[{"Problem":"长江经济带集聚的人口和创造的地区生产总值均占全国（  ）以上，进出口总额约占全国（  ），是我国经济中心所在、活力所在。","Opts":[{"key":"A","value":"A.30%\t40%"},{"key":"B","value":"B.40%\t30%"},{"key":"C","value":"C.40%\t40%"},{"key":"D","value":"D.30%\t30%"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"推动长江经济带探索生态优先、绿色发展的新路子，关键是要处理好（  ）和（  ）的关系。","Opts":[{"key":"A","value":"A.环境保护 经济发展"},{"key":"B","value":"B.绿水青山 金山银山"},{"key":"C","value":"C.经济效益 社会效益"},{"key":"D","value":"D.整体推进 重点突破"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"推动长江经济带发展必须强化体制机制，要落实中央统筹、省负总责、（  ）抓落实的管理体制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地方"},{"key":"B","value":"B.基层"},{"key":"C","value":"C.市县"},{"key":"D","value":"D.乡镇"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"“十六字”治水思路产生于对水灾害、水资源、水生态、水环境问题的深刻认识和剖析，指导解决水利发展（  ）问题。","Opts":[{"key":"A","value":"A.质量不高"},{"key":"B","value":"B.不平衡不充分"},{"key":"C","value":"C.瓶颈"},{"key":"D","value":"D.速度"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"要推进黄河文化遗产的系统保护，深入挖掘黄河文化蕴含的时代价值，讲好“黄河故事”，延续历史文脉，坚定（  ），为实现中华民族伟大复兴的中国梦凝聚精神力量。","Opts":[{"key":"A","value":"A.道路自信"},{"key":"B","value":"B.理论自信"},{"key":"C","value":"C.制度自信"},{"key":"D","value":"D.文化自信"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"2018 年 5 月，习近平总书记在全国生态环境保护大会上指出，（  ）是构建高质量现代化经济体系的必然要求，是解决污染问题的根本之策。","Opts":[{"key":"A","value":"A.创新发展"},{"key":"B","value":"B.协调发展"},{"key":"C","value":"C.绿色发展"},{"key":"D","value":"D.共享发展"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"2018 年 5 月，习近平总书记在全国生态环境保护大会上强调，要通过加快构建生态文明体系，确保到（  ），生态环境质量实现根本好转，美丽中国目标基本实现。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2030 年"},{"key":"B","value":"B.2035 年"},{"key":"C","value":"C.2040 年"},{"key":"D","value":"D.本世纪中叶"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"推动黄河流域高质量发展，要支持各地区发挥（  ），构建高质量发展的动力系统。","Opts":[{"key":"A","value":"A.比较优势"},{"key":"B","value":"B.水生态优势"},{"key":"C","value":"C.水资源优势"},{"key":"D","value":"D.水环境优势"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"要坚持（  ），统筹推进各项工作，加强协同配合，推动黄河流域高质量发展。","Opts":[{"key":"A","value":"A.山水林田湖草综合治理"},{"key":"B","value":"B.系统治理"},{"key":"C","value":"C.源头治理"},{"key":"D","value":"D.以上都是"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"要加强对黄河流域生态保护和高质量发展的领导，抓紧开展（  ），加强重大问题研究，着力创新体制机制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.顶层设计"},{"key":"B","value":"B.调查研究"},{"key":"C","value":"C.规划设计"},{"key":"D","value":"D.顶层规划"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"黄河流域生态保护和高质量发展的主要目标任务是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保障黄河长治久安"},{"key":"B","value":"B.促进全流域高质量发展"},{"key":"C","value":"C.保护传承弘扬黄河文化"},{"key":"D","value":"D.让黄河成为造福人民的幸福河。"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"黄河水少沙多、水沙关系不协调，是黄河复杂难治的症结所在。要保障黄河长久安澜，必须紧紧抓住（  ）这个“牛鼻子”。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防治水土流失"},{"key":"B","value":"B.水沙关系调节"},{"key":"C","value":"C.生态环境保护"},{"key":"D","value":"D.水污染治理"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"黄河发源于（  ），流经青海、四川、甘肃、宁夏、内蒙古、山西、陕西、河南、山东 9 个省区，全长（  ）公里，是我国仅次于长江的第二大河。","Opts":[{"key":"A","value":"A.黄土高原\t5464"},{"key":"B","value":"B.青藏高原\t5464"},{"key":"C","value":"C.黄土高原\t6454"},{"key":"D","value":"D.青藏高原\t6454"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（  ）强不强、（  ）美不美、（  ）富不富，决定着全面小康社会的成色和社会主义现代化的质量。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农业 农村 农民"},{"key":"B","value":"B.工业 乡村 农民"},{"key":"C","value":"C.乡镇 乡村 村民"},{"key":"D","value":"D.城镇 乡村 农民"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"2019 年 4 月，习近平总书记在主持召开解决“两不愁三保障”突出问题座谈会上强调，饮水安全有保障主要是让农村人口喝上（  ），统筹研究解决饮水安全问题。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全水"},{"key":"B","value":"B.放心水"},{"key":"C","value":"C.纯净水"},{"key":"D","value":"D.优质水"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"南水北调等重大工程的实施，使我们积累了实施重大跨流域调水工程的宝贵经验。坚持全国一盘棋，局部服从全局，地方服从中央，从（  ）通盘优化资源配置。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中央层面"},{"key":"B","value":"B.地方层面"},{"key":"C","value":"C.局部层面"},{"key":"D","value":"D.全局层面"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"习近平总书记强调，继续科学推进实施调水工程，要在（  ）、强化水资源刚性约束的前提下，统筹加强需求和供给管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.全面加强节水"},{"key":"B","value":"B.坚持绿色发展"},{"key":"C","value":"C.确保水质安全"},{"key":"D","value":"D.加强运行管理"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"继续科学推进实施调水工程，要坚持(  )，把节水作为受水区的根本出路，长期深入做好节水工作，根据水资源承载能力优化城市空间布局、产业结构、人口规模。","Opts":[{"key":"A","value":"A.节能优先"},{"key":"B","value":"B.调水优先"},{"key":"C","value":"C.节约优先"},{"key":"D","value":"D.节水优先"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"沿黄河开发建设必须守住（  ）这条红线，必须严守资源特别是水资源开发利用上限，用强有力的约束提高发展质量效益。","Opts":[{"key":"A","value":"A.湿地保护"},{"key":"B","value":"B.用水效率"},{"key":"C","value":"C.生态保护"},{"key":"D","value":"D.水土保持"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"要把握好黄河流域生态保护和高质量发展的原则，坚持（  ），坚决抑制不合理用水需求，推动用水方式由粗放低效向节约集约转变。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生态优先、绿色发展"},{"key":"B","value":"B.量水而行、节水为重"},{"key":"C","value":"C.因地制宜、分类施策"},{"key":"D","value":"D.统筹谋划、协同推进"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"当前我国水资源面临的形势十分严峻 ， （  ）、水污染严重、水生态环境恶化等问题日益突出，已成为制约经济社会可待续发展的主要瓶颈。","Opts":[{"key":"A","value":"A.江河水患频繁"},{"key":"B","value":"B.水资源短缺"},{"key":"C","value":"C.水土流失现象严重"},{"key":"D","value":"D.水利设施薄弱"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"严格控制用水总量，全面提高用水效率，严格控制入河湖排污总量，加快节水型社会建设，促进水资源可持续利用和经济发展方式转变，推动经济社会发展与( C )相协调，保障经济社会长期平稳较快发展。","Opts":[{"key":"A","value":"A.人均水资源总量"},{"key":"B","value":"B.水生态环境保护"},{"key":"C","value":"C.水资源水环境承载能力"},{"key":"D","value":"D.河湖纳污容量"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"确立水资源开发利用控制红线， 到 2030 年全国用水总量控制在 (  )亿立方米以内。","Opts":[{"key":"A","value":"A.6000"},{"key":"B","value":"B.6350"},{"key":"C","value":"C.6700"},{"key":"D","value":"D.7000"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"开发利用水资源，应当符合（  ）的要求，按照流域和区域统一制定规划，充分发挥水资源的多种功能和综合效益。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域综合规划"},{"key":"B","value":"B.主体功能区"},{"key":"C","value":"C.环境影响评价"},{"key":"D","value":"D.水资源论证"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"确立用水效率控制红线， 到 2030 年用水效率达到或接近世界先进水平，万元工业增加值用水量（以 2000 年不变价计，下同）降低到（  ）立方米以下。","Opts":[{"key":"A","value":"A.40"},{"key":"B","value":"B.50"},{"key":"C","value":"C.60"},{"key":"D","value":"D.65"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"建设水工程，必须符合流域综合规划和防洪规划，由（  ）按照管理权限进行审查并签署意见。","Opts":[{"key":"A","value":"A.有关水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.有关流域管理机构"},{"key":"C","value":"C.有关水行政主管部门或流域管理机构"},{"key":"D","value":"D.当地政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"(  )要切实履行推进节水型社会建设的责任，把节约用水贯穿于经济社会发展和群众生活生产全过程。","Opts":[{"key":"A","value":"A.各级人民政府"},{"key":"B","value":"B.各级水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.各流域机构"},{"key":"D","value":"D.各级发展改革主管部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"确立水功能区限制纳污红线， 到 2030 年主要污染物入河湖总量控制在水功能区纳污能力范围之内， 水功能区水质达标率提高到（  ）以上。","Opts":[{"key":"A","value":"A.80%"},{"key":"B","value":"B.85%"},{"key":"C","value":"C.90%"},{"key":"D","value":"D.95%"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"各项引水、调水、取水、供用水工程建设必须首先考虑（  ）要求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生 产"},{"key":"B","value":"B.生态"},{"key":"C","value":"C.节水"},{"key":"D","value":"D.环保"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"各级人民政府要把(  )作为水污染防治和污染减排工作的重要依据。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水源地保护"},{"key":"B","value":"B.限制排污总量"},{"key":"C","value":"C.提高河湖水质"},{"key":"D","value":"D.保护生物多样性"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"到 2025 年， 全国用水总量力争控制在 (  ) 亿立方米以内。","Opts":[{"key":"A","value":"A.6350"},{"key":"B","value":"B.6400"},{"key":"C","value":"C.6700"},{"key":"D","value":"D.7000"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"各省、自治区、直辖市人民政府要尽快核定并公布地下水（  ）范围。","Opts":[{"key":"A","value":"A.超采和限采"},{"key":"B","value":"B.禁采和限采"},{"key":"C","value":"C.禁采和可采"},{"key":"D","value":"D.禁采和超采"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"各省、自治区、直辖市要按照江河流域水量分配方案或（  ），制定年度用水计划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经济社会发展规划"},{"key":"B","value":"B.用水定额控制指标"},{"key":"C","value":"C.当地人口总量"},{"key":"D","value":"D.取用水总量控制指标"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"各省、自治区、直辖市人民政府要根据(  )确定的目标，及时组织修订本行政区域内各行业用水定额。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源开发利用控制红线"},{"key":"B","value":"B.用水效率控制红线"},{"key":"C","value":"C.水功能区限制纳污红线"},{"key":"D","value":"D.用水总量控制红线"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"逐步实行用水产品用水效率标识管理，禁止生产和销售不符合（  ）标准的产品。","Opts":[{"key":"A","value":"A.节水强制性"},{"key":"B","value":"B.能耗强制性"},{"key":"C","value":"C.环保强制性"},{"key":"D","value":"D.节水性"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"完善水功能区监督管理制度，建立水功能区（  ），加强水功能区动态监测和科学管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河湖健康保障体系"},{"key":"B","value":"B.限制纳污指标体系"},{"key":"C","value":"C.水质达标评价体系"},{"key":"D","value":"D.水环境监测体"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"(   )负责实施水资源的统一监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.发展改革主管部门"},{"key":"C","value":"C.监察部门"},{"key":"D","value":"D.干部主管部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"流域管理机构对省界水量的监测核定数据作为考核有关省、自治区、直辖市（  ）的依据之一。","Opts":[{"key":"A","value":"A.用水效率"},{"key":"B","value":"B.用水总量`"},{"key":"C","value":"C.水功能区限制纳污"},{"key":"D","value":"D.地下水保护"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"要把（  ）作为加快转变经济发展方式的战略举措。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利工程建设"},{"key":"B","value":"B.农田水利"},{"key":"C","value":"C.严格水资源管理"},{"key":"D","value":"D.节水型社会建设"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"加快制定主要江河流域（  ），建立覆盖流域和省市县三级行政区域的取用水总量控制指标体系，实施流域和区域取用水总量控制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水量分配方案"},{"key":"B","value":"B.水量调度方案"},{"key":"C","value":"C.水权指标体系"},{"key":"D","value":"D.河湖健康保障体系"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"到 2030 年， 全国农田灌溉水有效利用系数提高到 (  ) 以上。","Opts":[{"key":"A","value":"A.0.5"},{"key":"B","value":"B.0.55"},{"key":"C","value":"C.0.58"},{"key":"D","value":"D.0.6"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"对取用水总量接近控制指标的地区（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.限制审批建设项目新增取水"},{"key":"B","value":"B.限制审批建设项目取水"},{"key":"C","value":"C.暂停审批建设项目新增取水"},{"key":"D","value":"D.暂停审批建设项目取水"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"流域管理机构要加强重要江河湖泊的（  ）水质水量监测。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省界"},{"key":"B","value":"B.地市界口"},{"key":"C","value":"C.县界"},{"key":"D","value":"D.村界"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"工业和服务业用水要逐步实行（  ）制度，拉开高耗水行业与其他行业的水价差价。","Opts":[{"key":"A","value":"A.高额水价"},{"key":"B","value":"B.超额累进加价"},{"key":"C","value":"C.包费制水价"},{"key":"D","value":"D.两部制水"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"合理调整城市居民生活用水价格，稳步推行（   ）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.阶梯式水价"},{"key":"B","value":"B.超额累进加价"},{"key":"C","value":"C.分类水价"},{"key":"D","value":"D.两部制水价"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"我国人均水资源量为（  ）立方米左右。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1800"},{"key":"B","value":"B.2100"},{"key":"C","value":"C.2500"},{"key":"D","value":"D.2800"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"禁止在饮用水水源保护区内设置排污口，对已设置的，由(  )责令限期拆除。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省级以上地方人民政府"},{"key":"B","value":"B.县级以上地方人民政府"},{"key":"C","value":"C.省级以上水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上水行政主管部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"我国水资源供需矛盾突出，全国年平均缺水量（  ）多亿立方米。","Opts":[{"key":"A","value":"A.300"},{"key":"B","value":"B.400"},{"key":"C","value":"C.500"},{"key":"D","value":"D.600"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水资源短缺、生态脆弱地区要严格控制(  )过度扩张，限制高耗水工业项目建设和高耗水服务业发展，遏制农业粗放用水。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工业规模"},{"key":"B","value":"B.农业规模"},{"key":"C","value":"C.城市规模"},{"key":"D","value":"D.服务业规模"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"现阶段我国(  )流域水资源开发利用程度最高。","Opts":[{"key":"A","value":"A.长江"},{"key":"B","value":"B.黄河"},{"key":"C","value":"C.海河"},{"key":"D","value":"D.辽河"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"《全国重要江河湖泊水功能区划》共划分全国重要江河湖泊一级水功能区（  ）个。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2738"},{"key":"B","value":"B.2888"},{"key":"C","value":"C.4493"},{"key":"D","value":"D.6684"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"《全国重要江河湖泊水功能区划》共划分全国重要江河湖泊二级水功能区（  ）个。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2738"},{"key":"B","value":"B.2888"},{"key":"C","value":"C.4493"},{"key":"D","value":"D.6684"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水功能区中的（  ）是我国水资源的主要储备区，维持水资源的良好状态，对我国水资源可持续利用意义重大。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护区"},{"key":"B","value":"B.保留区"},{"key":"C","value":"C.开发利用区"},{"key":"D","value":"D.缓冲区"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"全国一级水功能区中缓冲区主要由（  ）根据省际（界）的用水需求和水质管理需要来划定","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域管理机构"},{"key":"B","value":"B.省级以上人民政府"},{"key":"C","value":"C.省级以上水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.省级以上环保行政主管部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"开发利用水资源，应当符合（ \t）的要求，按照流域和区域统一制定规划，充分发挥水资源的多种功能和综合效益。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源综合规划"},{"key":"B","value":"B.节水规划"},{"key":"C","value":"C.环境影响评价"},{"key":"D","value":"D.主体功能区"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"要把（  ）作为编制用水计划的重要依据，","Opts":[{"key":"A","value":"A.用水需求"},{"key":"B","value":"B.用水定额"},{"key":"C","value":"C.供水规划"},{"key":"D","value":"D.发展规划"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"各省、自治区、直辖市人民政府要尽快核定并公布地下水（  ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.禁采和可采"},{"key":"B","value":"B.禁采和限采"},{"key":"C","value":"C.禁采和超采"},{"key":"D","value":"D.超采和限采"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"逐步实行用水效率标识管理，禁止生产和销售不符合（  ）标准的产品。","Opts":[{"key":"A","value":"A.环保型"},{"key":"B","value":"B.能耗强制性"},{"key":"C","value":"C.节水型"},{"key":"D","value":"D.节水强制性"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"我国人均水资源量只有（  ）立方米，仅为世界人均水平的 28%。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2300"},{"key":"B","value":"B.2200"},{"key":"C","value":"C.2100"},{"key":"D","value":"D.2000"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"取水申请批准后（  ）年内，取水工程或者设施未开工建设，或者需由国家审批、核准的建设项目未取得国家审批、核准的，取水申请批准文件自行失效","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.4"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"全国实施最严格水资源管理制度试点地区为天津市、河北省、上海市和（  ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.山东省"},{"key":"B","value":"B.安徽省"},{"key":"C","value":"C.江苏省"},{"key":"D","value":"D.甘肃省"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"地下水取水计划由市级水行政主管部门根据（   ）下达。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省控总量"},{"key":"B","value":"B.上年度开采总量"},{"key":"C","value":"C.地下水允许开采量"},{"key":"D","value":"D.取用水单位取水计划建议"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"完善水功能区监督管理制度，建立水功能区（  ），加强水功能区动态监测和科学管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河湖健康保障体系"},{"key":"B","value":"B.水质达标评价体系"},{"key":"C","value":"C.限制纳污指标体系"},{"key":"D","value":"D.水环境监测体系"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"连续停止取水满（  ）年的，由原审批机关注销取水许可证。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1"},{"key":"B","value":"B.2"},{"key":"C","value":"C.3"},{"key":"D","value":"D.4"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"中华人民共和国水污染防治法自（  ）起施行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1984 年 1 月 1 日"},{"key":"B","value":"B.1996 年 11 月 1 日"},{"key":"C","value":"C.1984 年 12 月 31 日"},{"key":"D","value":"D.2008 年 6 月 1 日起"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"为加强水资源管理和保护，促进水资源的节约与合理开发利用，根据（  ），制定《取水许可和水资源费征收管理条例》。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中华人民共和国防洪法"},{"key":"B","value":"B.中华人民共和国水法"},{"key":"C","value":"C.中华人民共和国安全生产法"},{"key":"D","value":"D.中华人民共和国行政许可法"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"行政区域内批准取水的总水量，不得超过流域管理机构或者上一级水行政主管部门下达的可供本行政区域取用的水量；其中，批准取用地下水的总水量，不得超过（  ），并应当符合地下水开发利用规划的要求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.本行政区域地下水年使用量"},{"key":"B","value":"B.本行政区域地下水可开采量"},{"key":"C","value":"C.本行政区域地下水储存量"},{"key":"D","value":"D.本行政区域地表水可开采量"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"实施取水许可应当坚持地表水与地下水统筹考虑，开源与节流相结合、节流优先的原则，实行总量控制与定额管理相结合。流域内批准取水的总耗水量不得超过（  ） 。","Opts":[{"key":"A","value":"A.本流域水资源可利用量"},{"key":"B","value":"B.本行政区域水资源可开采量"},{"key":"C","value":"C.本流域水资源储存量"},{"key":"D","value":"D.本行政区域水资源储量"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构，应当自收到取水申请之日起（  ）工作日内对申请材料进行审查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3 个"},{"key":"B","value":"B.4 个"},{"key":"C","value":"C.5 个"},{"key":"D","value":"D.6 个"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"按照行业用水定额核定的（  ）是取水量审批的主要依据。","Opts":[{"key":"A","value":"A.用水量"},{"key":"B","value":"B.用水平均量"},{"key":"C","value":"C.申请用水量"},{"key":"D","value":"D.行业用水平均量"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"审批机关认为取水涉及社会公共利益需要听证的，应当向（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.上级报告，并举论证证"},{"key":"B","value":"B.上级报告，并举行听证"},{"key":"C","value":"C.社会公告，并举行听证"},{"key":"D","value":"D.社会公告，并举论证证"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"审批机关应当自受理取水申请之日起（  ）工作日内决定批准或者不批准。决定批准的，应当同时签发取水申请批准文件。","Opts":[{"key":"A","value":"A.40 个"},{"key":"B","value":"B.10 个"},{"key":"C","value":"C.45 个"},{"key":"D","value":"D.5 个"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"对取用城市规划区地下水的取水申请，审批机关应当征求城市建设主管部门的意见，城市建设主管部门应当自收到征求意见材料之日起（  ）工作日内提出意见并转送取水审批机关。","Opts":[{"key":"A","value":"A.40 个"},{"key":"B","value":"B.10 个"},{"key":"C","value":"C.45 个"},{"key":"D","value":"D.5 个"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"取水许可证有效期限一般为（  ）年，最长不超过 10 年。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3"},{"key":"B","value":"B.2"},{"key":"C","value":"C.5"},{"key":"D","value":"D.8"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"依法获得取水权的单位或者个人，通过（  ）、改革工艺、节水等措施节约水资源的，在取水许可的有效期和取水限额内，经原审批机关批准，可以依法有偿转让其节约的水资源，并到原审批机关办理取水权变更手续。","Opts":[{"key":"A","value":"A.调整产品和产业结构"},{"key":"B","value":"B.提高产品质量"},{"key":"C","value":"C.改善环境"},{"key":"D","value":"D.改善工作措施"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"取水单位或者个人应当缴纳水资源费。取水单位或者个人应当按照经批准的（  ）。超计划或者超定额取水的，对超计划或者超定额部分累进收取水资源费。","Opts":[{"key":"A","value":"A.取水计划"},{"key":"B","value":"B.用水计划"},{"key":"C","value":"C.年度取水计划"},{"key":"D","value":"D.申请取水量"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"制定水资源费征收标准，应当遵循下列原则（  ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护水资源"},{"key":"B","value":"B.促进水资源的合理开发、利用、节约和保护"},{"key":"C","value":"C.保护环境，节约水资源"},{"key":"D","value":"D.节约水资源，防治水土流失"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"各级地方人民政府应当采取措施，提高农业用水效率，发展节水型农业。农业生产取水的水资源费征收标准应当根据当地水资源条件、（  ）和促进农业节约用水需要制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.环境"},{"key":"B","value":"B.水资源环境"},{"key":"C","value":"C.农村经济发展状况"},{"key":"D","value":"D.农业生产用水需要"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水资源费由（  ）负责征收；","Opts":[{"key":"A","value":"A.取水审批机关"},{"key":"B","value":"B.地方政府"},{"key":"C","value":"C.当地水利部门"},{"key":"D","value":"D.当地环境部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"符合规定的农业生产用水限额的取水，不缴纳（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.税费"},{"key":"B","value":"B.水费"},{"key":"C","value":"C.水资源费"},{"key":"D","value":"D.管理费"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水资源费的缓缴期限最长不得超过（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.80 日"},{"key":"B","value":"B.90 日"},{"key":"C","value":"C.100 日"},{"key":"D","value":"D.120 日"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"征收的水资源费应当按照（  ）分别解缴中央和地方国库。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院财政部门的规定"},{"key":"B","value":"B.国务院水利部门的规定"},{"key":"C","value":"C.国务院建设部门的规定"},{"key":"D","value":"D.国务院环保部门的规定"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"征收的水资源费应当全额纳入财政预算，由财政部门按照批准的部门财政预算统筹安排，主要用于水资源的节约、（  ）和管理，也可以用于水资源的合理开发。","Opts":[{"key":"A","value":"A.开发"},{"key":"B","value":"B.使用"},{"key":"C","value":"C.监测"},{"key":"D","value":"D.保护"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"审计机关应当加强对水资源费使用和管理的（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.约束"},{"key":"B","value":"B.监督"},{"key":"C","value":"C.审计监督"},{"key":"D","value":"D.检查"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"县级以上人民政府水行政主管部门或者流域管理机构应当加强对（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.取水许可制度实施的监督管理"},{"key":"B","value":"B.取水审批制度实施的监督管理"},{"key":"C","value":"C.水资源费使用的监督管理"},{"key":"D","value":"D.水资源费收取的监督管理"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"县级以上各地方行政区域的年度水量分配方案和年度取水计划，由（  ）以上地方人民政府水行政主管部门根据上一级地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构下达的年度水量分配方案和年度取水计划制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同级"},{"key":"B","value":"B.县级"},{"key":"C","value":"C.市级"},{"key":"D","value":"D.省级"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"有下列情形的，审批机关可以对取水单位或者个人的年度取水量予以限制：（  ）；","Opts":[{"key":"A","value":"A.违反审批权限签发取水申请批准文件或者发放取水许可证的"},{"key":"B","value":"B.对未取得取水申请批准文件的建设项目，擅自审批、核准的"},{"key":"C","value":"C.不履行监督职责，发现违法行为不予查处的"},{"key":"D","value":"D.取水、退水对水功能区水域使用功能、生态与环境造成严重影响的"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"取水单位或者个人应当在每年的（  ）前向审批机关报送本年度的取水情况和下一年度取水计划建议。","Opts":[{"key":"A","value":"A.１月１日"},{"key":"B","value":"B.12 月 31 日"},{"key":"C","value":"C.12 月 15 日"},{"key":"D","value":"D.12 月 1 日"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"连续停止取水满（  ）的，由原审批机关注销取水许可证。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2 年"},{"key":"B","value":"B.3 年"},{"key":"C","value":"C.4 年"},{"key":"D","value":"D.5 年"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"县级以上人民政府水行政主管部门或者流域管理机构在进行监督检查时，有权采取下列措施：\t（   ）；","Opts":[{"key":"A","value":"A.要求被检查单位或者个人提供有关文件、证照、资料"},{"key":"B","value":"B.立即停止取水"},{"key":"C","value":"C.就执行本条例的有关问题作出说明"},{"key":"D","value":"D.缴纳罚款费"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府水行政主管部门、流域管理机构或者其他有关部门及其工作人员，有下列行为（  ） 的，由其上级行政机关或者监察机关责令改正；情节严重的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法给予行政处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不按照规定报送年度取水情况的"},{"key":"B","value":"B.不履行监督职责，发现违法行为不予查处的"},{"key":"C","value":"C.拒绝接受监督检查或者弄虚作假的"},{"key":"D","value":"D.对符合法定条件的取水申请查阅不仔细的"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"对逾期不拆除或者不封闭其取水工程或者设施的，由县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构组织拆除或者封闭，所需费用由（  ）承担。（可以处 5 万元以下罚款）","Opts":[{"key":"A","value":"A.违法行为人"},{"key":"B","value":"B.当地政府"},{"key":"C","value":"C.当地水利部门"},{"key":"D","value":"D.当地环境部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"申请人隐瞒有关情况或者提供虚假材料骗取取水申请批准文件或者取水许可证的，取水申请批准文件或者取水许可证无效，对申请人给予警告，责令其限期补缴应当缴纳的水资源费，处（  ）以上 10 万元以下罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5000 元"},{"key":"B","value":"B.1 万元"},{"key":"C","value":"C.2 万元"},{"key":"D","value":"D.5 万元"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"拒不执行审批机关作出的取水量限制决定，或者未经批准擅自转让取水权的，责令停止违法行为，限期改正，处（  ）罚款；逾期拒不改正或者情节严重的，吊销取水许可证。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1万元以下"},{"key":"B","value":"B.2 万元以上 10 万元以下"},{"key":"C","value":"C.10 万元以上 20 万元以下"},{"key":"D","value":"D.20 万元以上"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"未安装计量设施的，责令限期安装，并按照日最大取水能力计算的取水量和水资源费征收标准计征水资源费，处 5000 元以上 2 万元以下罚款；情节严重的，（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.暂停取水"},{"key":"B","value":"B.没收取水设施"},{"key":"C","value":"C.吊销取水许可证"},{"key":"D","value":"D.进行民事赔偿"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"取水单位或者个人拒不缴纳、拖延缴纳或者拖欠水资源费的，依照（  ）规定处罚。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地下水开采办法"},{"key":"B","value":"B.《取水许可和水资源费征收管理条例》"},{"key":"C","value":"C.《中华人民共和国水法》"},{"key":"D","value":"D.中华人民共和国行政许可法"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"对违反规定征收水资源费、取水许可证照费的，由（  ）依法予以行政处罚。","Opts":[{"key":"A","value":"A.价格主管部门"},{"key":"B","value":"B.行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.财政主管部门"},{"key":"D","value":"D.建设主管部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"伪造、涂改、冒用取水申请批准文件、取水许可证的，责令改正，没收违法所得和非法财物，并处（  ）罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2 万元以下"},{"key":"B","value":"B.2 万元以上 10 万元以下"},{"key":"C","value":"C.10 万元以上 20 万元以下"},{"key":"D","value":"D.20 万元以上"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"《取水许可和水资源费征收管理条例》规定的行政处罚，由县级以上人民政府水行政主管部门或者（  ）按照规定的权限决定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.区域管理机构"},{"key":"B","value":"B.水域管理机构"},{"key":"C","value":"C.流域管理机构"},{"key":"D","value":"D.综合管理机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"取水许可和水资源费征收管理条例》自 2006 年（  ）起施行。1993 年８月１日国务院发布的《取水许可制度实施办法》同时废止。","Opts":[{"key":"A","value":"A.4月 5 日"},{"key":"B","value":"B.4 月 10 日"},{"key":"C","value":"C.4 月 15 日"},{"key":"D","value":"D.4 月 20 日"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"为加强水库大坝安全管理，保障人民生命财产和社会主义建设的安全，根据（   ），制定水库大坝安全管理条例。","Opts":[{"key":"A","value":"A.《中华人民共和国防洪法》"},{"key":"B","value":"B.《中华人民共和国水法》"},{"key":"C","value":"C.《中华人民共和国水土保持法》"},{"key":"D","value":"D.中华人民共和国行政许可法"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"各级人民政府及其大坝主管部门对其所管辖的大坝的安全实行（  ）负责制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.职工"},{"key":"B","value":"B.集体"},{"key":"C","value":"C.行政领导"},{"key":"D","value":"D.个人"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"大坝的建设和管理应当贯彻（  ）的方针。","Opts":[{"key":"A","value":"A.效益第一"},{"key":"B","value":"B.利益第一"},{"key":"C","value":"C.经验第一"},{"key":"D","value":"D.安全第一"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"兴建大坝必须符合由国务院水行政主管部门会同有关大坝主管部门制定的（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.大坝质量技术标准"},{"key":"B","value":"B.大坝安全技术标准"},{"key":"C","value":"C.大坝抗震技术标准"},{"key":"D","value":"D.大坝防洪技术标准"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"兴建大坝时，（  ）应当按照批准的设计，提请县级以上人民政府依照国家规定划定管理和保护范围，树立标志。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.主管部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"大坝开工后，大坝主管部门应当组建大坝管理单位，由其按照（  ）参与质量检查以及大坝分部、分项验收和蓄水验收工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程基本建设验收规程"},{"key":"B","value":"B.主体工程建设验收规程"},{"key":"C","value":"C.分部工程建设验收规程"},{"key":"D","value":"D.单位工程建设验收规程"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"大坝及其设施受国家保护，任何单位和个人不得侵占、毁坏。（  ）应当加强大坝的安全保卫工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.行政部门"},{"key":"B","value":"B.大坝管理单位"},{"key":"C","value":"C.环保部门"},{"key":"D","value":"D.安全管理人员来"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"禁止在大坝的集水区域内乱伐林木、陡坡开荒等导致（  ）的活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.溃坝"},{"key":"B","value":"B.水土流失"},{"key":"C","value":"C.渗漏"},{"key":"D","value":"D.水库淤积"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"大坝坝顶确需兼做公路的，须经（  ）和县级以上人民政府大坝主管部门批准，并采取相应的安全维护措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.科学论证"},{"key":"B","value":"B.专家"},{"key":"C","value":"C.地方水利局"},{"key":"D","value":"D.地方人民政府"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"大坝主管部门应当配备具有相应业务水平的大坝安全管理人员。大坝管理单位应当建立、健全（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全管理办法"},{"key":"B","value":"B.安全管理规章制度"},{"key":"C","value":"C.安全管理机构"},{"key":"D","value":"D.安全管理措施"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"大坝管理单位必须按照有关技术标准，对大坝进行安全监测和检查；对监测资料应当及时整理分析，随时掌握大坝运行状况。发现异常现象和不安全因素时，大坝管理单位应当立即报告（  ），及时采取措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.质检站"},{"key":"C","value":"C.上级人民政府"},{"key":"D","value":"D.大坝主管部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在汛前、汛后，以及暴风、暴雨、特大洪水或者强烈地震发生后，大坝主管部门应当组织对其所管辖的大坝的（\t）进行检查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.质量"},{"key":"B","value":"B.抗震强度"},{"key":"C","value":"C.安全"},{"key":"D","value":"D.渗漏"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"大坝主管部门对其所管辖的大坝应当按期注册登记，建立技术档案。大坝注册登记办法由（  ）会同有关主管部门制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.国务院环境保护部门"},{"key":"C","value":"C.国务院建设部门"},{"key":"D","value":"D.国务院"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"大坝出现险情征兆时，大坝管理单位应当立即报告大坝主管部门和上级（  ），并采取抢救措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.人民政府"},{"key":"B","value":"B.主管部门"},{"key":"C","value":"C.防汛指挥机构"},{"key":"D","value":"D.环境保护部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"对尚未达到设计洪水标准、（  ）或者有严重质量缺陷的险坝，大坝主管部门应当组织有关单位进行分类，采取除险加固等措施，或者废弃重建。","Opts":[{"key":"A","value":"A.抗震设防标准"},{"key":"B","value":"B.防洪标准"},{"key":"C","value":"C.排涝标准"},{"key":"D","value":"D.抗旱标准"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"大坝主管部门应当对其所管辖的需要加固的险坝制定加固计划，限期消除危险；有关（  ）应当优先安排所需资金和物料。","Opts":[{"key":"A","value":"A.组织机构"},{"key":"B","value":"B.财政部门"},{"key":"C","value":"C.建设单位"},{"key":"D","value":"D.人民政府"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"盗窃或者抢夺大坝工程设施、器材的，依照（  ）规定追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水法"},{"key":"B","value":"B.民法"},{"key":"C","value":"C.刑法"},{"key":"D","value":"D.防洪法"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"由于勘测设计失误、施工质量低劣、（  ）以及滥用职权，玩忽职守，导致大坝事故的，由其所在单位或者上级主管机关对责任人员给予行政处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.徇私舞弊"},{"key":"B","value":"B.调度运用不当"},{"key":"C","value":"C.管理不严"},{"key":"D","value":"D.管理人员不足"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"为了防治洪水，防御、（  ）洪涝灾害，维护人民的生命和财产安全，保障社会主义现代化建设顺利进行，制定《中华人民共和国防洪法》。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防治"},{"key":"B","value":"B.避免"},{"key":"C","value":"C.消除"},{"key":"D","value":"D.减轻"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"防洪工作实行全面规划、统筹兼顾、预防为主、（  ）、局部利益服从全局利益的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一规划"},{"key":"B","value":"B.以人为本"},{"key":"C","value":"C.政府领导"},{"key":"D","value":"D.综合治理"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"防洪工程设施建设，应当纳入（  ）和社会发展计划。防洪费用按照政府投入同受益者合理承担相结合的原则筹集。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国民经济"},{"key":"B","value":"B.民主建设"},{"key":"C","value":"C.文化教育"},{"key":"D","value":"D.基础建设"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"开发利用和保护水资源，应当服从防洪总体安排，实行兴利与（  ）相结合的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发展"},{"key":"B","value":"B.节约"},{"key":"C","value":"C.除害"},{"key":"D","value":"D.使用"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"江河、湖泊治理以及防洪工程设施建设，应当符合（  ），与流域水资源的综合开发相结合。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域综合规划"},{"key":"B","value":"B.区域规划"},{"key":"C","value":"C.专业规划"},{"key":"D","value":"D.统一规划"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"防洪工作按照流域或者区域实行（  ）、分级实施和流域管理与行政区域管理相结合的制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一规划"},{"key":"B","value":"B.全面规划"},{"key":"C","value":"C.局部治理"},{"key":"D","value":"D.综合规划"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"任何单位和个人都有保护防洪工程设施和（  ）的义务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设防洪工程设施"},{"key":"B","value":"B.防治洪灾"},{"key":"C","value":"C.治理洪涝灾害"},{"key":"D","value":"D.依法参加防汛抗洪"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"各级人民政府应当加强对防洪工作的统一领导，组织有关部门、单位，动员社会力量，依靠科技进步，有计划地进行江河、湖泊治理，采取措施加强防洪工程设施建设，（  ）、防洪能力。","Opts":[{"key":"A","value":"A.巩固、提高"},{"key":"B","value":"B.巩固、保护"},{"key":"C","value":"C.保护、维持"},{"key":"D","value":"D.保护、完善"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"各级人民政府应当组织有关部门、单位，动员社会力量，做好防汛抗洪和洪涝灾害后的（  ）工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.重建与恢复"},{"key":"B","value":"B.恢复与救济"},{"key":"C","value":"C.重建与救济"},{"key":"D","value":"D.管理与救济"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"各级人民政府应当对（  ）予以扶持；蓄滞洪后，应当依照国家规定予以补偿或者救助。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪泛区"},{"key":"B","value":"B.蓄滞洪区"},{"key":"C","value":"C.防洪保护区"},{"key":"D","value":"D.洪水调控"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国务院水行政主管部门在国务院的领导下，负责全国防洪的组织、协调、监督、（  ）等日常工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.预防"},{"key":"B","value":"B.防治"},{"key":"C","value":"C.检查"},{"key":"D","value":"D.指导"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府（  ）在本级人民政府的领导下，负责本行政区域内防洪的组织、协调、监督、指导等日常工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源部门"},{"key":"B","value":"B.水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.供水部门"},{"key":"D","value":"D.环境保护部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"防洪规划应当服从所在流域、区域的（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域规划"},{"key":"B","value":"B.综合规划"},{"key":"C","value":"C.区域规划"},{"key":"D","value":"D.统一规划"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家确定的重要江河、湖泊的防洪规划，由国务院水行政主管部门依据该江河、湖泊的流域综合规划，会同有关部门和有关省、自治区、直辖市人民政府编制，报（  ）批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省水利厅"},{"key":"B","value":"B.国务院"},{"key":"C","value":"C.省水利勘测设计院"},{"key":"D","value":"D.省地质规划局"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"城市防洪规划，由城市人民政府组织水行政主管部门、（  ）和其他有关部门依据流域防洪规划、上一级人民政府区域防洪规划编制，按照国务院规定的审批程序批准后纳入城市总体规划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农业行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.林业行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.水文水资源部门"},{"key":"D","value":"D.建设行政主管部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"编制防洪规划，应当遵循确保重点、兼顾一般，以及（  ）、工程措施和非工程措施相结合的原则，充分考虑洪涝规律和上下游、左右岸的关系以及国民经济对防洪的要求，并与国土规划和土地利用总体规划相协调。","Opts":[{"key":"A","value":"A.全面规划"},{"key":"B","value":"B.地方经济发展"},{"key":"C","value":"C.防汛和抗旱相结合"},{"key":"D","value":"D.综合治理"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"防洪规划应当确定防护对象、治理目标和任务、防洪措施和实施方案，划定（  ）、蓄滞洪区和防洪保护区的范围，规定蓄滞洪区的使用原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪泛区"},{"key":"B","value":"B.水资源保护区"},{"key":"C","value":"C.水环境保护区"},{"key":"D","value":"D.生态保护区"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"规划保留区内（  ）与防洪无关的工矿工程设施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可以建设"},{"key":"B","value":"B.不得建设"},{"key":"C","value":"C.适当建设"},{"key":"D","value":"D.一定要审批后可以建设"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"防洪规划确定的扩大或者开辟的（  ）用地范围内的土地，经省级以上人民政府土地管理部门和水行政主管部门会同有关部门、有关地区核定，报省级以上人民政府按照国务院规定的权限批准后，可以划定为规划保留区。","Opts":[{"key":"A","value":"A.滞洪区"},{"key":"B","value":"B.防洪区"},{"key":"C","value":"C.人工排洪道"},{"key":"D","value":"D.人工灌溉渠"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在江河、湖泊上建设防洪工程和其他水工程、水电站等，应当符合防洪规划的要求；水库应当按照防洪规划的要求留足（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.死库容"},{"key":"B","value":"B.调洪库容"},{"key":"C","value":"C.防洪库容"},{"key":"D","value":"D.总库容"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"整治河道和修建控制引导河水流向、保护堤岸等工程，应当兼顾上下游、左右岸的关系，按照（  ）实施，不得任意改变河水流向。","Opts":[{"key":"A","value":"A.设计图纸"},{"key":"B","value":"B.设计整治线"},{"key":"C","value":"C.规划治导线"},{"key":"D","value":"D.工程治导线"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家确定的重要江河的规划治导线由流域管理机构拟定，报国务院水行政主管部门批准。其他江河、河段的规划治导线由县级以上地方人民政府水行政主管部门拟定，报（  ）；","Opts":[{"key":"A","value":"A.省水行政主管部门批准"},{"key":"B","value":"B.国务院水行政主管部门批准"},{"key":"C","value":"C.本级人民政府批准"},{"key":"D","value":"D.上级人民政府批准"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"整治河道、湖泊，涉及航道的，应当兼顾航运需要，并事先征求（  ）的意见。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利局"},{"key":"B","value":"B.农业主管部门"},{"key":"C","value":"C.交通主管部门"},{"key":"D","value":"D.水行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"整治航道，应当符合江河、湖泊防洪安全要求，并事先征求（  ）的意见。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利局"},{"key":"B","value":"B.农业主管部门"},{"key":"C","value":"C.交通主管部门"},{"key":"D","value":"D.水行政主管部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"河道、湖泊管理实行按水系统一管理和（  ）相结合的原则，加强防护，确保畅通。","Opts":[{"key":"A","value":"A、重点管理"},{"key":"B","value":"B.分类管理"},{"key":"C","value":"C.分级管理"},{"key":"D","value":"D.局部管理"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家确定的重要江河、湖泊的主要河段，跨省、自治区、直辖市的重要河段、湖泊，省、自治区、直辖市之间的省界河道、湖泊以及国（边）界河道、湖泊，由流域管理机构和江河、湖泊所在地的省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门按照（  ）的划定依法实施管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地方水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.省水利厅"},{"key":"C","value":"C.国务院水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.国务院农业行政主管部门来"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"无堤防的河道、湖泊，其管理范围为历史最高洪水位或者（  ）之间的水域、沙洲、滩地和行洪区。","Opts":[{"key":"A","value":"A.警戒水位"},{"key":"B","value":"B.校核洪水位"},{"key":"C","value":"C.设计洪水位"},{"key":"D","value":"D.死水位"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"流域管理机构直接管理的河道、湖泊管理范围，由（  ）会同有关县级以上地方人民政府依照前款规定界定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域管理机构"},{"key":"B","value":"B.监督管理机构"},{"key":"C","value":"C.组织管理机构"},{"key":"D","value":"D.上级人民政府"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"禁止围湖造地。已经围垦的，应当按照国家规定的（  ）进行治理，有计划地退地还湖。","Opts":[{"key":"A","value":"A.围垦标准"},{"key":"B","value":"B.土地征用标准"},{"key":"C","value":"C.防洪标准"},{"key":"D","value":"D.水行政标准"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"禁止围垦河道。确需围垦的，应当进行（  ），经水行政主管部门确认不妨碍行洪、输水后，报省级以上人民政府批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.审核"},{"key":"B","value":"B.科学论证"},{"key":"C","value":"C.定期考核"},{"key":"D","value":"D.科学研究"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"对居住在行洪河道内的居民，（  ）应当有计划地组织外迁。","Opts":[{"key":"A","value":"A.当地人民政府"},{"key":"B","value":"B.当地水行政部门"},{"key":"C","value":"C.当地水利局"},{"key":"D","value":"D.上级人民政府"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"护堤护岸的林木，由河道、湖泊管理机构组织（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.协调和管理"},{"key":"B","value":"B.营造和管理"},{"key":"C","value":"C.营造和规划"},{"key":"D","value":"D.规划和管理"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"对（  ）严重的桥梁、引道、码头和其他跨河工程设施，根据防洪标准，有关水行政主管部门可以报请县级以上人民政府按照国务院规定的权限责令建 设单位限期改建或者拆除。","Opts":[{"key":"A","value":"A.壅水、阻水"},{"key":"B","value":"B.挡水、壅水"},{"key":"C","value":"C.渗透、阻水"},{"key":"D","value":"D.过水、渗透"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"对于河道、湖泊管理范围内依照本法规定建设的工程设施，（  ）有权依法检查；水行政主管部门检查时，被检查者应当如实提供有关的情况和资料。前款规定的工程设施竣工验收时，应当有水行政主管部门参加。","Opts":[{"key":"A","value":"A.当地人民政府"},{"key":"B","value":"B.地方水利局"},{"key":"C","value":"C.水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.农业行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"蓄滞洪区是指包括分洪口在内的河堤背水面（  ）临时贮存洪水的低洼地区及湖泊等。","Opts":[{"key":"A","value":"A.以内"},{"key":"B","value":"B.以外"},{"key":"C","value":"C.区域"},{"key":"D","value":"D.两侧"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"防洪保护区是指在（   ）受防洪工程设施保护的地区。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄滞标准内"},{"key":"B","value":"B.洪泛标准内"},{"key":"C","value":"C.防洪标准内"},{"key":"D","value":"D.治理标准内"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"洪泛区、蓄滞洪区和防洪保护区的范围，在防洪规划或者防御洪水方案中划定，并报请（  ）按照国务院规定的权限批准后予以公告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地方水利局"},{"key":"B","value":"B.地方人民政府"},{"key":"C","value":"C.地方水行政部门"},{"key":"D","value":"D.省级以上人民政府"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"各级人民政府应当按照防洪规划对防洪区内的土地利用实行（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.综合治理"},{"key":"B","value":"B.局部管理"},{"key":"C","value":"C.分区管理"},{"key":"D","value":"D.全面规划"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"洪泛区、蓄滞洪区所在地的省、自治区、直辖市人民政府应当组织有关地区和部门，按照（  ）的要求，制定洪泛区、蓄滞洪区安全建设计划，控制蓄滞洪区人口增长，对居住在经常使用的蓄滞洪区的居民，有计划地组织外迁，并采取其他必要的安全保护措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄滞规划"},{"key":"B","value":"B.安全规划"},{"key":"C","value":"C.防洪规划"},{"key":"D","value":"D.水行政规划"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在洪泛区、蓄滞洪区内建设非防洪建设项目，应当就洪水对建设项目可能产生的影响和建设项目对防洪可能产生的影响作出评价，编制（  ），提出防御措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源论证报告"},{"key":"B","value":"B.洪水影响评价报告"},{"key":"C","value":"C.洪水影响报告"},{"key":"D","value":"D.洪水风险图"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"防汛抗洪工作实行各级人民政府（  ），统一指挥、分级分部门负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.领导负责制"},{"key":"B","value":"B.行政首长负责制"},{"key":"C","value":"C.逐级负责制"},{"key":"D","value":"D.市长负责制"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国务院设立国家防汛指挥机构，负责领导、（  ）全国的防汛抗洪工作，其办事机构设在国务院水行政主管部门。","Opts":[{"key":"A","value":"A.监督"},{"key":"B","value":"B.协调"},{"key":"C","value":"C.组织"},{"key":"D","value":"D.管理"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"长江、黄河、淮河、海河的防御洪水方案，由（  ）制定，报国务院批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.当地人民政府"},{"key":"B","value":"B.国家防汛指挥机构"},{"key":"C","value":"C.国家水利部"},{"key":"D","value":"D.省水行政部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"当江河、湖泊的水情接近保证水位或者安全流量，水库水位接近（  ），或者防洪工程设施发生重大险情时，有关县级以上人民政府防汛指挥机构可以宣布进入紧急防汛期。","Opts":[{"key":"A","value":"A.校核洪水位"},{"key":"B","value":"B.最高洪水位"},{"key":"C","value":"C.设计洪水位"},{"key":"D","value":"D.死水位"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"对河道、湖泊范围内阻碍行洪的障碍物，按照谁设障、谁清除的原则，由防汛指挥机构责令限期清除；逾期不清除的，由（  ）组织强行清除，所需费用由设障者承担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.人民政府"},{"key":"B","value":"B.防汛指挥机构"},{"key":"C","value":"C.水行政部门"},{"key":"D","value":"D.水利局"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在紧急防汛期，国家防汛指挥机构或者其授权的流域、省、自治区、直辖市防汛指挥机构有权对壅水、阻水严重的桥梁、（  ）、码头和其他跨河工程设施作出紧急处置。","Opts":[{"key":"A","value":"A.堤防"},{"key":"B","value":"B.渗漏"},{"key":"C","value":"C.海塘"},{"key":"D","value":"D.引道"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在汛期，水库不得擅自在汛期限制水位以上蓄水，其汛期限制水位以上的（  ）的运用，必须服从防汛指挥机构的调度指挥和监督。","Opts":[{"key":"A","value":"A.校核库容"},{"key":"B","value":"B.调洪库容"},{"key":"C","value":"C.防洪库容"},{"key":"D","value":"D.常年库容"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在（  ），有防凌汛任务的江河的上游水库的下泄水量必须征得有关的防汛指挥机构的同意，并接受其监督。","Opts":[{"key":"A","value":"A.汛期"},{"key":"B","value":"B.凌汛期"},{"key":"C","value":"C.主汛期"},{"key":"D","value":"D.无汛期"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"各级人民政府应当采取措施，提高防洪投入的（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.标准"},{"key":"B","value":"B.总体水平"},{"key":"C","value":"C.应急能力"},{"key":"D","value":"D.反应能力"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"中央财政应当安排资金，用于国家确定的（  ）、湖泊的堤坝遭受特大洪涝灾害时的抗洪抢险和水毁防洪工程修复。","Opts":[{"key":"A","value":"A.重要江河"},{"key":"B","value":"B.河道"},{"key":"C","value":"C.基础设施"},{"key":"D","value":"D.海塘"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家设立水利建设基金，用于防洪工程和水利工程的维护和（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理"},{"key":"B","value":"B.使用"},{"key":"C","value":"C.修理"},{"key":"D","value":"D.建设"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"未经水行政主管部门签署规划同意书，擅自在江河、湖泊上建设防洪工程和其他水工程、水电站的，责令停止违法行为，补办（  ）手续；","Opts":[{"key":"A","value":"A.规划同意书"},{"key":"B","value":"B.缴税"},{"key":"C","value":"C.规划设计"},{"key":"D","value":"D.审批"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"未按照规划治导线整治河道和修建控制引导河水流向、（  ）等工程，影响防洪的，责令停止违法行为，恢复原状或者采取其他补救措施，可以处一万元以上十万元以下的罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.拦水工程"},{"key":"B","value":"B.防冲工程"},{"key":"C","value":"C.阻水工程"},{"key":"D","value":"D.保护堤岸"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在行洪河道内种植阻碍行洪的林木和（  ）的，责令停止违法行为。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农作物"},{"key":"B","value":"B.高秆作物"},{"key":"C","value":"C.植被"},{"key":"D","value":"D.经济作物"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在（  ）内建设非防洪建设项目，未编制洪水影响评价报告的，责令限期改正；逾期不改正的，处五万元以下的罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪泛区、蓄滞洪区"},{"key":"B","value":"B.防洪区、洪泛区"},{"key":"C","value":"C.蓄滞洪区、防洪区"},{"key":"D","value":"D.保护区、蓄滞洪区"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"防洪工程设施未经验收，即将建设项目投入生产或者使用的，责令停止生产或者使用，限期验收防洪工程设施，可以处（  ）的罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.五万元以上"},{"key":"B","value":"B.五万元以下"},{"key":"C","value":"C.十万元以上"},{"key":"D","value":"D.十万元以下"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"阻碍、威胁防汛指挥机构、水行政主管部门或者流域管理机构的工作人员依法执行职务，构成犯罪的，依法追究（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.刑事责任"},{"key":"B","value":"B.民事责任"},{"key":"C","value":"C.治安处罚"},{"key":"D","value":"D.行政处罚"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"截留、挪用防洪、救灾资金和物资，构成犯罪的，依法追究刑事责任；尚不构成犯罪的，给予（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.治安处分"},{"key":"B","value":"B.行政处分"},{"key":"C","value":"C.刑事处分"},{"key":"D","value":"D.纪律处分"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"《中华人民共和国防洪法》自（  ）起施行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1988 年 1 月 1 日"},{"key":"B","value":"B.1998 年 1 月 1 日"},{"key":"C","value":"C.1988 年 10 月 1 日"},{"key":"D","value":"D.1998 年 10 月 1 日"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国务院水利行政主管部门是全国河道的（\t \t）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.水利行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.主管机关"},{"key":"D","value":"D.地方水利局"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"河道划分等级。河道等级标准由（\t\t）制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地方人民政府"},{"key":"B","value":"B.水行政部门"},{"key":"C","value":"C.国务院水利行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.省级人民政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"河道防汛和清障工作实行地方人民政府行政（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.集体负责制"},{"key":"B","value":"B.首长负责制"},{"key":"C","value":"C.与主管部门联合负责制"},{"key":"D","value":"D.主管部门负责制"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"堤防上已修建的涵闸、泵站和埋设的穿堤管道、缆线等建筑物及设施，河道主管机关应当（\t），对不符合工程安全要求的，限期改建。","Opts":[{"key":"A","value":"A.定期检查"},{"key":"B","value":"B.分期检查"},{"key":"C","value":"C.河道主管机关"},{"key":"D","value":"D.水行政机关来"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"确需利用堤顶或者戗台兼做公路的，须经（\t）批准。堤身和堤顶公路的管理和维护办法，由河道主管机关商交通部门制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同级河道主管机关"},{"key":"B","value":"B.县级以上地方人民政府河道主管机关"},{"key":"C","value":"C.地方水行政部门"},{"key":"D","value":"D.地方水利局"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"城镇建设和发展不得占用（\t）。城镇规划的临河界限，由河道主管机关会同城镇规划等有关部门确定。沿河城镇在编制和审查城镇规划时，应当事先征求河道主管机关的意见。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农业用地"},{"key":"B","value":"B.河道滩地"},{"key":"C","value":"C.民用建设用地"},{"key":"D","value":"D.工业建设用地"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"有堤防的河道，其管理范围为两岸堤防之间的水域、沙洲、滩地（包括可耕地）、行洪区、两岸堤防及护堤地。无堤防的河道，其管理范围根据设计洪水位或者（  \t）确定。河道的具体管理范围，由县级以上地方人民政府负责划定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.警戒水位"},{"key":"B","value":"B.历史最高洪水位"},{"key":"C","value":"C.校核洪水位"},{"key":"D","value":"D.死水位"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"禁止损毁堤防、护岸、闸坝等水工程建筑物和防汛设施、水文监测和测量设施、河岸地质监测设施以及通信照明等设施。在防汛抢险期间，无关人员和车辆不得上堤。因降雨雪等造成堤顶泥泞期间，禁止车辆通行，但（  ）除外。","Opts":[{"key":"A","value":"A.政府工作人员车"},{"key":"B","value":"B.防汛抢险车辆"},{"key":"C","value":"C.民用车辆"},{"key":"D","value":"D.军用车辆"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在（  ），禁止修建围堤、阻水渠道、阻水道路；种植高杆农作物、芦苇、杞柳、荻柴和树木（堤防防护林除外）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河道管理范围内"},{"key":"B","value":"B.流域规划范围内"},{"key":"C","value":"C.航道管理范围内"},{"key":"D","value":"D.水域保护范围"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"禁止围湖造田。已经围垦的，应当按照国家规定的（  ）进行治理，逐步退田还湖。","Opts":[{"key":"A","value":"A.治水标准"},{"key":"B","value":"B.防洪标准"},{"key":"C","value":"C.行洪标准"},{"key":"D","value":"D.环境整治"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"护堤护岸林木的，由河道管理单位组织营造和管理，其他任何单位和个人不得（ \t）","Opts":[{"key":"A","value":"A.占为己有"},{"key":"B","value":"B.侵占、砍伐或者破坏"},{"key":"C","value":"C.随意砍伐"},{"key":"D","value":"D.私自砍伐"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"河道管理单位对护堤护岸林木进行抚育和更新性质的采伐及用于防汛抢险的采伐，根据国家有关规定（\t\t）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可以砍伐"},{"key":"B","value":"B.可以转让"},{"key":"C","value":"C.少交育林基金"},{"key":"D","value":"D.免交育林基金"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在为保证堤岸安全需要限制航速的河段，河道主管机关应当会同交通部门设立（\t\t）的标志，通行的船舶不得超速行驶。","Opts":[{"key":"A","value":"A.禁止航行"},{"key":"B","value":"B.限制航速"},{"key":"C","value":"C.维修处理"},{"key":"D","value":"D.行驶和停靠"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"山区河道有山体滑坡、崩岸、泥石流等自然灾害的河段，河道主管机关应当会同地质、交通等部门加强（\t）。在上述河段，禁止从事开山采石、采矿、开荒等危及山体稳定的活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理"},{"key":"B","value":"B.监测"},{"key":"C","value":"C.监督"},{"key":"D","value":"D.检测"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"向河道、湖泊排污的排污口的（\t），排污单位在向环境保护部门申报之前，应当征得河道主管机关的同意。","Opts":[{"key":"A","value":"A.清理"},{"key":"B","value":"B.管理"},{"key":"C","value":"C.设置和扩大"},{"key":"D","value":"D.以上均不正确"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"河道主管机关应当开展河道（  ）工作，协同环境保护部门对水污染防治实施监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.整治"},{"key":"B","value":"B.水量统计"},{"key":"C","value":"C.水质监测"},{"key":"D","value":"D.水文检测"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"汛期影响防洪安全的，必须服从（\t）的紧急处理决定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水行政部门"},{"key":"B","value":"B.地方政府"},{"key":"C","value":"C.防汛指挥部"},{"key":"D","value":"D.县级以上政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"《中华人民共和国河道管理条例》由（\t）负责解释。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院"},{"key":"B","value":"B.地方政府"},{"key":"C","value":"C.国务院水利行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水资源属于国家所有。水资源的所有权由（\t）代表国家行使。农村集体经济组织的水塘由农村集体经济组织修建管理的水库中的水，归各该农村集体经济组织使用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中央政府"},{"key":"B","value":"B.人民法院"},{"key":"C","value":"C.国务院"},{"key":"D","value":"D.检察机关"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"县级以上人民政府应当加强（\t）建设，并将其纳入本级国民经济和社会发展计划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水库"},{"key":"B","value":"B.河道整治"},{"key":"C","value":"C.生态保护"},{"key":"D","value":"D.水利基础设施"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"国家鼓励单位和个人依法开发、利用水资源，并保护其合法权益。开发、利用水资源的单位和个人有依法保护（  ）的义务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源"},{"key":"B","value":"B.水利设施"},{"key":"C","value":"C.水利基础设施"},{"key":"D","value":"D.以上均不是"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家厉行节约用水，大力推行节约用水措施，推广节约用水（  ）、新工艺，发展节水型工业、农业和服务业，建立节水型社会。","Opts":[{"key":"A","value":"A.新措施"},{"key":"B","value":"B.新技术"},{"key":"C","value":"C.新服务"},{"key":"D","value":"D.新理念"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家鼓励和支持开发、利用、节约、保护、管理水资源和（  ）的先进科学技术的研究、推广和应用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护环境"},{"key":"B","value":"B.防治水害"},{"key":"C","value":"C.水设施"},{"key":"D","value":"D.防洪"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在开发、利用、节约、保护、管理水资源和防治水害等方面成绩显著的单位和个人，由（  ）给予奖励。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院"},{"key":"B","value":"B.人民政府"},{"key":"C","value":"C.水行政部门"},{"key":"D","value":"D.水利局"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府水行政主管部门按照规定的权限，负责本行政区域内水资源的统一（  ）工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理和监督"},{"key":"B","value":"B.开采和使用"},{"key":"C","value":"C.使用和管理"},{"key":"D","value":"D.开采和管理来"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（  ）按照职责分工，负责水资源开发、利用、节约和保护的有关工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水行政部门"},{"key":"B","value":"B.地方人民政府"},{"key":"C","value":"C.国务院有关部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上人民政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"规划一经批准，必须严格执行。经批准的规划需要修改时，必须按照规划编制程序经（  ）批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.原规划部门"},{"key":"B","value":"B.水行政部门"},{"key":"C","value":"C.原批准机关"},{"key":"D","value":"D.地方人民政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"建设水工程，必须符合（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家区域规划"},{"key":"B","value":"B.流域综合规划"},{"key":"C","value":"C.城镇建设规划"},{"key":"D","value":"D.流域防洪规划"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"开发、利用水资源，应当坚持兴利与除害相结合，兼顾有关地区之间、上下游、和（  ）的利益，充分发挥水资源的综合效益，并服从防洪的总体安排。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经济发达地区"},{"key":"B","value":"B.不同流域之间"},{"key":"C","value":"C.经济欠发达地区"},{"key":"D","value":"D.左右岸"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"开发、利用水资源，应当首先满足（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城乡居民生活用水"},{"key":"B","value":"B.农业用水"},{"key":"C","value":"C.工业用水"},{"key":"D","value":"D.生态环境用水"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"在干旱和半干旱地区开发、利用水资源，应当充分考虑（  ）需要。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城乡居民生活用水"},{"key":"B","value":"B.农业用水"},{"key":"C","value":"C.工业用水"},{"key":"D","value":"D.生态环境用水"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"跨流域调水，应当进行全面规划和（  ），统筹兼顾调出和调入流域的用水需要，防止对生态环境造成破坏。","Opts":[{"key":"A","value":"A.局部规划"},{"key":"B","value":"B.专业设计"},{"key":"C","value":"C.科学论证"},{"key":"D","value":"D.专家论证"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"地方各级人民政府应当加强对（  ）、排涝、水土保持工作的领导，促进农业生产发展。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄水"},{"key":"B","value":"B.灌溉"},{"key":"C","value":"C.饮水"},{"key":"D","value":"D.拦水"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"地方各级人民政府在容易发生（ \t）和渍害的地区，应当采取措施，控制和降低地下水的水位。","Opts":[{"key":"A","value":"A.干旱"},{"key":"B","value":"B.洪水"},{"key":"C","value":"C.涝灾"},{"key":"D","value":"D.盐碱化"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"单位和个人排水、引水、（  ），不得损害公共利益和他人的合法权益。","Opts":[{"key":"A","value":"A.拦水"},{"key":"B","value":"B.取水"},{"key":"C","value":"C.截（蓄）水"},{"key":"D","value":"D.供水"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"从事水资源开发、利用、节约、保护和防治水害等水事活动，应当遵守经批准的规划；因违反规划造成江河、和湖泊水域使用功能降低、地下水超采、地面沉降、水体污染的，应当承担（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.法律责任"},{"key":"B","value":"B.民事责任"},{"key":"C","value":"C.刑事责任"},{"key":"D","value":"D.治理责任"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"国家建立饮用水水源（  ）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护区"},{"key":"B","value":"B.防治区"},{"key":"C","value":"C.修复区"},{"key":"D","value":"D.禁采区"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"省、自治区、直辖市人民政府应当划定饮用水水源保护区，并采取措施，防止水体污染和（  ），保证城乡居民饮用水安全。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水源过度开采"},{"key":"B","value":"B.水源枯竭"},{"key":"C","value":"C.水源富营养"},{"key":"D","value":"D.海水倒灌"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"禁止在饮用水水源保护区内设置（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.栅栏"},{"key":"B","value":"B.排污口"},{"key":"C","value":"C.挡墙"},{"key":"D","value":"D.闸门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"从事工程建设，占用灌排工程、（  ）设施，或者对原有灌溉用水、供水水源有不利影响的，建设单位应当采取相应的补救措施；造成损失的，依法给予补偿。","Opts":[{"key":"A","value":"A.排污工程"},{"key":"B","value":"B.防洪工程"},{"key":"C","value":"C.蓄水设施"},{"key":"D","value":"D.农业灌溉水源"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在地下水超采地区，县级以上地方人民政府应当采取措施，严格控制开采地下水。在地下水严重超采地区，经省、自治区、直辖市人民政府批准，可以划定地下水禁止开采或者（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.有序开采"},{"key":"B","value":"B.限制开采"},{"key":"C","value":"C.定期开采"},{"key":"D","value":"D.暂停开采"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"禁止在江河、湖泊、水库、运河、渠道内弃置、堆放阻碍行洪的物体和种植阻碍行洪的林木及（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.阻水建筑"},{"key":"B","value":"B.防洪设施"},{"key":"C","value":"C.高秆作物"},{"key":"D","value":"D.拦水设施"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在河道管理范围内建设桥梁、码头和其他拦河、跨河、临河建筑物、构筑物，铺设跨河管道、电缆，应当符合国家规定的（  ）、和其他有关的技术要求，工程建设方案应当依照防洪法的有关规定报经有关水行政主管部门审查同意。","Opts":[{"key":"A","value":"A.泄洪标准"},{"key":"B","value":"B.防洪标准"},{"key":"C","value":"C.流域规划标准"},{"key":"D","value":"D.区域规划标准"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"禁止围湖造地。已经围垦的，应当按照国家规定的（  ）、有计划地退地还湖。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄洪标准"},{"key":"B","value":"B.防洪标准"},{"key":"C","value":"C.流域规划标准"},{"key":"D","value":"D.城镇规划标准"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府应当采取措施，保障本行政区域内水工程，特别是水坝和堤防的安全，限期消除险情。水行政主管部门应当加强对水工程安全的（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.监督管理"},{"key":"B","value":"B.考核"},{"key":"C","value":"C.督查"},{"key":"D","value":"D.保护"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"地方的水中长期供求规划，由县级以上地方人民政府水行政主管部门会同同级有关部门依据上一级水中（  ）、和本地区的实际情况制订，经本级人民政府发展计划主管部门审查批准后执行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.短期供求计划"},{"key":"B","value":"B.长期供求规划"},{"key":"C","value":"C.保护生态"},{"key":"D","value":"D.统筹兼顾"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水中长期供求规划应当依据水的供求现状、国民经济和社会发展规划、流域规划、区域规划，按照水资源供需协调、综合平衡、（  ）、厉行节约、合理开源的原则制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一调配"},{"key":"B","value":"B.长期规划"},{"key":"C","value":"C.保护生态"},{"key":"D","value":"D.统筹兼顾"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"用水应当（  ），并按照批准的用水计划用水。","Opts":[{"key":"A","value":"A.计量"},{"key":"B","value":"B.计划"},{"key":"C","value":"C.规划"},{"key":"D","value":"D.限额"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"用水实行计量收费和（  ）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.预缴水费"},{"key":"B","value":"B.超定额累进加价"},{"key":"C","value":"C.计划用水"},{"key":"D","value":"D.限额"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"各级人民政府应当推行节水灌溉方式和节水技术，对农业蓄水、（  ）、采取必要的防渗漏措施，提高农业用水效率。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工业用水"},{"key":"B","value":"B.农村养殖"},{"key":"C","value":"C.输水工程"},{"key":"D","value":"D.引水工程"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"城市人民政府应当因地制宜采取有效措施，推广节水型生活用水器具，降低城市供水管网漏失率，提高生活用水效率；加强（  ），提高污水再生利用率。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城市污水集中处理"},{"key":"B","value":"B.水源供水量"},{"key":"C","value":"C.海水淡化"},{"key":"D","value":"D.节水设施推广"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"新建、扩建、改建建设项目，应当制订节水措施方案，配套建设节水设施。节水设施应当与（  ）、同时施工、同时投产。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城镇建设规划"},{"key":"B","value":"B.主体工程同时设计"},{"key":"C","value":"C.维护管理"},{"key":"D","value":"D.监管"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"供水企业和自建供水设施的单位应当加强供水设施的（  ），减少水的漏失。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城镇建设规划"},{"key":"B","value":"B.主体工程同时设计"},{"key":"C","value":"C.维护管理"},{"key":"D","value":"D.监管"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"各级人民政府应当积极采取措施，改善城乡居民的（  ）条件。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生活用水"},{"key":"B","value":"B.工业用水"},{"key":"C","value":"C.供水"},{"key":"D","value":"D.饮用水"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"单位之间、个人之间、单位与个人之间发生的水事纠纷，应当协商解决；当事人不愿协商或者协商不成的，可以申请县级以上地方人民政府或者其授权的部门调解，也可以直接向人民法院提起（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.刑事赔偿"},{"key":"B","value":"B.民事诉讼"},{"key":"C","value":"C.刑事诉讼"},{"key":"D","value":"D.民事赔偿"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级以上人民政府或者其授权的部门在处理水事纠纷时，有权采取（  ），有关各方或者当事人必须服从。","Opts":[{"key":"A","value":"A.应急措施"},{"key":"B","value":"B.临时处置措施"},{"key":"C","value":"C.强制手段"},{"key":"D","value":"D.法律手段"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级以上人民政府水行政主管部门和（  ）机构应当对违反本法的行为加强监督检查并依法进行查处。","Opts":[{"key":"A","value":"A.行政管理"},{"key":"B","value":"B.区域管理"},{"key":"C","value":"C.流域管理"},{"key":"D","value":"D.地方政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"有关单位或者个人对水政监督检查人员的（  ）工作应当给予配合，不得拒绝或者阻碍水政监督检查人员依法执行职务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.监督检查"},{"key":"B","value":"B.审查审批"},{"key":"C","value":"C.询问调查"},{"key":"D","value":"D.审查检查"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水政监督检查人员在履行监督检查职责时，应当向被检查单位或者个人出示（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.执法证件"},{"key":"B","value":"B.身份证件"},{"key":"C","value":"C.检查证件"},{"key":"D","value":"D.调查证件"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"未经批准擅自取水的，由县级以上人民政府（  ）或者流域管理机构依据职权，责令停止违法行为，限期采取补救措施，处二万元以上十万元以下的罚款；情节严重的，吊销其取水许可证。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农业主管部门"},{"key":"B","value":"B.环境保护机构"},{"key":"C","value":"C.水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.水资源机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"建设项目的（  ）没有建成或者没有达到国家规定的要求，擅自投入使用的，由县级以上人民政府有关部门或者流域管理机构依据职权，责令停止使用，限期改正，处五万元以上十万元以下的罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.供水设施"},{"key":"B","value":"B.引水设施"},{"key":"C","value":"C.节水设施"},{"key":"D","value":"D.取水设施"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"《中华人民共和国水法》自（  ）起施行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2002 年 10 月 1 日"},{"key":"B","value":"B.2003 年 1 月 1 日"},{"key":"C","value":"C.2003 年 10 月 1 日"},{"key":"D","value":"D.2002 年 1 月 1 日"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（  ）主管全国的水土保持工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院工商主管部门"},{"key":"B","value":"B.国务院水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.省水行政部门"},{"key":"D","value":"D.省人民政府"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级以上人民政府应当将水土保持规划确定的任务，纳入（  ）和社会发展计划，安排专项资金，并组织实施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.民主建设"},{"key":"B","value":"B.法制建设"},{"key":"C","value":"C.生态环境"},{"key":"D","value":"D.国民经济"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"县级以上人民政府应当依据水土流失的调查结果，划定并公布（  ）重点防治区和重点治理区。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水土流失"},{"key":"B","value":"B.沙尘暴"},{"key":"C","value":"C.泥石流"},{"key":"D","value":"D.洪水灾害"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"各级人民政府应当加强水土保持的宣传和教育工作，普及（  ） 科学知识，增强公众的水土保持意识。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪水灾害"},{"key":"B","value":"B.沙尘暴"},{"key":"C","value":"C.水土保持"},{"key":"D","value":"D.泥石流"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家鼓励开展水土保持科学技术研究，提高（  ）水平，推广水土保持的先进技术，培养水土保持的科学技术人才。","Opts":[{"key":"A","value":"A.抵御灾害"},{"key":"B","value":"B.宣传教育的手段"},{"key":"C","value":"C.水土保持理论"},{"key":"D","value":"D.水土保持科学技术"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在防治水土流失工作中成绩显著的单位和个人，由（  ）给予表彰和奖励。","Opts":[{"key":"A","value":"A.县级以上人民政府"},{"key":"B","value":"B.国务院"},{"key":"C","value":"C.人民法院"},{"key":"D","value":"D.水行政部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"禁止在 （  ）度以上陡坡地开垦种植农作物。","Opts":[{"key":"A","value":"A.十"},{"key":"B","value":"B.十五"},{"key":"C","value":"C.二十"},{"key":"D","value":"D.二十五"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在禁止开垦坡度以下、（  ）度以上的荒坡地开垦种植农作物，应当采取水土保持措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.十"},{"key":"B","value":"B.十五"},{"key":"C","value":"C.二十"},{"key":"D","value":"D.五"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"对水源涵养林、（  ）、防风固沙林等防护林只准进行抚育和更新性质的采伐。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农田防护林"},{"key":"B","value":"B.经济林木"},{"key":"C","value":"C.水土保持林"},{"key":"D","value":"D.沿海防护林"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在五度以上坡地上植树造林、抚育幼林，种植中药材等应当采取（\t）措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水土保持"},{"key":"B","value":"B.限制种植"},{"key":"C","value":"C.合理取水"},{"key":"D","value":"D.防沙固沙"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国务院水行政主管部门应当完善全国（  ）网络，对全国水土流失进行动态监测。","Opts":[{"key":"A","value":"A.群众举报"},{"key":"B","value":"B.灾害预报"},{"key":"C","value":"C.水土保持监测"},{"key":"D","value":"D.水土流失监测"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"不同行政区域之间发生的水土流失纠纷的应当（  ）解决。","Opts":[{"key":"A","value":"A.协商"},{"key":"B","value":"B.民事诉讼"},{"key":"C","value":"C.水行政部门调解"},{"key":"D","value":"D.国土部门调解"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"违反规定，在禁止开垦的陡坡地开垦种植农作物的，由县级人民政府水行政主管部门（  ），采取退耕、恢复植被等补救措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.给与警告"},{"key":"B","value":"B.责令停止违法行为"},{"key":"C","value":"C.重新审批"},{"key":"D","value":"D.责令限制开垦"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在林区采伐林木，不依法采取防止水土流失措施的，由县级以上地方人民政府林业主管部门、（  ）责令限期改正、采取补救措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水行政主管"},{"key":"B","value":"B.环境保护部门"},{"key":"C","value":"C.地方政府"},{"key":"D","value":"D.国土部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（    ）是国民经济和社会发展的基础性公益事业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利事业"},{"key":"B","value":"B.水文事业"},{"key":"C","value":"C.水利行业"},{"key":"D","value":"D.水文行业"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（  ）部门主管全国的水文工作，其直属的水文机构具体负责组织实施管理工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省水行政主管"},{"key":"B","value":"B.市水行政主管"},{"key":"C","value":"C.国务院水行政主管"},{"key":"D","value":"D.县水行政主管"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"外国组织或者个人在中华人民共和国领域内从事水文活动的，应当经（\t）会同有关部门批准，并遵守中华人民共和国的法律、法规；在中华人民共和国与邻国交界的跨界河流上从事水文活动的，应当遵守中华人民共和国与相关国家缔结的有关条约、协定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省水行政主管"},{"key":"B","value":"B.国务院水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.县水行政主管"},{"key":"D","value":"D.市水行政主管"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门根据（  ）和流域水文事业发展规划编制本行政区域的水文事业发展规划，报本级人民政府批准实施，并报国务院水行政主管部门备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.全省水文事业发展规划"},{"key":"B","value":"B.全国水文事业发展规划"},{"key":"C","value":"C.全省经济发展发展规划"},{"key":"D","value":"D.全国经济发展发展规划"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（     ）是开展水文工作的依据。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利事业发展规划"},{"key":"B","value":"B.文事业整治规划"},{"key":"C","value":"C.水利事业整治规划"},{"key":"D","value":"D.水文事业发展规划"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"国家对水文站网建设实行（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一规划"},{"key":"B","value":"B.区域与区域相结合"},{"key":"C","value":"C.流域与区域相结合"},{"key":"D","value":"D.流域与流域相结合"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家对水文测站实行（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.分类管理"},{"key":"B","value":"B.分类分级管理"},{"key":"C","value":"C.分级管理"},{"key":"D","value":"D.统一管理"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家重要水文测站和（  ）的一般水文测站的设立和调整，由省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门或者流域管理机构报国务院水行政主管部门直属水文机构批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域监督机构监督"},{"key":"B","value":"B.流域管理机构管理"},{"key":"C","value":"C.区域监督机构监督"},{"key":"D","value":"D.区域管理机构管理"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"设立（  ），不得与国家基本水文测站重复。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文管理机构"},{"key":"B","value":"B.基本水文站管理机构"},{"key":"C","value":"C.专用水文测站"},{"key":"D","value":"D.通用水文测站"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门管理的水文测站，对流域水资源管理和防灾减灾有重大作用的，业务上应当同时接受（  ）的指导和监督。","Opts":[{"key":"A","value":"A.区域管理机构"},{"key":"B","value":"B.流域监督机构"},{"key":"C","value":"C.流域管理机构"},{"key":"D","value":"D.区域监督机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水文监测所使用的计量器具应当依法经检定合格。水文监测所使用的计量器具的检定规程，由国务院水行政主管部门制定，报（  ）备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院计量行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.省级计量行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.县级级计量行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.市级级计量行政主管部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水文机构应当加强水资源的（  ）工作","Opts":[{"key":"A","value":"A.静态检测"},{"key":"B","value":"B.水质监测"},{"key":"C","value":"C.动态监测"},{"key":"D","value":"D.调查情况"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水文情报预报由县级以上人民政府防汛抗旱指挥机构、水行政主管部门或者（  ）按照规定权限向社会统一发布。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文机构"},{"key":"B","value":"B.水利机构"},{"key":"C","value":"C.水文单位"},{"key":"D","value":"D.水利单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"广播、电视、报纸和网络等新闻媒体，应当按照国家有关规定和防汛抗旱要求，及时播发、刊登水文情报预报，并标明发布机构和（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发布地点"},{"key":"B","value":"B.发布人员"},{"key":"C","value":"C.发布情况"},{"key":"D","value":"D.发布时间"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"信息产业部门应当根据水文工作的需要，按照国家有关规定提供（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.通电保障"},{"key":"B","value":"B.通信保障"},{"key":"C","value":"C.通车保障"},{"key":"D","value":"D.通信保证"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级以上人民政府水行政主管部门应当根据经济社会的发展要求，会同有关部门组织相关单位开展（\t）评价工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文调查"},{"key":"B","value":"B.水资源调查"},{"key":"C","value":"C.水文调节"},{"key":"D","value":"D.水文监督"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家对水文监测资料实行（  ）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一汇交"},{"key":"B","value":"B.分级汇交"},{"key":"C","value":"C.分类汇交"},{"key":"D","value":"D.分级分类汇交"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"从事地表水和地下水资源、水量、水质监测的单位以及其他从事水文监测的单位，应当按照（  ）权限向有关水文机构汇交监测资料。","Opts":[{"key":"A","value":"A.资料整理"},{"key":"B","value":"B.资料检查"},{"key":"C","value":"C.资料审核"},{"key":"D","value":"D.资料管理"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"重要地下水源地、（  ）的地下水资源监测资料和重要引（退）水口、在江河和湖泊设置的排污口、重要断面的监测资料，由从事水文监测的单位向流域管理机构或者省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门直属水文机构汇交。","Opts":[{"key":"A","value":"A.合格区"},{"key":"B","value":"B.超采区"},{"key":"C","value":"C.超渗区"},{"key":"D","value":"D.少采区"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"取用水工程的取（退）水、（  ）资料，由取用水工程管理单位向工程所在地水文机构汇交。","Opts":[{"key":"A","value":"A.引水"},{"key":"B","value":"B.放水"},{"key":"C","value":"C.用水"},{"key":"D","value":"D.蓄（泄）水"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"国家建立水文监测资料（  ）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.共享"},{"key":"B","value":"B.保密"},{"key":"C","value":"C.公开"},{"key":"D","value":"D.通报"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"基本水文监测资料应当依法（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.共享"},{"key":"B","value":"B.保密"},{"key":"C","value":"C.公开"},{"key":"D","value":"D.通报"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家机关决策和防灾减灾、国防建设、公共安全、环境保护等公益事业需要使用水文监测资料和成果的，应当（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公开"},{"key":"B","value":"B.无偿提供"},{"key":"C","value":"C.有偿提供"},{"key":"D","value":"D.交换"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"因经营性活动需要提供水文专项咨询服务的，当事人双方应当签订（\t）合同，明确双方的权利和义务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.无偿服务"},{"key":"B","value":"B.有偿服务"},{"key":"C","value":"C.偿咨询"},{"key":"D","value":"D.无偿咨询"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家基本水文测站因（  ）遭受破坏的，所在地人民政府和有关水行政主管部门应当采取措施，组织力量修复，确保其正常运行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.人为"},{"key":"B","value":"B.不可抗力"},{"key":"C","value":"C.自然"},{"key":"D","value":"D.意外"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"未经批准，任何单位和个人不得迁移国家基本水文测站；因重大工程建设确需迁移的，建设单位应当在建设项目立项前，报请对该站有（  ）的水行政主管部门批准，所需费用由建设单位承担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理权限"},{"key":"B","value":"B.管理权力"},{"key":"C","value":"C.监督权限"},{"key":"D","value":"D.监督权力"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家依法保护水文监测环境。任何单位和个人都有的（  ）义务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护水文监测设施"},{"key":"B","value":"B.保护水文监测环境"},{"key":"C","value":"C.保护水利监测环境"},{"key":"D","value":"D.保护水利检测设施"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在通航河道中或者桥上进行水文监测作业时，应当依法设置（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.禁行区"},{"key":"B","value":"B.警告牌"},{"key":"C","value":"C.隔离区"},{"key":"D","value":"D.警示标志"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水文机构依法取得的无线电频率使用权和（  ）受国家保护。","Opts":[{"key":"A","value":"A.通信线路使用权"},{"key":"B","value":"B.网络信息线路使用权"},{"key":"C","value":"C.通信线路监督权"},{"key":"D","value":"D.网络信息线路监督权"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"使用不符合规定的（\t）和水文计量器具的，责令限期改正。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文专用技术装备"},{"key":"B","value":"B.水文一般技术装备"},{"key":"C","value":"C.水文观察装备"},{"key":"D","value":"D.水文管理装备"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"《中华人民共和国水文条例》规定的行政处罚，由（\t）人民政府水行政主管部门或者流域管理机构依据职权决定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡级以上"},{"key":"B","value":"B.省级以上"},{"key":"C","value":"C.县级以上"},{"key":"D","value":"D.市级以上"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家基本水文测站，是指为公益目的统一规划设立的对江河、湖泊、渠道、水库和流域基本水文要素进行（  ）的水文测站。","Opts":[{"key":"A","value":"A.短期连续观测"},{"key":"B","value":"B.长期间断观测"},{"key":"C","value":"C.长期连续观测"},{"key":"D","value":"D.短期间断观测"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家重要水文测站，是指对防灾减灾或者对流域和区域水资源管理等有重要作用的（\t\t）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一般水文测站"},{"key":"B","value":"B.专用水文测站"},{"key":"C","value":"C.特别水文测站"},{"key":"D","value":"D.基本水文测站"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（\t   ）是指为特定目的设立的水文测站。","Opts":[{"key":"A","value":"A.专用水文测站"},{"key":"B","value":"B.一般水文测站"},{"key":"C","value":"C.特别水文测站"},{"key":"D","value":"D.基本水文测站"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"基本水文监测资料，是指由国家基本水文测站监测并经过（\t\t）后的资料。","Opts":[{"key":"A","value":"A.整理"},{"key":"B","value":"B.整编"},{"key":"C","value":"C.整改"},{"key":"D","value":"D.研究"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水文情报预报，是指对江河、湖泊、渠道、水库和其他水体的水文要素（\t）的报告和未来情况的预告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.当天情况"},{"key":"B","value":"B.一段情况"},{"key":"C","value":"C.实时情况"},{"key":"D","value":"D.某个时间段"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（  ）是指为确保监测到准确水文信息所必需的区域构成的立体空间。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文监督环境"},{"key":"B","value":"B.水利监测环境"},{"key":"C","value":"C.水利监督环境"},{"key":"D","value":"D.水文监测环境"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"中国人民解放军的水文工作，按照（  ） 的规定执行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中国水利协会"},{"key":"B","value":"B.省级水利厅"},{"key":"C","value":"C.中央军事委员会"},{"key":"D","value":"D.中国水利机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"《中华人民共和国水文条例》自（  ）起施行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2007 年 5 月 31 日"},{"key":"B","value":"B.2007 年 6 月 1 日"},{"key":"C","value":"C.2006 年 6 月 1 日"},{"key":"D","value":"D.2006 年 5 月 31 日"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"优先保护（  ） 水源，严格控制工业污染、城镇生活污染，防治农业面源污染。","Opts":[{"key":"A","value":"A.饮用水"},{"key":"B","value":"B.灌溉"},{"key":"C","value":"C.养殖"},{"key":"D","value":"D.旅游"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水污染防治应当坚持预防为主、防治结合、综合治理的原则，优先保护饮用水水源，严格控制工业污染、城镇生活污染，防治农业面源污染，积极推进生态治理工程建设，预防、控制和减少（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水土流失"},{"key":"B","value":"B.生态破坏"},{"key":"C","value":"C.水环境污染"},{"key":"D","value":"D.水环境污染和生态破坏"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"县级以上人民政府应当将（  ）工作纳入国民经济和社会发展规划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水环境保护"},{"key":"B","value":"B.水资源利用"},{"key":"C","value":"C.水能开发"},{"key":"D","value":"D.环境保护"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家实行水环境保护目标责任制和（  ）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.领导问责"},{"key":"B","value":"B.监督评价"},{"key":"C","value":"C.考核评价"},{"key":"D","value":"D.考察评价"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家鼓励、支持水污染防治的科学技术研究和（  ）的推广应用，加强水环境保护的宣传教育。","Opts":[{"key":"A","value":"A.先进适用技术"},{"key":"B","value":"B.先进项目"},{"key":"C","value":"C.先进机械"},{"key":"D","value":"D.先进设施"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家通过财政转移支付等方式，建立健全对位于饮用水水源保护区区域和江河、湖泊、水库上游地区的水环境（  ）机制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生态保护补偿"},{"key":"B","value":"B.统一管理"},{"key":"C","value":"C.分层次"},{"key":"D","value":"D.分级别"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"县级以上人民政府环境保护主管部门对（  ）防治实施统一监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.环境"},{"key":"B","value":"B.土体"},{"key":"C","value":"C.水污染"},{"key":"D","value":"D.地下水"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（  ）主管部门的海事管理机构对船舶污染水域的防治实施监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水行政"},{"key":"B","value":"B.环境"},{"key":"C","value":"C.交通"},{"key":"D","value":"D.海事"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国务院环境保护主管部门制定国家（    ）标准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水环境质量"},{"key":"B","value":"B.环境控制"},{"key":"C","value":"C.污染物排放总量"},{"key":"D","value":"D.水体污染"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国务院环境保护主管部门根据国家水环境质量标准和国家经济、技术条件，制定国家（  ）标准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水污染物排放"},{"key":"B","value":"B.环境控制"},{"key":"C","value":"C.污染物排放总量"},{"key":"D","value":"D.水体污染"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（  ）应当按流域或者按区域进行统一规划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防治水污染"},{"key":"B","value":"B.治理水体环境"},{"key":"C","value":"C.审批水体使用"},{"key":"D","value":"D.水污染治理"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"新建、改建、扩建直接或者间接向水体排放污染物的建设项目和其他水上设施，应当依法进行（  ）评价。","Opts":[{"key":"A","value":"A.环境影响"},{"key":"B","value":"B.水体影响"},{"key":"C","value":"C.水体污染"},{"key":"D","value":"D.水体安全"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家对重点水污染物排放实施（  ）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水质监测"},{"key":"B","value":"B.总量控制"},{"key":"C","value":"C.排污时间限定"},{"key":"D","value":"D.排污地点限制"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"禁止利用渗井、渗坑、裂隙、溶洞，私设暗管，篡改、伪造监测数据。或者补着呢广场运行水污染防治设备导尿管措施逃避监管的方式排放（  ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.化学物质"},{"key":"B","value":"B.有毒物质"},{"key":"C","value":"C.垃圾"},{"key":"D","value":"D.水污染物"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"检查机关有义务为被检查的单位保守在检查中获取的（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.使用量"},{"key":"B","value":"B.数字"},{"key":"C","value":"C.信息"},{"key":"D","value":"D.商业秘密"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"跨行政区域的（  ）纠纷，由有关地方人民政府协商解决，或者由其共同的上级人民政府协调解决。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水污染"},{"key":"B","value":"B.水行政"},{"key":"C","value":"C.用水"},{"key":"D","value":"D.水能开发"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（  ）向水体排放油类、酸液、碱液或者剧毒废液。","Opts":[{"key":"A","value":"A.禁止"},{"key":"B","value":"B.限制"},{"key":"C","value":"C.定量原则"},{"key":"D","value":"D.总量控制原则"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"向水体排放含热废水，应当采取措施，保证水体的（  ）符合水环境质量标准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水质"},{"key":"B","value":"B.杂质含量"},{"key":"C","value":"C.细菌含量"},{"key":"D","value":"D.水温"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"兴建地下工程设施或者进行地下勘探、采矿等活动，应当采取防护性措施，防止地下（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.环境破坏"},{"key":"B","value":"B.水污染"},{"key":"C","value":"C.地下水系破坏"},{"key":"D","value":"D.地下水上涌"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家对严重污染水环境的落后工艺和设备实行（  ）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.更换"},{"key":"B","value":"B.维修"},{"key":"C","value":"C.淘汰"},{"key":"D","value":"D.替换"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"城镇污水应当（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.销毁"},{"key":"B","value":"B.集中处理"},{"key":"C","value":"C.掩埋"},{"key":"D","value":"D.回收利用"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"运输、存贮农药和处置过期失效农药，应当加强管理，防止造成（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全事故"},{"key":"B","value":"B.环境破坏"},{"key":"C","value":"C.人员伤亡"},{"key":"D","value":"D.水污染"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"国家建立饮用水水源（  ）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护区"},{"key":"B","value":"B.审批"},{"key":"C","value":"C.禁止开采"},{"key":"D","value":"D.限制开采"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"为了加强（  ），防止和减少生产安全事故，保障人民群众生命和财产安全，促进经济社会持续健康发展，制定本法。","Opts":[{"key":"A","value":"A.食品安全管理"},{"key":"B","value":"B.安全生产工作"},{"key":"C","value":"C.生产安全事故"},{"key":"D","value":"D.交通安全管理"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"为了加强安全生产工作，防止和减少（  ），保障人民群众生命和财产安全，经济社会持续健康发展，制定本法。","Opts":[{"key":"A","value":"A.食品安全管理"},{"key":"B","value":"B.安全生产监督管理"},{"key":"C","value":"C.生产安全事故"},{"key":"D","value":"D.交通安全管理"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产经营单位必须遵守本法和其他有关安全生产的法律、法规，加强安全生产管理，建立健全全员（  ）和安全生产规章制度，提高安全生产水平，确保安全生产。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产监督"},{"key":"B","value":"B.安全生产管理"},{"key":"C","value":"C.安全生产法律"},{"key":"D","value":"D.安全生产责任制度"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"生产经营单位必须遵守本法和其他有关安全生产的法律、法规，加强（  ），建立健全全员安全生产责任制度和安全生产规章制度，提高安全生产水平，确保安全生产。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产监督"},{"key":"B","value":"B.安全生产管理"},{"key":"C","value":"C.安全生产法律"},{"key":"D","value":"D.安全生产责任制度"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位的主要负责人对（  ）的安全生产工作全面负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.本地区"},{"key":"B","value":"B.本部门"},{"key":"C","value":"C.本单位\to"},{"key":"D","value":"D.其他单位"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产经营单位的从业人员有依法获得（  ）的权利，并应当依法履行安全生产方面的义务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公平竞争"},{"key":"B","value":"B.安全生产保障"},{"key":"C","value":"C.安全生产监督"},{"key":"D","value":"D.安全生产管理"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国务院和（  ）应当加强对安全生产工作的领导，支持、督促各有关部门依法履行安全生产监督管理职责，及时予以协调、解决安全生产监督管理中存在的重大问题。","Opts":[{"key":"A","value":"A.县级以上地方各级人民政府"},{"key":"B","value":"B.省各级人民政府"},{"key":"C","value":"C.县级以下人民政府"},{"key":"D","value":"D.县级以上人民政府"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国务院负责安全生产监督管理的部门依照本法，对（  ）安全生产工作实施综合监督管理；县级以上地方各级人民政府应急管理部门依照本法，对本行政区域内安全生产工作实施综合监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.北京地区"},{"key":"B","value":"B.全国"},{"key":"C","value":"C.本行政区域内"},{"key":"D","value":"D.省行政区域内"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家鼓励和支持（  ）研究和安全生产先进技术的推广应用，提高安全生产水平。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产基本技术"},{"key":"B","value":"B.安全生产科学技术"},{"key":"C","value":"C.安全生产先进技术"},{"key":"D","value":"D.安全生产民用技术"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家鼓励和支持安全生产科学技术研究和（  ）的推广应用，提高安全生产水平。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产基本技术"},{"key":"B","value":"B.安全生产科学技术"},{"key":"C","value":"C.安全生产先进技术"},{"key":"D","value":"D.安全生产民用技术"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产经营单位应当具备本法和有关法律、行政法规和国家标准或者（  ）规定的安全生产条件；不具备安全生产条件的，不得从事生产经营活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家标准"},{"key":"B","value":"B.行业标准"},{"key":"C","value":"C.普通标准"},{"key":"D","value":"D.大众标准"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位应当具备本法和有关法律、行政法规和（  ）或者行业标准规定的安全生产条件；不具备安全生产条件的，不得从事生产经营活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家标准"},{"key":"B","value":"B.行业标准"},{"key":"C","value":"C.普通标准"},{"key":"D","value":"D.大众标准"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"生产经营单位应当具备的安全生产条件所必需的资金投入，由（  ）的决策机构、主要负责人或者个人经营的投资人予以保证，并对由于安全生产所必需的资金投入不足导致的后果承担责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.法人代表"},{"key":"B","value":"B.生产经营单位"},{"key":"C","value":"C.主要负责人"},{"key":"D","value":"D.个人经营的投资人"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位应当具备的安全生产条件所必需的资金投入，由生产经营单位的决策机构、（  ）或者个人经营的投资人予以保证，并对由于安全生产所必需的资金投入不足导致的后果承担责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.法人代表"},{"key":"B","value":"B.生产经营单位"},{"key":"C","value":"C.主要负责人"},{"key":"D","value":"D.个人经营的投资人"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产经营单位应当具备的安全生产条件所必需的资金投入，由生产经营单位的决策机构、主要负责人或者（  ）予以保证，并对由于安全生产所必需的资金投入不足导致的后果承担责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.法人代表"},{"key":"B","value":"B.生产经营单位"},{"key":"C","value":"C.主要负责人"},{"key":"D","value":"D.个人经营的投资人"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"生产经营单位的（  ）必须按照国家有关规定经专门的安全作业培训，取得相应资格，方可上岗作业。特种作业人员的范围由国务院应急管理部门会同国务院有关部门确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.特种作业人员"},{"key":"B","value":"B.作业人员"},{"key":"C","value":"C.责任人"},{"key":"D","value":"D.管理人员"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"生产经营单位（  ）、改建、扩建工程项目（以下统称建设项目）的安全设施，必须与主体工程同时设计、同时施工、同时投入生产和使用。安全设施投资应当纳入建设项目概算。","Opts":[{"key":"A","value":"A.新建"},{"key":"B","value":"B.扩建"},{"key":"C","value":"C.乔迁"},{"key":"D","value":"D.拆除"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"生产经营单位新建、改建、（  ）工程项目（以下统称建设项目）的安全设施，必须与主体工程同时设计、同时施工、同时投入生产和使用。安全设施投资应当纳入建设项目概算。","Opts":[{"key":"A","value":"A.新建"},{"key":"B","value":"B.扩建"},{"key":"C","value":"C.乔迁"},{"key":"D","value":"D.拆除"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位应当在有较大危险因素的生产经营场所和有关设施、设备上，设置明显的（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.警示说明"},{"key":"B","value":"B.安全警示标志"},{"key":"C","value":"C.安全注意图标"},{"key":"D","value":"D.障碍"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位必须对安全设备进行（  ）维护、保养，并定期检测，保证正常运转。维护、保养、检测应当作好记录，并由有关人员签字。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经常性"},{"key":"B","value":"B.定期"},{"key":"C","value":"C.长期"},{"key":"D","value":"D.分期"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"生产经营单位必须对安全设备进行经常性维护、保养，并（  ）检测，保证正常运转。维护、保养、检测应当作好记录，并由有关人员签字。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经常性"},{"key":"B","value":"B.定期"},{"key":"C","value":"C.长期"},{"key":"D","value":"D.分期"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"国家对严重危及生产安全的工艺、设备实行淘汰制度。生产经营单位不得使用（    ）的危及生产安全的工艺、设备。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不推荐"},{"key":"B","value":"B.明令淘汰"},{"key":"C","value":"C.禁止使用"},{"key":"D","value":"D.应当淘汰"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"生产、经营、运输、储存、使用危险物品或者处置废弃危险物品的，由（  ）依照有关法律、法规的规定和国家标准或者行业标准审批并实施监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地方行政部门"},{"key":"B","value":"B.有关主管部门"},{"key":"C","value":"C.人民政府"},{"key":"D","value":"D.地方公安局"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位生产、经营、运输、储存、使用危险物品或者处置废弃危险物品，必须执行有关法律、法规和国家标准或者行业标准，建立专门的（  ），采取可靠的安全措施，接受有关主管部门依法实施的监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全管理法规"},{"key":"B","value":"B.安全管理制度"},{"key":"C","value":"C.安全措施"},{"key":"D","value":"D.管理方法"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位生产、经营、运输、储存、使用危险物品或者处置废弃危险物品，必须执行有关法律、法规和国家标准或者行业标准，建立专门的安全管理制度，采取可靠的（  ），接受有关主管部门依法实施的监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全管理法规"},{"key":"B","value":"B.安全管理制度"},{"key":"C","value":"C.安全措施"},{"key":"D","value":"D.管理方法"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产经营单位对重大危险源应当登记建档，进行定期检测、评估、（  ），并制定应急预案，告知从业人员和相关人员在紧急情况下应当采取的应急措施。生产经营单位应当按照国家有关规定将本单位重大危险源及有关安全措施、应急措施报有关地方人民政府负责安全生产监督管理的部门和有关部门备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.检测"},{"key":"B","value":"B.考察"},{"key":"C","value":"C.监控"},{"key":"D","value":"D.监督"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产经营单位对重大危险源应当登记建档，进行定期（  ）、评估、监控，并制定应急预案，告知从业人员和相关人员在紧急情况下应当采取的应急 措施。生产经营单位应当按照国家有关规定将本单位重大危险源及有关安全措施、应急措施报有关地方人民政府负责安全生产监督管理的部门和有关部门备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.检测"},{"key":"B","value":"B.考察"},{"key":"C","value":"C.监控"},{"key":"D","value":"D.监督"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"生产经营单位的安全生产管理人员应当根据本单位的生产经营特点，对安全生产状况进行（  ）；对检查中发现的安全问题，应当立即处理；不能处理的，应当及时报告本单位有关负责人。检查及处理情况应当如实记录在案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经常性检查"},{"key":"B","value":"B.定期检查"},{"key":"C","value":"C.分期检查"},{"key":"D","value":"D.长期检查"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（  ）应当安排用于配备劳动防护用品、进行安全生产培训的经费。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全管理部门"},{"key":"B","value":"B.生产经营单位"},{"key":"C","value":"C.劳动者本人"},{"key":"D","value":"D.生产经营责任人"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"两个以上生产经营单位在同一作业区域内进行生产经营活动，可能危及对方生产安全的，应当签订安全生产管理协议，明确各自的安全生产管理职责和应当采取的安全措施，并指定专职安全生产管理人员进行（  ）与协调。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全检查"},{"key":"B","value":"B.协调"},{"key":"C","value":"C.考核"},{"key":"D","value":"D.培训"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"两个以上生产经营单位在同一作业区域内进行生产经营活动，可能危及对方生产安全的，应当签订安全生产管理协议，明确各自的安全生产管理职责和应当采取的安全措施，并指定专职安全生产管理人员进行安全检查与（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全检查"},{"key":"B","value":"B.协调"},{"key":"C","value":"C.考核"},{"key":"D","value":"D.培训"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位发生重大生产安全事故时，单位的（  ）应当立即组织抢救，并不得在事故调查处理期间擅离职守。","Opts":[{"key":"A","value":"A.法人代表"},{"key":"B","value":"B.主要负责人"},{"key":"C","value":"C.管理人员"},{"key":"D","value":"D.领导"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位必须依法参加（  ），为从业人员缴纳保险费。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全事故保险"},{"key":"B","value":"B.工伤保险"},{"key":"C","value":"C.养老保险"},{"key":"D","value":"D.医疗保险"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位与从业人员订立的（  ），应当载明有关保障从业人员劳动安全、防止职业危害的事项，以及依法为从业人员办理工伤保险的事项。","Opts":[{"key":"A","value":"A.劳动合同"},{"key":"B","value":"B.劳动协议"},{"key":"C","value":"C.口头协议"},{"key":"D","value":"D.安全生产合同"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"因生产安全事故受到损害的从业人员，除依法享有（  ），依照有关民事法律尚有获得赔偿的权利的，有权提出赔偿要求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.养老保险外"},{"key":"B","value":"B.工伤保险外"},{"key":"C","value":"C.安全事故保险外"},{"key":"D","value":"D.医疗保险外"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"从业人员发现事故隐患或者其他不安全因素，应当立即向（  ）或者本单位负责人报告；接到报告的人员应当及时予以处理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产责任人"},{"key":"B","value":"B.现场安全生产管理人员"},{"key":"C","value":"C.本单位负责人"},{"key":"D","value":"D.本单位法人代表"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"从业人员发现事故隐患或者其他不安全因素，应当立即向现场安全生产管理人员或者（  ）报告；接到报告的人员应当及时予以处理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产责任人"},{"key":"B","value":"B.现场安全生产管理人员"},{"key":"C","value":"C.本单位负责人"},{"key":"D","value":"D.本单位法人代表"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"县级以上地方各级人民政府应当根据本行政区域内的安全生产状况，组织有关部门按照职责分工，对本行政区域内容易发生重大生产安全事故的（  ）进行严格检查；发现事故隐患，应当及时处理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.作业场所"},{"key":"B","value":"B.生产经营单位"},{"key":"C","value":"C.安全生产部门"},{"key":"D","value":"D.安全责任人"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"负有安全生产监督管理职责的部门对涉及安全生产的事项进行审查、验收，不得收取费用；不得要求接受审查、验收的单位购买其指定品牌或者指定生产、销售单位的（  ）、器材或者其他产品。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基础设备"},{"key":"B","value":"B.安全设备"},{"key":"C","value":"C.工具"},{"key":"D","value":"D.器材"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（  ）对负有安全生产监督管理职责的部门的监督检查人员（以下统称安全生产监督检查人员）依法履行监督检查职责，应当予以配合，不得拒绝、阻挠。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生产经营单位"},{"key":"B","value":"B.管理人员"},{"key":"C","value":"C.安全责任人"},{"key":"D","value":"D.地方人民政府"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"负有安全生产监督管理职责的部门在监督检查中，应当互相配合，实行（  ）；确需分别进行检查的，应当互通情况，发现存在的安全问题应当由其他有关部门进行处理的，应当及时移送其他有关部门并形成记录备查，接受移送的部门应当及时进行处理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.分批检查"},{"key":"B","value":"B.联合检查"},{"key":"C","value":"C.配合检查"},{"key":"D","value":"D.一方检查"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（  ）依照监察法的规定，对负有安全生产监督管理职责的部门及其工作人员履行安全生产监督管理职责实施监察。","Opts":[{"key":"A","value":"A.政府部门"},{"key":"B","value":"B.生产单位"},{"key":"C","value":"C.监察机关"},{"key":"D","value":"D.检察机关"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"承担安全评价、认证、检测、检验职责的机构应当具备（  ）的资质条件，并对其作出的安全评价、认证、检测、检验结果的合法性、真实性负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国际化"},{"key":"B","value":"B.国家规定"},{"key":"C","value":"C.基本"},{"key":"D","value":"D.国家承认"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（  ）对事故隐患或者安全生产违法行为，均有权向负有安全生产监督管理职责的部门报告或者举报。","Opts":[{"key":"A","value":"A.集体"},{"key":"B","value":"B.任何单位和个人"},{"key":"C","value":"C.个人"},{"key":"D","value":"D.任何机关"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（  ）、村民委员会发现其所在区域内的生产经营单位存在事故隐患或者安全生产违法行为时，应当向当地人民政府或者有关部门报告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.居民委员会"},{"key":"B","value":"B.村民委员会"},{"key":"C","value":"C.当地居民"},{"key":"D","value":"D.任何人"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"居民委员会、（  ）发现其所在区域内的生产经营单位存在事故隐患或者安全生产违法行为时，应当向当地人民政府或者有关部门报告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.居民委员会"},{"key":"B","value":"B.村民委员会"},{"key":"C","value":"C.当地居民"},{"key":"D","value":"D.任何人"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级以上各级人民政府及其有关部门对报告重大事故隐患或者举报安全生产违法行为的有功人员，给予奖励。具体奖励办法由（  ）应急管理部门会同国务院财政部门制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省人民政府"},{"key":"B","value":"B.省人民法院"},{"key":"C","value":"C.国务院"},{"key":"D","value":"D.省行政部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"县级以上地方各级人民政府应当组织有关部门制定本行政区域内生产安全事故应急救援预案，建立（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.应急训练体系"},{"key":"B","value":"B.应急救援体系"},{"key":"C","value":"C.应急督导体系"},{"key":"D","value":"D.应急管理体系"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"危险物品的生产、经营、储存单位以及矿山、建筑施工单位应当建立应急救援组织；生产经营规模较小的，可以不建立应急救援组织的，但应当指定（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.专门的应急救援人员"},{"key":"B","value":"B.兼职的应急救援人员"},{"key":"C","value":"C.现场管理人员"},{"key":"D","value":"D.责任人"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"有关地方人民政府和负有安全生产监督管理职责的部门的负责人接到生产安全事故报告后，应当按照生产安全事故应急救援预案的要求立即赶到事故现场，组织事故抢救。（  ）都应当支持、配合事故抢救，并提供一切便利条件。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生产单位"},{"key":"B","value":"B.任何单位"},{"key":"C","value":"C.任何单位和个人"},{"key":"D","value":"D.政府部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"县级以上地方各级人民政府应急管理部门应当（  ）统计分析本行政区域内发生生产安全事故的情况，并定期向社会公布。","Opts":[{"key":"A","value":"A.分期"},{"key":"B","value":"B.定期"},{"key":"C","value":"C.长期"},{"key":"D","value":"D.不定期"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"负有安全生产监督管理职责的部门，要求被审查、验收的单位购买其指定的安全设备、器材或者其他产品的，在对安全生产事项的审查、验收中收取费用的，由其（  ）或者监察机关责令改正，责令退还收取的费用；情节严重的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法给予处分。","Opts":[{"key":"A","value":"A.当地人民政府"},{"key":"B","value":"B.检查机关"},{"key":"C","value":"C.上级机关"},{"key":"D","value":"D.本级机关"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产经营单位的决策机构、主要负责人、个人经营的投资人不依照本法 规定保证安全生产所必需的资金投入，致使生产经营单位不具备安全生产条件的，责令限期改正，提供必需的资金；逾期未改正的，责令生产经营单位停产停业整 顿。有前款违法行为，导致发生生产安全事故，对生产经营单位的主要负责人给 予撤职处分，对个人经营的投资人处（  ）的罚款。构成犯罪的，依照刑法有 关规定追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.二万元以下"},{"key":"B","value":"B.二万元以上二十万元以下"},{"key":"C","value":"C.二十万元以上三十万元以下"},{"key":"D","value":"D.三十万元以上"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"生产经营单位的（  ）未履行本法规定的安全生产管理职责的，责令限期改正，处二万元以上五万元以下的罚款；逾期未改正的，处五万元以上十万元以下的罚款，责令生产经营单位停产停业整顿。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理人员"},{"key":"B","value":"B.法人代表"},{"key":"C","value":"C.主要负责人"},{"key":"D","value":"D.督导单位"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产经营单位将生产经营项目、场所、设备发包或者出租给不具备安全生产条件或者相应资质的单位或者个人的，责令限期改正，没收违法所得；违法所得十万元以上的，并处违法所得二倍以上五倍以下的罚款；没有违法所得或者违法所得不足十万元的，单处或者并处十万元以上二十万元以下的罚款；导致发生生产安全事故给他人造成损害的，与承包方、承租方承担（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.部分责任"},{"key":"B","value":"B.连带赔偿责任"},{"key":"C","value":"C.全部赔偿责任"},{"key":"D","value":"D.有限责任"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"两个以上生产经营单位在同一作业区域内进行可能危及对方安全生产的生产经营活动，未签订安全生产管理协议或者未指定（  ）进行安全检查与协调的，责令限期改正，处五万元以下的罚款，对其直接负责的主管人员和其他责任人员处一万元以下的罚款；逾期未改正的，责令停产停业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.现场安全生产管理人员"},{"key":"B","value":"B.现场工作人员"},{"key":"C","value":"C.专职安全生产管理人员"},{"key":"D","value":"D.专职技术人员"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产经营单位的从业人员不落实岗位安全责任，不服从管理，违反（  ）的，由生产经营单位给予批评教育，依照有关规章制度给予处分；构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.操作说明"},{"key":"B","value":"B.企业规章制度"},{"key":"C","value":"C.安全生产规章制度"},{"key":"D","value":"D.安全生产规章制度或者操作规程"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"生产经营单位主要负责人在本单位发生生产安全事故时，不立即组织抢救或者在事故调查处理期间（  ）或者逃匿的，给予降职、撤职的处分，并由应急管理部门处上一年年收入百分之六十至百分之一百的罚款；对逃匿的处十五日以下拘留；构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任。生产经营单位主要负责人对生产安全事故隐瞒不报、谎报或者迟报，依照前款规定处罚。","Opts":[{"key":"A","value":"A.隐瞒不报"},{"key":"B","value":"B.擅离职守"},{"key":"C","value":"C.逃匿"},{"key":"D","value":"D.徇私舞弊"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"有关（  ）、负有安全生产监督管理职责的部门，对生产安全事故隐瞒不报、谎报或者迟报的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法给予行政处分；构成犯罪的，依照刑法有关规定追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地方人民政府"},{"key":"B","value":"B.地方公安局"},{"key":"C","value":"C.生产单位"},{"key":"D","value":"D.生产管理部"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"生产经营单位发生生产安全事故造成人员伤亡、他人财产损失的，应当依法承担（  ）；拒不承担或者其负责人逃匿的，由人民法院依法强制执行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.医疗费用"},{"key":"B","value":"B.部分费用"},{"key":"C","value":"C.赔偿责任"},{"key":"D","value":"D.全部责任"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"生产安全事故的责任人未依法承担赔偿责任，经（  ）依法采取执行措施后，仍不能对受害人给予足额赔偿的，应当继续履行赔偿义务；受害人发现责任人有其他财产的，可以随时请求人民法院执行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.政府部门"},{"key":"B","value":"B.人民法院"},{"key":"C","value":"C.地方公安机关"},{"key":"D","value":"D.检查机构"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》自（  ）起施行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2021 年 1 月 1 日"},{"key":"B","value":"B.2021 年 9 月 1 日"},{"key":"C","value":"C.2021 年 10 月 1 日"},{"key":"D","value":"D.2021 年 11 月 1 日"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（    ）是江河、湖泊治理和防洪工程设施建设的基本依据","Opts":[{"key":"A","value":"A.城市规划"},{"key":"B","value":"B.区域规划"},{"key":"C","value":"C.防洪规划"},{"key":"D","value":"D.流域规划"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"有防汛任务的地方人民政府应当组织以（    ）为骨干的群众性防汛队伍，并责成有关部门将防汛队伍组成人员登记造册，明确各自的任务和责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.民兵"},{"key":"B","value":"B.武警"},{"key":"C","value":"C.民警"},{"key":"D","value":"D.公安干警"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（    ）地区的地方人民政府及有关集体经济组织应当因地制宜修建中小微型蓄水、引水、提水工程和雨水集蓄利用工程。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水质很差"},{"key":"B","value":"B.缺乏水利工程"},{"key":"C","value":"C.干旱缺水"},{"key":"D","value":"D.经济发达"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（    ）应当根据《中华人民共和国突发事件应对法》和其他有关法律、法规的规定，针对突发事件的性质、特点和可能造成的社会危害，具体规定突发事件应急管理工作的组织指挥体系与职责和突发事件的预防与预警机制、处置程序、应急保障措施以及事后恢复与重建措施等内容。","Opts":[{"key":"A","value":"A.突发事件处理措施"},{"key":"B","value":"B.应急预案"},{"key":"C","value":"C.突发事件预警体系"},{"key":"D","value":"D.事故处理措施"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"大型水闸安全鉴定专家组由不少于 9 名专家组成，其中具有高级技术职称的人数不得少于（    ）名。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.4"},{"key":"C","value":"C.5"},{"key":"D","value":"D.6"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（    ）用于应急度汛，抗洪抢险，水毁（含震毁，下同）水利工程和设施（包括水文测报设施和防汛通讯设施，下同）修复，以及分蓄洪区群众的安全转移。","Opts":[{"key":"A","value":"A.抢险费"},{"key":"B","value":"B.特大防汛补助费"},{"key":"C","value":"C.维护管理费"},{"key":"D","value":"D.灾难补助费"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"《水库大坝安全鉴定办法》适用于坝高 15m 以上或库容（    ）m3 以上水库的大坝。","Opts":[{"key":"A","value":"A.10 万"},{"key":"B","value":"B.100 万"},{"key":"C","value":"C.1000 万"},{"key":"D","value":"D.1 亿"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"《水库大坝安全鉴定办法》所称大坝包括（    ），以及与其配合运用的泄洪、输水和过船等建筑物。","Opts":[{"key":"A","value":"A.堆填体"},{"key":"B","value":"B.永久性挡水建筑物"},{"key":"C","value":"C.导流洞"},{"key":"D","value":"D.围堰"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"中央级防汛物资采取（    ）的方式储备。由国家防总办公室指定有关省（自治区、直辖市）防汛抗旱指挥部办公室和流域机构防汛办公室（以下简称代储单位）的防汛物资仓库（以下简称定点仓库）进行储备。","Opts":[{"key":"A","value":"A.强制储备"},{"key":"B","value":"B.指定储备"},{"key":"C","value":"C.委托储备"},{"key":"D","value":"D.间接储备"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"申请调用中央级防汛物资的单位，要做好防汛物资的接收工作。防汛抢险结束后，未动用或可回收的中央级防汛物资，由（    ）负责回收，返还调出物资的定点仓库存储。","Opts":[{"key":"A","value":"A.申请人"},{"key":"B","value":"B.申请单位"},{"key":"C","value":"C.储备单位"},{"key":"D","value":"D.当地防汛指挥部"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"大坝实行定期安全鉴定制度，首次安全鉴定应在竣工验收后（    ）年内进行，以后应每隔 6～10 年进行一次。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1"},{"key":"B","value":"B.2"},{"key":"C","value":"C.3"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"中央级防汛物资的购置费由中央财政根据国家防汛抗旱总指挥部批准的防汛物资储备定额、各项物资价格及物资运往代储定点仓库运价所需费用确定，从（    ）中安排支出。","Opts":[{"key":"A","value":"A.特大防汛经费"},{"key":"B","value":"B.防汛物资费"},{"key":"C","value":"C.防汛储备费"},{"key":"D","value":"D.重大防汛经费"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"中型水库和影响县城安全或坝高 30m 以上小型水库的大坝安全评价由具有水利水电勘测设计（    ）级以上（含）资质的单位承担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.甲"},{"key":"B","value":"B.乙"},{"key":"C","value":"C.丙"},{"key":"D","value":"D.丁"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"经安全鉴定，大坝安全类别改变的，必须自接到大坝安全鉴定报告书之日起（    ）个月内向大坝注册登记机构申请变更注册登记。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1"},{"key":"B","value":"B.2"},{"key":"C","value":"C.3"},{"key":"D","value":"D.4"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"蓄滞洪区运用后，住房按照水毁损失的（    ）补偿。","Opts":[{"key":"A","value":"A.50%"},{"key":"B","value":"B.70%"},{"key":"C","value":"C.80%"},{"key":"D","value":"D.90%"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"蓄滞洪区所在地的县级人民政府应当及时将区内居民的承包土地、住房、家庭农业生产机械和役畜以及家庭主要耐用消费品的登记情况及变更登记情况  汇总后抄报（   ）备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省防汛抗旱指挥部"},{"key":"B","value":"B.县防汛抗旱指挥部"},{"key":"C","value":"C.所在流域管理机构"},{"key":"D","value":"D.省级人民政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"有防汛任务的地方，应当根据经批准的防御洪水方案制定（    ）方案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河道、湖泊管理"},{"key":"B","value":"B.水库调度"},{"key":"C","value":"C.洪水调度"},{"key":"D","value":"D.水库管理"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"有防汛抗洪任务的企业应当根据所在流域或者地区经批准的防御洪水方案和洪水调度方案，规定本企业的防汛抗洪措施，在征得其所在地县级人民政府水行政主管部门同意后，由（    ）监督实施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省防汛指挥机构"},{"key":"B","value":"B.县防汛指挥机构"},{"key":"C","value":"C.有管辖权的防汛指挥机构"},{"key":"D","value":"D.有管辖权的流域管理机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"经国家防汛总指挥部认定的对防汛抗洪关系重大的（    ），其防洪库容的汛期调度运用计划经上级主管部门审查同意后，须经有管辖权的人民政府防汛指挥部批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水电站"},{"key":"B","value":"B.水库"},{"key":"C","value":"C.湖泊"},{"key":"D","value":"D.蓄滞洪区"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"地区之间在防汛抗洪方面发生的水事纠纷，由发生纠纷地区（    ）或其授权的主管部门处理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.共同的上一级人民政府"},{"key":"B","value":"B.人民政府"},{"key":"C","value":"C.防汛指挥部"},{"key":"D","value":"D.共同的上一级防汛指挥部"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"防洪规划确定的河道整治计划用地和规划建设的堤防用地范围内的土地，经土地管理部门和水行政主管部门会同有关地区核定，报经县级以上人民政府按 照国务院规定的权限批准后，可以划定为（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防洪规划区"},{"key":"B","value":"B.规划保留区"},{"key":"C","value":"C.防洪保留区"},{"key":"D","value":"D.备用地"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水库洪水调度考评规定》，洪水预报及洪水调度，选当年最大或较难调度、影响较大的（    ）次洪水进行测算，并作出次洪水的单项评价。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一"},{"key":"B","value":"B.二"},{"key":"C","value":"C.三"},{"key":"D","value":"D.四"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"大坝开工后，大坝主管部门应当组建大坝管理单位，由其按照工程基本建设验收规程参与质量检查以及大坝分部、分项验收和（    ）工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄水验收"},{"key":"B","value":"B.水闸验收"},{"key":"C","value":"C.防洪验收"},{"key":"D","value":"D.抗震验收"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"在大坝管理和保护范围内修建码头、鱼塘的，须经（）批准，并与坝脚和泄水、输水建筑物保持一定距离，不得影响大坝安全、工程管理和抢险工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.当地水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.大坝主管部门"},{"key":"C","value":"C.水库管理所"},{"key":"D","value":"D.省水行政主管部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"以发电为主的水库，其汛限水位以上的（    ）及其洪水调度运用，必须服从防汛指挥机构的统一指挥。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄水范围"},{"key":"B","value":"B.蓄水高度"},{"key":"C","value":"C.防洪库容"},{"key":"D","value":"D.调洪库容"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"建设项目投入生产或者使用时，其防洪工程设施应当经水行政主管部门验收。在蓄滞洪区内建造房屋应当采用（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.坡屋顶式结构"},{"key":"B","value":"B.平顶式结构"},{"key":"C","value":"C.框架式结构"},{"key":"D","value":"D.联体式结构"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"当江河、湖泊的水情接近保证水位或者安全流量，水库水位接近设计洪水位，或者防洪工程设施发生重大险情时，有关县级以上人民政府防汛指挥机构可以宣布进入（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.特殊防汛期"},{"key":"B","value":"B.正常防汛期"},{"key":"C","value":"C.紧急防汛期"},{"key":"D","value":"D.汛期"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"洪泛区、蓄滞洪区所在地的省、自治区、直辖市人民政府应当组织有关地区和部门，按照防洪规划的要求，制定洪泛区、蓄滞洪区（    ），控制蓄滞洪区人口增长，对居住在经常使用的蓄滞洪区的居民，有计划地组织外迁，并采取其他必要的安全保护措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经济发展计划"},{"key":"B","value":"B.安全建设计划"},{"key":"C","value":"C.土地使用计划"},{"key":"D","value":"D.安全管理计划"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在江河、湖泊上建设防洪工程和其他水工程、水电站等，应当符合防洪规划的要求；水库应当按照防洪规划的要求留足（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防洪库容"},{"key":"B","value":"B.兴利库容"},{"key":"C","value":"C.调洪库容"},{"key":"D","value":"D.总库容"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"在汛期，当水库达到设计正常高水位前后时，每天应至少进行一次巡查，病险水库达到（    ）时，每天不少于二次。","Opts":[{"key":"A","value":"A.设计洪水位"},{"key":"B","value":"B.校核洪水位"},{"key":"C","value":"C.正常蓄水位"},{"key":"D","value":"D.汛期控制水位"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（    ）降水量等值线是中国古代农耕与游牧的分界线，其走向大体与万里长城一致。","Opts":[{"key":"A","value":"A.400 毫米"},{"key":"B","value":"B.500 毫米"},{"key":"C","value":"C.600 毫米"},{"key":"D","value":"D.700 毫米"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"受季风气候及地形、地质自然条件的影响，我国降水时空分布不均，水旱灾害频繁发生，且影响范围大，危害严重。随着经济社会发展和科技进步，我国的水旱灾害会（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.逐渐减少"},{"key":"B","value":"B.逐步消亡"},{"key":"C","value":"C.长期存在"},{"key":"D","value":"D.不能肯定"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"据统计，我国 660 多座城市中有（    ）多座供水不足，114 座严重缺水，其中北方城市 71 个，南方城市 43 个。","Opts":[{"key":"A","value":"A.300"},{"key":"B","value":"B.400"},{"key":"C","value":"C.450"},{"key":"D","value":"D.500"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"人多水少、（    ）是我国的基本国情水情。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪涝干旱灾害频繁"},{"key":"B","value":"B.水资源时空分布不均"},{"key":"C","value":"C.水污染形势严峻"},{"key":"D","value":"D.水资源供需矛盾突出"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"我国旱、涝灾害多的主要原因是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.受季风气候影响"},{"key":"B","value":"B.受河流影响"},{"key":"C","value":"C.受地势影响"},{"key":"D","value":"D.受地表植被影响"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"在影响农业干旱的因素中，自然因素起主要作用。我国的气候、地理等自然条件决定了我国不同地区的干旱有着不同特点，其中秦岭、淮河以北（    ）最突出，俗称“十年九旱”。","Opts":[{"key":"A","value":"A.春旱"},{"key":"B","value":"B.夏旱"},{"key":"C","value":"C.秋旱"},{"key":"D","value":"D.冬旱"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"自然灾害给我国经济带来巨大损失，其中危害最大的灾害是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水旱灾害"},{"key":"B","value":"B.寒潮"},{"key":"C","value":"C.地震"},{"key":"D","value":"D.台风"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"严重的蝗灾往往和严重的旱灾相伴而生，我国古书上就有“旱极而蝗”的记载，这种蝗灾被称为干旱灾害的（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.后生灾害"},{"key":"B","value":"B.次生灾害/伴生灾害"},{"key":"C","value":"C.原生灾害"},{"key":"D","value":"D.诱发灾害"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"干旱灾害时常引发多种次生灾害，其中被称为“地球的癌症”的是哪一种?（    ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.地下水水位下降"},{"key":"B","value":"B.湿地干涸"},{"key":"C","value":"C.荒漠化"},{"key":"D","value":"D.海水入侵"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"大量抽取地下水可能会造成地下水水位下降，进而引发地面沉降现象。我国最早发现地面沉降的地区是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.北京"},{"key":"B","value":"B.天津"},{"key":"C","value":"C.保定"},{"key":"D","value":"D.上海"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"旱涝急转现象指在同一季节内一段时间特别旱，而随后突遇集中强降雨又特别涝，引发山洪暴发、河水陡涨、外水入侵等灾害。在我国，旱涝急转主要发生在（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.春季"},{"key":"B","value":"B.夏季"},{"key":"C","value":"C.秋季"},{"key":"D","value":"D.冬季"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水灾害主要类型有洪水、山洪泥石流、涝渍、干旱、风暴潮、灾害性海浪、水生态环境恶化等。（    ）是产生水灾害的主要原因。","Opts":[{"key":"A","value":"A.人类活动"},{"key":"B","value":"B.大自然力量"},{"key":"C","value":"C.环境变化"},{"key":"D","value":"D.预报不准"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"山洪灾害是指由于（    ）在山丘区引发的洪水灾害，以及由山洪诱发的泥石流、滑坡等对国民经济和人民生命财产造成损失的灾害。其主要特点是突发性强，预报、预测、预防难度大，来势猛，成灾快，破坏性强。","Opts":[{"key":"A","value":"A.降雪"},{"key":"B","value":"B.地震"},{"key":"C","value":"C.降雨"},{"key":"D","value":"D.冰雹"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"旱作物在孕穗期等生长关键期遭受的干旱灾害称为（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.夏旱"},{"key":"B","value":"B.卡脖子旱"},{"key":"C","value":"C.黑灾"},{"key":"D","value":"D.干热风"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"按照自然灾害的成因和特点划分，山体滑塌属于（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.气象灾害"},{"key":"B","value":"B.地质灾害"},{"key":"C","value":"C.海洋灾害"},{"key":"D","value":"D.生物灾害"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"干旱有季节之分，有春旱、夏旱、秋旱、冬旱和（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城市旱情"},{"key":"B","value":"B.牧业旱情"},{"key":"C","value":"C.农业旱"},{"key":"D","value":"D.连旱"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"下列关于汛期的说法不正确的是：（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.汛期是指一年中因季节性降雨、融冰、化雪引起的江河水位有规律地显著上涨时期"},{"key":"B","value":"B.由于汛期地理位置及气候差异，各地汛期迟早不一"},{"key":"C","value":"C.全国各地汛期都是 5—8 月份"},{"key":"D","value":"D.汛期又分为春汛、凌汛、伏汛和秋汛"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"下列对干旱和旱灾的描述错误的是：（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.干旱偏向自然情况"},{"key":"B","value":"B.旱灾与社会经济有关联"},{"key":"C","value":"C.有干旱一定会出现旱灾"},{"key":"D","value":"D.有旱灾一定出现干旱"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水文要素重现期大于 50 年的洪水，称为（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.小洪水"},{"key":"B","value":"B.中等洪水"},{"key":"C","value":"C.大洪水"},{"key":"D","value":"D.特大洪水"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"台风登陆前一天可能会风狂雨骤，但到了气象预报台风可能登陆的时间，却会风雨骤停，有时甚至阳光明媚，这种现象有可能是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.台风过了，天气转晴"},{"key":"B","value":"B.台风减弱了，风雨逐渐减小并变成间歇性降雨直至天晴"},{"key":"C","value":"C.进入了台风眼，短时间后狂风暴雨又会突然袭来"},{"key":"D","value":"D.台风转向了，可能会有小雨，但已无危险"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"下列选项不属于水库垮坝洪水特点的是：（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪峰高"},{"key":"B","value":"B.历时短"},{"key":"C","value":"C.流速大"},{"key":"D","value":"D.流速小"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"古代高塔如今有“十塔九斜”之说，这一现象主要是由（    ）引起的。","Opts":[{"key":"A","value":"A.海水入侵"},{"key":"B","value":"B.地面沉降"},{"key":"C","value":"C.水污染"},{"key":"D","value":"D.荒漠化"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"由于风浪冲击淘刷，堤外坡土粒容易被水流冲走，导致形成（    ），严重的可使堤身发生崩塌。","Opts":[{"key":"A","value":"A.崩岸"},{"key":"B","value":"B.浪坎"},{"key":"C","value":"C.管涌"},{"key":"D","value":"D.流土"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"“大雨滂沱”是指（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.阵性降雨"},{"key":"B","value":"B.持续性降雨"},{"key":"C","value":"C.间歇性降雨"},{"key":"D","value":"D.连续性降雨"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据国际上对水资源紧缺指标的定义，如果一个国家所拥有的可更新的人均淡水供应量每年为（    ），即为极度缺水。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1700～3000 立方米"},{"key":"B","value":"B.500～1000 立方米"},{"key":"C","value":"C.500 立方米以下"},{"key":"D","value":"D.300 立方米以下"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在水资源短缺地区，国家鼓励对（    ）的收集、开发、利用和对海水的利用、淡化。","Opts":[{"key":"A","value":"A.雨水、微咸水"},{"key":"B","value":"B.废水"},{"key":"C","value":"C.污水"},{"key":"D","value":"D.海水"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（    ）被誉为“地球之肾”，是地球上生物多样性丰富和生产力较高的生态系统，在控制洪水、调节水流、调节气候、降解污染等方面有重要作用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.森林"},{"key":"B","value":"B.湿地"},{"key":"C","value":"C.草原"},{"key":"D","value":"D.湖泊"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在一定时间内，降落到水平地面上的雨水深度叫雨量。雨量按 24 小时分为小雨、中雨、大雨、暴雨、大暴雨和特大暴雨 6 个等级，其中大暴雨为 24 小时降雨（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.\u003e250.0 毫米"},{"key":"B","value":"B.100～249.9 毫米"},{"key":"C","value":"C.50～249.9 毫米"},{"key":"D","value":"D.50～99.9 毫米"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"下列选项中，不易发生在汛期的自然灾害是？（    ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.山体滑坡、泥石流"},{"key":"B","value":"B.森林火灾"},{"key":"C","value":"C.暴雨"},{"key":"D","value":"D.山洪暴发"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"我国水量分布很不平衡，地理差异很大，表现为（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.北多南少，东多西少"},{"key":"B","value":"B.南多北少，西多东少"},{"key":"C","value":"C.南多北少，东多西少"},{"key":"D","value":"D.北多南少，东少西多"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"由于水所造成的灾害和引发的次生灾害均可称为“水灾害”，下列选项正确的是（    ）。①暴雨灾害 ②洪水灾害 ③山洪灾害④冰雹灾害 ⑤风暴灾害 ⑥台风灾害","Opts":[{"key":"A","value":"A.①②⑤"},{"key":"B","value":"B.①③⑥"},{"key":"C","value":"C.①②③④⑤⑥"},{"key":"D","value":"D.①②③⑥"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"由暴雨引起河道水量迅速增加、水位急剧上升的现象称为（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.溃坝洪水\tB.融雪洪水\tC.暴雨洪水\tD.冰川洪水"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"“黑灾”是指发生在什么季节的干旱灾害？（  ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.夏季"},{"key":"B","value":"B.秋季"},{"key":"C","value":"C.伏天"},{"key":"D","value":"D.冬季到初春"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"山洪是指山区溪沟中发生的暴涨洪水。山洪具有突发性、（    ）、破坏力强等特性。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水量集中、流速大"},{"key":"B","value":"B.流速小、水量小"},{"key":"C","value":"C.流量大、时间长"},{"key":"D","value":"D.流量小、时间长"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（）以上人民政府水行政主管部门负责建设项目水资源论证工作的组织实施和监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡、镇级"},{"key":"B","value":"B.县级"},{"key":"C","value":"C.市级"},{"key":"D","value":"D.省级"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"当兴建日取水量（）吨以上大型地下水集中供水水源地的建设项目时，水利部或流域管理机构需要对其建设项目水资源论证报告书进行审查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1万"},{"key":"B","value":"B.5 万"},{"key":"C","value":"C.10 万"},{"key":"D","value":"D.50 万"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"自审查通过之日起满（    ），建设项目未批准的，业主单位应重新或补充编制水资源论证报告书，并提交原审查机关重新审查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1年"},{"key":"B","value":"B.3 年"},{"key":"C","value":"C.5 年"},{"key":"D","value":"D.6 年"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"从事建设项目水资源论证工作的单位，在建设项目水资源论证工作中弄虚作假的，由水行政主管部门取消其建设项目水资源论证资质，并处违法所得（）以下，最高不超过（）元的罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2倍，2 万元"},{"key":"B","value":"B.2 倍，3 万"},{"key":"C","value":"C.3 倍，5 万"},{"key":"D","value":"D.3 倍，3 万"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"从事建设项目水资源论证报告书审查的工作人员滥用职权， 玩忽职守，造成重大损失的，依法给予（    ）；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.通报批评"},{"key":"B","value":"B.行政处罚"},{"key":"C","value":"C.行政处分"},{"key":"D","value":"D.行政警告"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"《入河排污口监督管理办法》于（   ）由中华人民共和国水利部发布。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2005 年 11 月 30 日"},{"key":"B","value":"B.2004 年 11 月 30 日"},{"key":"C","value":"C.2005 年 5 月 1 日"},{"key":"D","value":"D.2004 年 5 月 1 日"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"依法不需要办理河道管理范围内建设项目审查手续的，除特殊情况外，其入河排污口设置需要向（）负责审批：","Opts":[{"key":"A","value":"A.县级水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.入河排污口所在地县级水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.县级以上水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.入河排污口所在地县级流域管理部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"依法不需要办理河道管理范围内建设项目审查手续的，但在流域管理机构直接管理的河道（河段）、湖泊上设置入河排污口的，由（）部门负责审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.入河排污口所在地县级水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.县级以上地方人民政府水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.县级以上流域管理部门"},{"key":"D","value":"D.该流域管理机构"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"依法不需要办理河道管理范围内建设项目审查手续的，设置入河排污口需要同时办理取水许可手续的，其入河排污口设置由（）按照取水许可管理权限审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.入河排污口所在地县级水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.县级以上地方人民政府水行政主管部门和流域管理部门"},{"key":"C","value":"C.县级地方人民政府水行政主管部门和流域管理部门"},{"key":"D","value":"D.环境保护部门同级的水行政主管部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"依法不需要办理河道管理范围内建设项目审查手续的，设置入河排污口不需要办理取水许可手续，但是按规定需要编制环境影响报告书（表）的，其入河排污口设置由（）负责审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.入河排污口所在地县级水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.县级以上地方人民政府水行政主管部门和流域管理部门"},{"key":"C","value":"C.县级委托下级地方人民政府水行政主管部门和流域管理部门"},{"key":"D","value":"D.与负责审批环境影响报告书（表）的环境保护部门同级的水行政主管部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"设置入河排污口的单位，向有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构提出入河排污口设置申请之后，还应当在向环境保护行政主管部门报送（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设项目申请"},{"key":"B","value":"B.建设项目环境影响报告书"},{"key":"C","value":"C.取水许可申请"},{"key":"D","value":"D.建设项目报告书"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"设置入河排污口对水功能区影响（），经有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构同意，可以不编制入河排污口设置论证报告，只提交设置入河排污口对水功能区影响的简要分析材料。","Opts":[{"key":"A","value":"A.轻微"},{"key":"B","value":"B.明显轻微"},{"key":"C","value":"C.略微严重"},{"key":"D","value":"D.严重"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构对申请材料不齐全或者不符合法定形式的，应当当场或者在（）内一次告知需要补正的全部内容。","Opts":[{"key":"A","value":"A.三日"},{"key":"B","value":"B.五日"},{"key":"C","value":"C.七日"},{"key":"D","value":"D.十五日"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构应当自受理入河排污口设置申请之日起（）内作出决定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.七日"},{"key":"B","value":"B.十五日"},{"key":"C","value":"C.二十日"},{"key":"D","value":"D.三十日"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"设置入河排污口依法应当办理河道管理范围内建设项目审查手续的，应由（    ）提交的河道管理范围内工程建设申请。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工单位"},{"key":"B","value":"B.排污单位"},{"key":"C","value":"C.工程设计单位"},{"key":"D","value":"D.监管部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"河道管理范围内工程建设申请中应当包含入河排污口设置的有关内容，不再单独提交（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.入河排污口调查报告"},{"key":"B","value":"B.入河排污口环境评估报告"},{"key":"C","value":"C.工程预算书"},{"key":"D","value":"D.入河排污口设置申请书"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"设置入河排污口依法应当办理河道管理范围内建设项目审查手续的，还应当按照有关规定就建设项目对（）进行论证。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防洪的影响"},{"key":"B","value":"B.水质的影响"},{"key":"C","value":"C.生态环境的影响"},{"key":"D","value":"D.居民生活的影响"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构在受理入河排污口设置申请后，若同意设置入河排污口的，应当予以公告，公众有（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.知情权"},{"key":"B","value":"B.监督权"},{"key":"C","value":"C.表决权"},{"key":"D","value":"D.查询权"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"禁止在（）内设置入河排污口。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一级饮用水水源保护区"},{"key":"B","value":"B.饮用水水源保护区"},{"key":"C","value":"C.水库、湖泊"},{"key":"D","value":"D.重要水源地"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在（）要求削减排污总量的水域设置入河排污口的，不予同意设置入河排污口。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省级以上人民政府"},{"key":"B","value":"B.市级以上人民政府"},{"key":"C","value":"C.县级以上人民政府"},{"key":"D","value":"D.流域管理部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"发生 （）等紧急情况时，有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构应当及时报告有关人民政府，由其对排污单位提出限制排污要求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生产用水紧缺"},{"key":"B","value":"B.严重干旱或者水质严重恶化"},{"key":"C","value":"C.水质下降"},{"key":"D","value":"D.化工原料泄露"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府水行政主管部门和流域管理机构应当对入河排污口设置情况进行监督检查，被检查单位应当如实提供（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.入河排污口设置情况报告书"},{"key":"B","value":"B.整改意见书"},{"key":"C","value":"C.有关文件、证照和资料"},{"key":"D","value":"D.入河排污口环境评估报告"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"未经有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构审查同意，擅自在江河、湖泊设置入河排污口的，依照《中华人民共和国水法》（）追究法律责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.第五十八条"},{"key":"B","value":"B.第六十五条第三款"},{"key":"C","value":"C.第六十七条第二款"},{"key":"D","value":"D.第六十七条第一款"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"在饮用水水源保护区内设置排污口的，以及已设排污口不依照整治方案限期拆除的，依照《中华人民共和国水法》（）追究法律责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.第五十八条"},{"key":"B","value":"B.第六十五条第三款"},{"key":"C","value":"C.第六十七条第二款"},{"key":"D","value":"D.第六十七条第一款"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"入河排污口设置申请书和入河排污口登记表等文书格式，由（）统一制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.各省、直辖市、自治区水利厅"},{"key":"C","value":"C.各省水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.各市流域管理部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"《入河排污口监督管理办法》由（）部门负责解释。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.流域管理机构"},{"key":"C","value":"C.国务院水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"《入河排污口监督管理办法》从自（）起施行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2005 年 1 月 1 日"},{"key":"B","value":"B.2004 年 11 月 30 日"},{"key":"C","value":"C.2005 年 5 月 1 日"},{"key":"D","value":"D.2004 年 5 月 1 日"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"我国《建设项目水资源论证管理办法》由（）负责解释。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.流域管理机构"},{"key":"C","value":"C.建设部门"},{"key":"D","value":"D.省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水法》，水资源属于（）所有。","Opts":[{"key":"A","value":"A.个人"},{"key":"B","value":"B.单位"},{"key":"C","value":"C.国家"},{"key":"D","value":"D.农村集体经济组织"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"《水文水资源调查评价资质和建设项目水资源论证资质管理办法（试行）》自（）实施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2003 年 5 月 1 日"},{"key":"B","value":"B.2003 年 12 月 1 日"},{"key":"C","value":"C.2004 年 4 月 1 日"},{"key":"D","value":"D.2004 年 5 月 1 日"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"凡从事水文、水资源调查评价的，应当按照本办法的规定，取得（），并在规定的业务范围内开展工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.《建设项目水资源论证资质》"},{"key":"B","value":"B.《水利调查评价资质证书》"},{"key":"C","value":"C.《建设项目环境影响评价资质证书》"},{"key":"D","value":"D.《水文、水资源调查评价资质证书》"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"凡从事建设项目水资源论证的，应当按照本办法的规定，取得（），并在规定的业务范围内开展工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.《建设项目水资源论证资质》"},{"key":"B","value":"B.《水利调查评价资质证书》"},{"key":"C","value":"C.《建设项目环境影响评价资质证书》"},{"key":"D","value":"D.《水文、水资源调查评价资质证书》"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（）负责全国水文、水资源调查评价资质和建设项目水资源论证资质审批的组织实施和监督管理，并对资质证书的发放实行总量控制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国土资源部"},{"key":"B","value":"B.水利部"},{"key":"C","value":"C.经贸委"},{"key":"D","value":"D.国务院"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"全国性的水文、水资源调查评价，必须由取得（    ）的单位承担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一级"},{"key":"B","value":"B.二级"},{"key":"C","value":"C.甲级"},{"key":"D","value":"D.乙级"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"取得建设项目水资源论证乙级资质的单位，可以在全国范围内承担地表水日取水规模（    ）立方米以下或地下水日取水规模（    ）立方米以下的各类建设项目水资源论证工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1万，4 万"},{"key":"B","value":"B.4 万，2 万"},{"key":"C","value":"C.4 万，1 万"},{"key":"D","value":"D.2 万，1 万"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水文、水资源调查评价资质和建设项目水资源论证资质甲级证书，由（    ）审批和颁发。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设部"},{"key":"B","value":"B.省级水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.国务院"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水文、水资源调查评价资质和建设项目水资源论证资质乙级证书，由（）审批和颁发。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设部"},{"key":"B","value":"B.省级水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.国务院"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"有关部门在乙级证书颁发后（）日内，将有关情况报水利部门备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15"},{"key":"B","value":"B.30"},{"key":"C","value":"C.45"},{"key":"D","value":"D.60"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"对资质证书的年检时间为每年的（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1月 1 日至 1 月 31 日"},{"key":"B","value":"B.2 月 1 日至 2 月 28 日"},{"key":"C","value":"C.3 月 1 日至 3 月 31 日"},{"key":"D","value":"D.4 月 1 日至 4 月 30 日"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水文、水资源调查评价资质证书的有效期为（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.三年"},{"key":"B","value":"B.五年"},{"key":"C","value":"C.六年"},{"key":"D","value":"D.八年"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"取水许可实行 （）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.分类审批"},{"key":"B","value":"B.分级审批"},{"key":"C","value":"C.分批审批"},{"key":"D","value":"D.分区审批"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"申请利用多种水源，且各种水源的取水许可审批机关不同的，应当向（    ）审批机关提出申请。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省级"},{"key":"B","value":"B.同级"},{"key":"C","value":"C.上一级"},{"key":"D","value":"D.最高一级"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"因取水申请引起争议或者诉讼的，审批机关应当书面通知申请人（）审批程序。","Opts":[{"key":"A","value":"A.复议"},{"key":"B","value":"B.提出"},{"key":"C","value":"C.终止"},{"key":"D","value":"D.暂停"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"取水申请批准后（）年内，取水工程或者设施未开工建设，或者需由国家审批、核准的建设项目未取得国家审批、核准的，取水申请批准文件自行失效。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1"},{"key":"B","value":"B.2"},{"key":"C","value":"C.3"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"取水许可证有效期限一般为（    ）年。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3"},{"key":"B","value":"B.5"},{"key":"C","value":"C.8"},{"key":"D","value":"D.10"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水资源费的缓缴期限最长不得超过（    ）日。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15"},{"key":"B","value":"B.30"},{"key":"C","value":"C.45"},{"key":"D","value":"D.90"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目管理规定（试行）》，水利工程建设要推行项目法人责任制、招标投标制和（），积极推行项目管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.质量监督制"},{"key":"B","value":"B.持证上岗制"},{"key":"C","value":"C.建设监理制"},{"key":"D","value":"D.市场准入制"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（）是项目建设的直接组织者和实施者。负责按项目的建设规模、投资总额、建设工期、工程质量，实行项目建设的全过程管理，对国家或投资各方负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.施工单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.设计单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水利工程建设项目（）已批准，年度水利投资计划下达后，项目法人即可开展施工准备。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.初步设计文件"},{"key":"D","value":"D.建设征地范围"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"项目建设单位要按批准的建设文件，充分发挥管理的主导作用，协调设计、监理、施工以及地方等各方面的关系，实行目标管理。建设单位与设计、监理、工程承包单位是（）关系。","Opts":[{"key":"A","value":"A.领导"},{"key":"B","value":"B.合同"},{"key":"C","value":"C.支配"},{"key":"D","value":"D.监管"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"施工详图经监理单位审核后交施工单位施工。设计单位对不涉及重大设计原则问题的合理意见应当采纳并修改设计。若有分歧意见，由建设单位决定。如涉及初步设计重大变更问题，应由（）审定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位上级主管部门"},{"key":"B","value":"B.项目法人"},{"key":"C","value":"C.质监部门"},{"key":"D","value":"D.原初步设计批准部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目管理规定（试行）》，国家重点水利建设项目由（）主持验收。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家发改委"},{"key":"B","value":"B.水利部"},{"key":"C","value":"C.国家发改委会同水利部"},{"key":"D","value":"D.省（自治区、直辖市）政府会同水利部或流域机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目管理规定（试行）》，中央参与投资的地方重点水利建设项目由（）主持验收。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.流域机构"},{"key":"C","value":"C.省（自治区、直辖市）政府"},{"key":"D","value":"D.省（自治区、直辖市）政府会同水利部或流域机构"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"对生产经营性的水利工程建设项目要积极推行项目法人责任制；其它类型的项目应积极创造条件，逐步实行项目法人责任制。组建建设单位由（）负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目主管部门"},{"key":"B","value":"B.项目法人"},{"key":"C","value":"C.投资各方"},{"key":"D","value":"D.项目主管部门或投资各方"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目管理规定（试行）》，主体工程施工招标应具备的必要条件不包括（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建设单位已经组建，并具备应有的建设管理能力"},{"key":"B","value":"B.施工详图已全部到位，资金落实 30%以上"},{"key":"C","value":"C.招标文件已经编制完成，施工招标申请书已经批准；"},{"key":"D","value":"D.施工准备工作已满足主体工程开工的要求"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"施工企业要按项目管理的原理和要求组织施工，在组织结构上，实行项目经理负责制；在经营管理上，建立以经济效益为目标的项目（）体制；在生产要素配置上，实行优化配置，动态管理；在施工管理上，实行目标管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.专帐管理"},{"key":"B","value":"B.独立核算管理"},{"key":"C","value":"C.专项管理"},{"key":"D","value":"D.独立会计管理"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"发生施工质量事故，必须认真严肃处理。严重质量事故，应由（）组织有关各方联合分析处理，并及时向主管部门报告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.A 和 B 均可"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"项目建议书编制一般由政府委托有相应资格的设计单位承担；并按国家现行规定权限向主管部门申报审批。项目建议书被批准后，由政府向社会公布，若有投资建设意向，应及时组建（），开展下一建设程序工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.建设指挥部"},{"key":"C","value":"C.项目法人筹备机构"},{"key":"D","value":"D.建设指挥部筹备机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"可行性研究报告经批准后，不得随意修改和变更，在主要内容上有重要变动，应经（）复审同意。项目可行性报告批准后，应正式成立（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.原批准机关，项目法人筹备机构"},{"key":"B","value":"B.上级主管部门，项目法人筹备机构"},{"key":"C","value":"C.原批准机关，项目法人"},{"key":"D","value":"D.上级主管部门，项目法人"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设程序管理暂行规定》，水利工程项目建设，（）阶段应编制项目的总概算。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究"},{"key":"C","value":"C.初步设计"},{"key":"D","value":"D.施工准备"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"初步设计文件报批前，一般须由项目法人委托有相应资格的工程咨询机构或组织行业各方面（包括管理、设计、施工、咨询等方面）的专家，对初步设计中的重大问题，进行咨询论证。设计单位根据咨询论证意见，对初步设计文件进行补充、修改、优化。初步设计由（）组织审查后，按国家现行规定权限向主管部门申报审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.工程咨询机构"},{"key":"D","value":"D.设计单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（）经批准后，主要内容不得随意修改、变更，并作为项目建设实施的技术文件基础。如有重要修改、变更，须经原审批机关复审同意。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.初步设计文件"},{"key":"D","value":"D.施工图设计文件"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，中央项目由水利部（或流域机构）负责组织建设并承担相应责任，地方项目由地方人民政府组织建设并承担相应责任。项目的类别在（）时确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.审批项目建议书"},{"key":"B","value":"B.审批可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.审批初步设计报告"},{"key":"D","value":"D.A 和 B 均可"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，地方项目由项目所在地的县级以上地方人民政府组建项目法人，任命法人代表，其中总投资在（）以上的地方大型水利工程项目，由项目所在地的省（自治区、直辖市及计划单列市）人民政府负责或委托组建项目法人，任命法人代表。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5000 万元"},{"key":"B","value":"B.1 亿元"},{"key":"C","value":"C.2 亿元"},{"key":"D","value":"D.5 亿元"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，水利工程项目前期工作费用中用于规划和跨流域、跨地区、跨行业的基础性工作的，在（）中列支，严格按照基本建设程序进行管理；用于建设项目的，按规定（）工程概算。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部门专项资金，纳入"},{"key":"B","value":"B.水利部门专项资金，不纳入"},{"key":"C","value":"C.中央和地方基本建设财政性投资，纳入"},{"key":"D","value":"D.中央和地方基本建设财政性投资，不纳入"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，中央和地方在安排建设计划和建设资金时，应优先保证用于项目建设的（）费用，并要合理安排资金进行勘察设计工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.前期工作"},{"key":"B","value":"B.勘测设计"},{"key":"C","value":"C.建设实施"},{"key":"D","value":"D.生产准备"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，年度计划中安排的水利工程项目，必须符合经过批准的（）所确定的建设方案。工程施工必须具备施工设计图纸，完备各项校核、审核手续。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.初步设计报告"},{"key":"D","value":"D.招标设计报告"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，各级建设行政主管部门在审批施工企业的水利水电施工资质前，须征得（）行政主管部门的同意。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发展与改革"},{"key":"B","value":"B.城乡规划"},{"key":"C","value":"C.环境保护"},{"key":"D","value":"D.水利"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，水利工程建设必须执行国家水利工程验收规程和规范。堤防工程的阶段验收由（）主持。","Opts":[{"key":"A","value":"A.监理单位"},{"key":"B","value":"B.项目法人"},{"key":"C","value":"C.流域机构"},{"key":"D","value":"D.地方水利部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，堤防工程未经验收而参与度汛的，由（）负责组织研究制定度汛方案，保证安全度汛。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.防指办"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，地方项目的国家计划和基本建设支出预算下达后，省计划、财政和水利部门应及时办理相应的手续，（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.计划和基本建设支出预算一律下达至县财政部门，由县财政部门直接下达到项目法人"},{"key":"B","value":"B.计划和基本建设支出预算一律下达至县水利部门，由县水利部门下达到项目法人"},{"key":"C","value":"C.计划和基本建设支出预算一律下达至县财政部门，转由县水利部门下达到项目法人"},{"key":"D","value":"D.凡可将计划和基本建设支出预算直接下达到项目法人的，要直接下达到项目法人"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，水利基本建设资金管理要严格执行国家水利基本建设资金管理办法的规定，（），专款专用，严禁挤占、挪用和滞留。","Opts":[{"key":"A","value":"A.开设专户，专户存储"},{"key":"B","value":"B.专帐管理"},{"key":"C","value":"C.统一管理"},{"key":"D","value":"D.分级管理"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，设计变更、子项目调整、建设标准调整、概算预算调整等，须按程序上报原审批单位审批。由以上原因形成中央投资节余的，应按国家有关规定报国家计委、财政部、水利部审批后，将节余资金（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.交回国库"},{"key":"B","value":"B.由省财政代管，结转为下一年度中央资金"},{"key":"C","value":"C.用于其他经过批准的水利工程建设项目"},{"key":"D","value":"D.用于其它水利工程建设项目，并报省级财政、水利部门备案"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《国务院办公厅关于加强和规范新开工项目管理的通知》，实行审批制的政府投资项目，项目单位应首先（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.向发展改革等项目审批部门报送项目建议书"},{"key":"B","value":"B.向城乡规划部门申请办理规划选址审批手续"},{"key":"C","value":"C.向国土资源部门申请办理用地预审审批手续"},{"key":"D","value":"D.向环境保护部门申请办理环境影响评价审批手续"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《国务院办公厅关于加强和规范新开工项目管理的通知》，实行审批制的政府投资项目，项目单位依据（）向城乡规划部门申请办理规划许可手续，向国土资源部门申请办理正式用地手续。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.项目建议书批复文件"},{"key":"C","value":"C.项目可行性研究报告"},{"key":"D","value":"D.项目可行性研究报告批复文件"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《国务院办公厅关于加强和规范新开工项目管理的通知》，实行核准制的企业投资项目，项目单位依据（）向城乡规划部门申请办理规划许可手续，向国土资源部门申请办理正式用地手续。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书批复文件"},{"key":"B","value":"B.项目可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.项目可行性研究报告批复文件"},{"key":"D","value":"D.项目核准文件"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，以下项目中必须进行招标的是（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农村饮用水项目的施工总承包，合同估算价 180 万元"},{"key":"B","value":"B.水库除险加固工程的初步设计，合同估算价 40 万元"},{"key":"C","value":"C.河道整治工程监理，合同估算价 60 万元"},{"key":"D","value":"D.发电机组采购，合同估算价 80 万元"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，招标投标活动应当遵循公开、公平、公正和（）的原则。建设项目的招标工作由（）负责，任何单位和个人不得以任何方式非法干涉招标投标活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.形式规范，工程交易中心"},{"key":"B","value":"B.形式规范，招标人"},{"key":"C","value":"C.诚实信用，工程交易中心"},{"key":"D","value":"D.诚实信用，招标人"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，依法必须进行公开招标的地方非重点水利项目，如采用邀请招标，应（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.报水利部或其委托的流域管理机构批准"},{"key":"B","value":"B.经省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门会同同级发展计划行政主管部门审核后，报本级人民政府批准"},{"key":"C","value":"C.报省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门批准"},{"key":"D","value":"D.报省、自治区、直辖市人民政府发展计划行政主管部门批准"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，依法必须招标的项目中，国家重点水利项目、地方重点水利项目及全部使用国有资金投资或者国有资金投资占控股或者主导地位的项目应当公开招标，但遇到下列（）情况的，按规定经批准后可采用邀请招标。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农田水利项目"},{"key":"B","value":"B.应急度汛项目"},{"key":"C","value":"C.项目总投资 500 万元以下"},{"key":"D","value":"D.勘测设计单项合同 60 万元以下"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》采用公开招标方式的项目，招标人应当在国家发展计划委员会指定的媒介发布招标公告，其中大型水利工程建设项目以及国家重点项目、中央项目、地方重点项目同时还应当在（）发布招标公告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.《人民日报》"},{"key":"B","value":"B.《光明日报》"},{"key":"C","value":"C.《中国建设报》"},{"key":"D","value":"D.《中国水利报》"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，投标人少于 3 个的，招标人（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可直接采购"},{"key":"B","value":"B.应当重新招标"},{"key":"C","value":"C.请投标人推荐其它厂商"},{"key":"D","value":"D.如有 2 个投标人，在判明有竞争性的情况下可继续评标"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，采用邀请招标方式的，招标人应当向（）个以上有投标资格的法人或其它组织发出投标邀请书。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.4"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，依法必须进行招标的项目，自招标文件开始发出之日起至投标人提交投标文件截止之日止，最短不应当少于（）日。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15"},{"key":"B","value":"B.20"},{"key":"C","value":"C.30"},{"key":"D","value":"D.45"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，招标文件应当按其制作成本确定售价，一般可按（）人民币标准控制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.500 元至 1000 元"},{"key":"B","value":"B.1000 元至 3000 元"},{"key":"C","value":"C.2000 元至 5000 元"},{"key":"D","value":"D.3000 元至 5000 元"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，以下有关投标保证金金额的说法，错误的是（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.合同估算价 10000 万元人民币以上，投标保证金金额不超过合同估算价的千分之三"},{"key":"B","value":"B.合同估算价 3000 万元至 10000 万元人民币之间，投标保证金金额不超过合同估算价的千分之六"},{"key":"C","value":"C.合同估算价 3000 万元人民币以下，投标保证金金额不超过合同估算价的千分之七"},{"key":"D","value":"D.合同估算价 3000 万元人民币以下，投标保证金金额最低不得少于 1 万元人民币"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，评标工作由评标委员会负责。评标委员会由招标人的代表和有关技术、经济、合同管理等方面的专家组成，成员人数为（）人以上单数。","Opts":[{"key":"A","value":"A.三"},{"key":"B","value":"B.五"},{"key":"C","value":"C.七"},{"key":"D","value":"D.九"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"评标委员会由招标人的代表和有关技术、经济、合同管理等方面的专家组成，其中专家（不含招标人代表人数）不得少于成员总数的（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.三分之一"},{"key":"B","value":"B.二分之一"},{"key":"C","value":"C.三分之二"},{"key":"D","value":"D.四分之三"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，自中标通知书发出之日起（）日内，招标人和中标人应当按照招标文件和中标人的投标文件订立书面合同，中标人提交履约保函。招标人和中标人不得另行订立背离招标文件实质性内容的其他协议。","Opts":[{"key":"A","value":"A.10"},{"key":"B","value":"B.15"},{"key":"C","value":"C.20"},{"key":"D","value":"D.30"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利建设工程施工分包管理规定》，水利建设工程的（）不得进行工程分包。","Opts":[{"key":"A","value":"A.主要建筑物"},{"key":"B","value":"B.主体结构"},{"key":"C","value":"C.主要建筑物的主要分部工程"},{"key":"D","value":"D.主要建筑物的主体结构"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利建设工程施工分包管理规定》，当项目法人依规定向承包人推荐分包人时，（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.如承包人同意，则应由承包人与分包人签订分包合同，并对该推荐分包人的行为负全部责任"},{"key":"B","value":"B.如承包人同意，则应由承包人与分包人签订分包合同，职责划分可由承包人与项目法人签订协议明确"},{"key":"C","value":"C.如承包人拒绝，则应由承包人与分包人签订分包合同，职责划分可由承包人与项目法人签订协议明确"},{"key":"D","value":"D.如承包人拒绝，则可由承包人自行选择分包人，并告知项目法人"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水利建设工程施工分包管理规定》，分包人应当按照分包合同的约定对其分包的工程向承包人负责，分包人应接受承包人对分包项目所进行的工程进度、质量、安全、计量和验收的监督和管理。由于分包人工作失误造成的损失，承包人（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不承担责任"},{"key":"B","value":"B.间接承担责任"},{"key":"C","value":"C.承担连带责任"},{"key":"D","value":"D.承担主要责任"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设监理规定》，总投资（）万元以上且①关系社会公共利益或者公共安全的，或②使用国有资金投资或者国家融资的、或③使用外国政府或者国际组织贷款、援助资金的水利工程，必须实行建设监理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.100"},{"key":"B","value":"B.200"},{"key":"C","value":"C.500"},{"key":"D","value":"D.1000"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"两个以上具有资质的监理单位，可以组成一个联合体承接监理业务。联合体各方应当签订协议，明确各方拟承担的工作和责任，并将协议提交项目法人。联合体的资质等级，（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.按照资质等级较高的一方确定"},{"key":"B","value":"B.按照同一专业内资质等级较高的一方确定"},{"key":"C","value":"C.按照资质等级较低的一方确定"},{"key":"D","value":"D.按照同一专业内资质等级较低的一方确定"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"监理人员应当保守执（从）业秘密，并不得同时在（）个以上水利工程项目从事监理业务，不得与被监理单位以及建筑材料、建筑构配件和设备供应单位发生经济利益关系。","Opts":[{"key":"A","value":"A.两"},{"key":"B","value":"B.三"},{"key":"C","value":"C.四"},{"key":"D","value":"D.五"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水利工程建设监理规定》，（）应当组织设计单位等进行现场设计交底，核查并签发施工图。","Opts":[{"key":"A","value":"A.质监单位"},{"key":"B","value":"B.建设单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"未经总监理工程师签字，项目法人（）支付工程款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不得"},{"key":"B","value":"B.不应"},{"key":"C","value":"C.不宜"},{"key":"D","value":"D.可以"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"监理单位在实施监理过程中，发现存在安全事故隐患的，应当要求被监理单位整改；情况严重的，应当要求被监理单位暂时停止施工，并及时报告项目法人。被监理单位拒不整改或者不停止施工的，监理单位应当（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.及时向有关安全生产监督主管部门报告"},{"key":"B","value":"B.及时向有关公共安全主管部门报告"},{"key":"C","value":"C.及时向有关水行政主管部门或者流域管理机构报告"},{"key":"D","value":"D.及时向有关水行政主管部门和安全生产监督主管部门报告"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"项目法人及其工作人员收受监理单位贿赂、索取回扣或者其他不正当利益的，予以追缴，并处违法所得（）倍以下且不超过（）万元的罚款；构成犯罪的，依法追究有关责任人员的刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3，3"},{"key":"B","value":"B.3，5"},{"key":"C","value":"C.5，3"},{"key":"D","value":"D.5，5"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"监理人员从事水利工程建设监理活动，与被监理单位以及建筑材料、建筑构配件和设备供应单位串通，谋取不正当利益的，责令改正，给予警告；其中，监理工程师违规情节严重的，注销注册证书，（）年内不予注册。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.4"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"监理人员未执行法律、法规和工程建设强制性标准的，责令停止执（从）业 3 个月以上 1 年以下，其中，监理工程师违规情节严重的，注销注册证书，（）年内不予注册，造成重大安全事故的，终身不予注册；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.4"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"依法给予监理单位罚款处罚的，对单位直接负责的主管人员和其他直接责任人员处单位罚款数额的（）罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.百分之三以上、百分之五以下"},{"key":"B","value":"B.百分之四以上、百分之八以下"},{"key":"C","value":"C.百分之五以上、百分之十以下"},{"key":"D","value":"D.百分之十以上、百分之二十以下"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设监理规定》，降低监理单位资质等级、吊销监理单位资质等级证书的处罚，由（）决定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.水利部或省（自治区、直辖市）水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.住建部"},{"key":"D","value":"D.住建部或省（自治区、直辖市）建设行政主管部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水利工程建设监理规定》，监理单位分立、合并、改制、转让的，由（）承担相应的监理责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.继承其主要资产的单位"},{"key":"B","value":"B.继承其监理业绩的单位"},{"key":"C","value":"C.继承其主要人员和资产的单位"},{"key":"D","value":"D.上级主管单位"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水利工程质量实行（）的质量管理体制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人（建设单位）负责、监理单位控制、施工单位保证和政府监督相结合"},{"key":"B","value":"B.项目法人（建设单位）控制、监理单位负责、施工单位保证和政府监督相结合"},{"key":"C","value":"C.项目法人（建设单位）控制、监理单位保证、施工单位负责和政府监督相结合"},{"key":"D","value":"D.项目法人（建设单位）负责、监理单位监督、施工单位保证和政府控制相结合"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水利工程质量监督机构，必须按照水利部有关规定设立，经（）资质审查合格，方可承担水利工程的质量监督工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.省级以上水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.设区市以上水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上水行政主管部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"工程竣工验收前，（）应对工程质量结论进行核备。未经质量核备的工程，项目法人不得报验，工程主管部门不得验收。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人（建设单位）"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.总承包单位"},{"key":"D","value":"D.质量监督机构"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在工程开工前，（）应按规定向水利工程质量监督机构办理工程质量监督手续。在工程施工过程中，应主动接受质量监督机构对工程质量的监督检查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人（建设单位）"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.总承包单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水利工程在规定的保修期内，出现工程质量问题，一般（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.由原施工单位承担保修，所需费用由施工单位承担"},{"key":"B","value":"B.由原施工单位承担保修，所需费用由责任方承担"},{"key":"C","value":"C.由项目法人（建设单位）指定保修，所需费用由施工单位承担"},{"key":"D","value":"D.由项目法人（建设单位）指定保修，所需费用由责任方承担"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程质量事故处理暂行规定》，发生质量事故，必须坚持的三项原则中不包括（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.事故原因不查清楚不放过"},{"key":"B","value":"B.主要事故责任者和职工未受到教育不放过"},{"key":"C","value":"C.补救和防范措施不落实不放过"},{"key":"D","value":"D.事故责任人未受到处理不放过"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"某土石方工程发生质量事故，直接经济损失 300 万元，事故处理所需合理工期为 2 个月，根据《水利工程质量事故处理暂行规定》，应为（）质量事故。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一般"},{"key":"B","value":"B.较大"},{"key":"C","value":"C.重大"},{"key":"D","value":"D.特大"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程质量事故处理暂行规定》，重大质量事故由（）组织调查组进行调查组调查，调查结果报水利部核备。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.项目主管部门"},{"key":"C","value":"C.省级以上水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程质量监督管理规定》，工程质量监督费由（）负责缴纳。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程建设单位"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.总承包单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水利工程质量检测管理规定》，《水利工程质量检测单位资质等级证书》有效期为（）年。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.4"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"检测单位应当按照国家和行业标准开展质量检测活动；没有国家和行业标准的，（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.如有企业标准，则按照企业标准实施"},{"key":"B","value":"B.由检测单位提出方案，经委托方确认后实施"},{"key":"C","value":"C.由厂家提出方案，经委托方、检测单位确认后实施"},{"key":"D","value":"D.参考类似项目的检测方法实施，并应经质监单位确认"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"检测单位伪造检测数据，出具虚假质量检测报告的，由县级以上人民政府水行政主管部门给予警告，并处（）万元罚款；给他人造成损失的，依法承担赔偿责任；构成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.4"},{"key":"C","value":"C.5"},{"key":"D","value":"D.6"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（）应当组织编制保证安全生产的措施方案，并自开工报告批准之日起15 日内报有管辖权的水行政主管部门、流域管理机构或者其委托的水利工程建设安全生产监督机构（以下简称安全生产监督机构）备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"施工单位的（）应当由取得相应执业资格的人员担任，对水利工程建设项目的安全施工负责，落实安全生产责任制度、安全生产规章制度和操作规程，确保安全生产费用的有效使用，并根据工程的特点组织制定安全施工措施，消除安全事故隐患，及时、如实报告生产安全事故。","Opts":[{"key":"A","value":"A.主要负责人"},{"key":"B","value":"B.技术负责人"},{"key":"C","value":"C.项目负责人"},{"key":"D","value":"D.现场专职安全生产管理人员"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》，施工单位应当设立安全生产管理机构，按照国家有关规定配备专职安全生产管理人员。施工现场（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.应当有兼职安全生产管理人员"},{"key":"B","value":"B.必须有兼职安全生产管理人员"},{"key":"C","value":"C.应当有专职安全生产管理人员"},{"key":"D","value":"D.必须有专职安全生产管理人员"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"施工单位的（）应当经水行政主管部门安全生产知识和管理能力考核合格后方可任职。","Opts":[{"key":"A","value":"A.技术负责人、项目负责人、专职安全生产管理人员"},{"key":"B","value":"B.分管安全生产的副总经理、项目负责人、专职安全生产管理人员"},{"key":"C","value":"C.主要负责人、项目负责人、专职安全生产管理人员"},{"key":"D","value":"D 分管安全生产的副总经理、技术负责人、专职安全生产管理人员"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"施工单位应当对管理人员和作业人员每年至少进行（）次安全生产教育培训，其教育培训情况记入个人工作档案。安全生产教育培训考核不合格的人员，不得上岗。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一"},{"key":"B","value":"B.二"},{"key":"C","value":"C.三"},{"key":"D","value":"D.四"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（）组织、指导本行政区域内水利工程建设安全生产监督机构的建设工作以及有关的水利水电工程施工单位的主要负责人、项目负责人和专职安全生产管理人员的安全生产考核工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.流域管理机构"},{"key":"C","value":"C.省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.市、县级人民政府水行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水行政主管部门或者其委托的安全生产监督机构应当自收到保证安全生产的措施方案等有关备案资料后（）日内，将有关备案资料抄送（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15，同级安全生产监督管理部门"},{"key":"B","value":"B.20，同级安全生产监督管理部门"},{"key":"C","value":"C.15，同级建设行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.20，同级建设行政主管部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"各级水行政主管部门和流域管理机构应当建立举报制度，及时受理对水利工程建设生产安全事故及安全事故隐患的检举、控告和投诉；对超出管理权限的，应当（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.退回材料并向举报人告知有管理权限的部门"},{"key":"B","value":"B.及时转送有管理权限的部门"},{"key":"C","value":"C.及时转送同级政府信访部门"},{"key":"D","value":"D.及时转送同级政府纪检、监察部门"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》，各级地方人民政府水行政主管部门应当根据本级人民政府的要求，制定本行政区域内水利工程建设（）生产安全事故应急救援预案，并报上一级人民政府水行政主管部门备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.较大及以上"},{"key":"B","value":"B.重大及以上"},{"key":"C","value":"C.特大"},{"key":"D","value":"D.都不是"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》，发生生产安全事故后，有关单位应当采取措施防止事故扩大，保护事故现场。以下说法正确的是（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.需要移动现场物品时，不惜一切代价，以抢救人的生命为主"},{"key":"B","value":"B.需要移动现场物品时，应当做出标记和书面记录，妥善保管有关证物"},{"key":"C","value":"C.对于关键的证物，未请示上级主管部门前不得擅自移动"},{"key":"D","value":"D.须有二人以上在场，方可移动现场物品"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目验收管理规定》，工程建设完成分部工程、单位工程、单项合同工程，或者（），应当组织法人验收。项目法人可以根据工程建设的需要增设法人验收的环节。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中间机组启动前"},{"key":"B","value":"B.中间机组启动后"},{"key":"C","value":"C.施工分包单位完成所承担的工作前"},{"key":"D","value":"D.施工分包单位完成所承担的工作后"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目验收管理规定》，项目法人应当在开工之日起（）个工作日内，制定法人验收工作计划，报法人验收监督管理机关和竣工验收主持单位备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15"},{"key":"B","value":"B.20"},{"key":"C","value":"C.30"},{"key":"D","value":"D.60"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目验收管理规定》，竣工验收应当在工程建设项目全部完成并满足一定运行条件后（）进行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.60 天内"},{"key":"B","value":"B.180 天内"},{"key":"C","value":"C.1 年内"},{"key":"D","value":"D.2 年内"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目验收管理规定》，项目法人与工程运行管理单位不同的，工程通过竣工验收后，应当及时办理移交手续。工程移交后，项目法人以及其他参建单位应当按照法律法规的规定和合同约定，承担后续的相关质量责任。项目法人已经撤消的，由（）承接相关的责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人主要财产的继承人"},{"key":"B","value":"B.项目法人主要业务的继承人"},{"key":"C","value":"C.项目法人的上级主管部门"},{"key":"D","value":"D.撤消该项目法人的部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利基本建设项目稽察暂行办法》，稽察人员与被稽察项目是（）的关系。","Opts":[{"key":"A","value":"A.领导与被领导"},{"key":"B","value":"B.支配与被支配"},{"key":"C","value":"C.监督与被监督"},{"key":"D","value":"D.指导与被指导"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利基本建设项目稽察暂行办法》，对水利基本建设项目实施稽察，可以采取（）方式。","Opts":[{"key":"A","value":"A.事先通知"},{"key":"B","value":"B.事先不通知"},{"key":"C","value":"C.选定范围内抽查"},{"key":"D","value":"D.A 和 B 均可"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利基本建设项目稽察暂行办法》，对稽察提出的问题，被稽察单位可以向稽察人员进行申辩；对整改或处理意见有异议的，可以向稽察办或水利部提出申诉。申诉期间，（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.仍继续按原进度计划执行"},{"key":"B","value":"B.仍执行原整改或处理意见"},{"key":"C","value":"C.项目暂停执行"},{"key":"D","value":"D.项目法人应暂停建设资金拨付"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《开发建设项目水土保持方案编报审批管理规定》（水利部令第 24号），凡（）的开发建设项目，应当编报水土保持方案报告书；其他开发建设项目应当编报水土保持方案报告表。","Opts":[{"key":"A","value":"A.征占地面积在一公顷以上或者挖填土石方总量在一万立方米以上"},{"key":"B","value":"B.征占地面积在一公顷以上或者挖填土石方总量在三万立方米以上"},{"key":"C","value":"C.征占地面积在三公顷以上或者挖填土石方总量在一万立方米以上"},{"key":"D","value":"D.征占地面积在三公顷以上或者挖填土石方总量在三万立方米以上"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据相关规范，水利水电建设工程在（）阶段应确定主要水文参数和成果。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.初步设计"},{"key":"D","value":"D.技术设计"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（SL 252-2017），对综合利用的水利水电工程，当按各综合利用项目的分等指标确定的等别不同时，其工程等别应按其中（）确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.最低等别"},{"key":"B","value":"B.平均等别"},{"key":"C","value":"C.最高等别"},{"key":"D","value":"D.根据实际情况灵活掌握"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（SL 252-2017），总库容 400万方的水库，工程等别为（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.Ⅰ等"},{"key":"B","value":"B.Ⅱ等"},{"key":"C","value":"C.Ⅲ等"},{"key":"D","value":"D.Ⅳ等"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（SL 252-2017），使用年限为 1 年，高度 20m，挡水库容 2000 万 m3 的围堰工程，其级别为（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2 级"},{"key":"B","value":"B.3 级"},{"key":"C","value":"C.4 级"},{"key":"D","value":"D.5 级"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"某土石坝位于山区，根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（SL252-2017），其级别为 3 级，则其校核洪水标准可取（）年一遇。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5000"},{"key":"B","value":"B.1000"},{"key":"C","value":"C.500"},{"key":"D","value":"D.200"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"某水闸工程，根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（SL 252-2017），其级别为 3 级，则其设计洪水标准可取（）年一遇。","Opts":[{"key":"A","value":"A.100"},{"key":"B","value":"B.50"},{"key":"C","value":"C.30"},{"key":"D","value":"D.10"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《堤防工程设计规范》（GB50286-2013），2 级不允许越浪的堤防工程，其安全加高值可取为（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.0.8m"},{"key":"B","value":"B.0.7m"},{"key":"C","value":"C.0.6m"},{"key":"D","value":"D.0.5m"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《堤防工程设计规范》（GB50286-2013），堤防防渗体的顶部应高出设计水位（）m。","Opts":[{"key":"A","value":"A.0.8"},{"key":"B","value":"B.0.7"},{"key":"C","value":"C.0.6"},{"key":"D","value":"D.0.5"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"某碾压式土石坝，采用粘土斜墙防渗。则根据相关规范，其防渗土料的渗透系数应不大于（）cm/s。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1×10-3"},{"key":"B","value":"B.1×10-4"},{"key":"C","value":"C.1×10-5"},{"key":"D","value":"D.1×10-6"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利水电工程施工通用安全技术规程》（SL398-2007），施工机械在 220kV 高压线下进行工作或通过时，其最高点与高压线之间的垂直距离不得小于（）m。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.4"},{"key":"C","value":"C.5"},{"key":"D","value":"D.6"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据《水利水电工程施工通用安全技术规程》（SL398-2007），用火作业区距所建的建筑物和其它区域不应小于（）m。","Opts":[{"key":"A","value":"A.10"},{"key":"B","value":"B.15"},{"key":"C","value":"C.25"},{"key":"D","value":"D.30"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《水利水电工程施工通用安全技术规程》（SL398-2007），以下运输工具中，可用于运输爆破器材的是（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.翻斗车"},{"key":"B","value":"B.自卸汽车"},{"key":"C","value":"C.越野车"},{"key":"D","value":"D.机动三轮车"}],"Ans":["C"]},{"Problem":".根据《水利水电工程施工通用安全技术规程》（SL398-2007），对从事尘、毒、噪声等职业危害的人员应（    ）进行一次职业体检，对确认职业病的职工应及时给予治疗，并调离原工作岗位。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3月"},{"key":"B","value":"B.1 年"},{"key":"C","value":"C.1～2 年"},{"key":"D","value":"D.3 年"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利水电工程施工通用安全技术规程》（SL398-2007），生产车间和作业场所工作地点噪声声级卫生限值，当每个工作日接触时间为 8 个小时时，不得超过（）dB。","Opts":[{"key":"A","value":"A.85"},{"key":"B","value":"B.88"},{"key":"C","value":"C.91"},{"key":"D","value":"D.94"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水工建筑物地下开挖工程施工技术规范》（SL378-2007），进行爆破时，人员应撤至受飞石、有害气体和爆破冲击波的影响范围之外，开挖时，安全地点至爆破工作面的距离，应不小于（）m。","Opts":[{"key":"A","value":"A.100"},{"key":"B","value":"B.200"},{"key":"C","value":"C.300"},{"key":"D","value":"D.400"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水工建筑物地下开挖工程施工技术规范》（SL378-2007），采用电力引爆方法，装炮时距工作面（）m 以内，应断开电流，可用投光灯或矿灯照明。","Opts":[{"key":"A","value":"A.10"},{"key":"B","value":"B.20"},{"key":"C","value":"C.30"},{"key":"D","value":"D.40"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"根据《堤防工程施工规范》（SL 260-2014），承受大风浪冲击的干砌石堤段，宜用（）砌筑。","Opts":[{"key":"A","value":"A.粗料石丁扣"},{"key":"B","value":"B.粗料石平扣"},{"key":"C","value":"C.细料石丁扣"},{"key":"D","value":"D.细料石平扣"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水工混凝土施工规范》（SL677-2014），跨度 2m 的悬臂钢筋混凝土板、梁模板，应在混凝土强度达到（）后拆除。","Opts":[{"key":"A","value":"A.50%"},{"key":"B","value":"B.75%"},{"key":"C","value":"C.90%"},{"key":"D","value":"D.100%"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在低温季节施工的模板，在整个低温期间不宜拆除，具体拆模时间应满 足温控防裂要求：内外温差不大于 20℃或 2~3d 内混凝土表面温降不超过（    ）℃，如确需拆模，应及时采取保护措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.6"},{"key":"B","value":"B.7"},{"key":"C","value":"C.8"},{"key":"D","value":"D.9"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据《水工混凝土施工规范》（SL677-2014），混凝土收仓面浇筑平整，抗压强度未达到（    ）前，不应进行下个仓面的准备工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1.5MPa"},{"key":"B","value":"B.2.5 MPa"},{"key":"C","value":"C.3.5 MPa"},{"key":"D","value":"D.4.5 MPa"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利泵站施工及验收规范》（GB/T51033-2014）,二期混凝土在保证达到设计标准强度（）以上时，方能继续加荷安装。","Opts":[{"key":"A","value":"A.50%"},{"key":"B","value":"B.70%"},{"key":"C","value":"C.90%"},{"key":"D","value":"D.100%"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利水电建设工程验收规程》（SL 223-2008），验收工作由验收委员会（组）负责，验收结论必须经（）验收委员会（组）成员同意。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1/2 以上"},{"key":"B","value":"B.2/3 以上"},{"key":"C","value":"C.3/4 以上"},{"key":"D","value":"D.全体"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利水电工程建设征地移民设计规范》（SL290-2009），在水库蓄水前必须进行库底清理。林地及零星树木，残留树桩不得高出地面（）m。","Opts":[{"key":"A","value":"A.0.2"},{"key":"B","value":"B.0.3"},{"key":"C","value":"C.0.4"},{"key":"D","value":"D.0.5"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"为了加快农田水利发展，提高农业综合生产能力，(  )，2016 年 5 月 17日，国务院公布《农田水利条例》。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保障国家水安全"},{"key":"B","value":"B.保障国家粮食安全"},{"key":"C","value":"C.保障国家经济安全"},{"key":"D","value":"D.保障国家生态安全"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"(  )应当加强对农田水利工作的组织领导，采取措施保障农田水利发展。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡镇人民政府"},{"key":"B","value":"B.农业行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上人民政府"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"(  )负责全国农田水利的管理和监督工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.国务院农业行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.国务院"},{"key":"D","value":"D.县级以上人民政府"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家依法保护(\t )的合法权益。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农田水利工程建设者"},{"key":"B","value":"B.农田水利工程投资者"},{"key":"C","value":"C.水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.农田水利工程参与者"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"( )是农田水利建设和管理的依据。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经批准的农田水利规划"},{"key":"B","value":"B.农田水利规划"},{"key":"C","value":"C.农田水利年度工作要点"},{"key":"D","value":"D.流域综合规划"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"政府投资建设的农田水利工程由(  )组织竣工验收，并邀请有关专家和农村集体经济组织、农民用水合作组织、农民代表参加。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡镇人民政府"},{"key":"B","value":"B.农田水利工程所有权人"},{"key":"C","value":"C.水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上人民政府有关部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"大中型农田水利工程应当按照(\t\t)组织竣工验收。小型农田水利工程验收办法由省、自治区、直辖市人民政府水行政主管部门会同有关部门制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基本农田建设验收规程"},{"key":"B","value":"B.投资者约定"},{"key":"C","value":"C.水利建设工程验收规程"},{"key":"D","value":"D.农田水利国家标准"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"县级以上人民政府水行政主管部门应当会同有关部门加强(\t\t)，收集与发布农田水利规划、农田水利工程建设和运行维护等信息。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农田水利信息系统建设"},{"key":"B","value":"B.农田水利基础建设"},{"key":"C","value":"C.节水灌溉系统建设"},{"key":"D","value":"D.农田水利管理工作"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"政府投资建设的大中型农田水利工程，由县级以上人民政府按照工程管理权限确定的单位负责运行维护，鼓励通过(  )等方式引进社会力量参与运行维护。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公开招投标"},{"key":"B","value":"B.政府购买服务"},{"key":"C","value":"C.财政补助"},{"key":"D","value":"D.社会集资"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"(   )建设的农田水利工程，由农村集体经济组织或者其委托的单位、个人负责运行维护。","Opts":[{"key":"A","value":"A.政府投资"},{"key":"B","value":"B.农村集体经济组织筹资筹劳"},{"key":"C","value":"C.农民或者其他社会力量投资"},{"key":"D","value":"D.政府与社会力量投资"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"(\t\t)应当建立农田水利工程运行维护经费合理负担机制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡镇人民政府"},{"key":"B","value":"B.农田水利工程所有权人"},{"key":"C","value":"C.水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上人民政府"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"(\t\t)应当落实农田水利工程运行维护经费，保障运行维护工作正常进行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡镇人民政府"},{"key":"B","value":"B.农田水利工程所有权人"},{"key":"C","value":"C.水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上人民政府"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"(\t\t)应当建立健全工程质量安全管理制度，对工程质量安全负责，并公示工程建设情况。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农田水利工程管理单位"},{"key":"B","value":"B.水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.农田水利工程建设单位"},{"key":"D","value":"D.农田水利工程投资方"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家鼓励采取(\t\t)\t，促进盐碱地和中低产田改造；控制和合理利用农田排水，减少肥料流失，防止农业面源污染。","Opts":[{"key":"A","value":"A.先进节水灌溉技术和措施"},{"key":"B","value":"B.生态恢复和改善"},{"key":"C","value":"C.先进适用的农田排水技术和措施"},{"key":"D","value":"D.先进的生产技术"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国家鼓励企业、农村集体经济组织、农民用水合作组织等单位和个人投资建设节水灌溉设施，采取(\t)等方式鼓励购买节水灌溉设备。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公益投放"},{"key":"B","value":"B.财政补助"},{"key":"C","value":"C.政府拨款"},{"key":"D","value":"D.政策倾斜"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"县级人民政府应当建立健全基层水利服务体系，将基层水利服务机构公益性业务经费纳入 (\t\t)。","Opts":[{"key":"A","value":"A.本级政府预算"},{"key":"B","value":"B.上级政府预算"},{"key":"C","value":"C.下级政府预算"},{"key":"D","value":"D.投资预算"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农田灌溉和排水的用电执行 (\t\t)价格。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农村生活用电"},{"key":"B","value":"B.农业生产用电"},{"key":"C","value":"C.农村综合用电"},{"key":"D","value":"D.一般工商业及其他类用电"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"(\t\t)应当为社会力量参与建设、经营农田水利工程提供指导和技术支持。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乡镇人民政府"},{"key":"B","value":"B.县级以上人民政府"},{"key":"C","value":"C.县级以上地方人民政府水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.农业行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"编制土地整治、农业综合开发等规划涉及农田水利，应当与农田水利规划相衔接，并征求 (\t\t)的意见","Opts":[{"key":"A","value":"A.本级人民政府"},{"key":"B","value":"B.上级人民政府"},{"key":"C","value":"C.本级人民政府水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.上级人民政府水行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"规划建设商品粮、棉、油、菜等农业生产基地，应当充分考虑当地的 (\t\t)。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源条件"},{"key":"B","value":"B.农田水利规划"},{"key":"C","value":"C.居民需求"},{"key":"D","value":"D.土地利用率"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"狭义的水能资源指（    ）资源。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河流水能"},{"key":"B","value":"B.潮汐水能"},{"key":"C","value":"C.波浪能"},{"key":"D","value":"D.海流能"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水能资源开发应采用（    ），进行科学规划，有序开发。","Opts":[{"key":"A","value":"A.市场方式"},{"key":"B","value":"B.政府统一监管下的准市场方式"},{"key":"C","value":"C.政府计划"},{"key":"D","value":"D.垄断市场"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"第一类水能资源水能开发规划审批由（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省水行政主管部门批准"},{"key":"B","value":"B.由市政府批准"},{"key":"C","value":"C.所在地的计划行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.县级以上计划行政主管部门"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水能资源开发使用权出让工作一般由（    ）负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.各级水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.各级人民政府"},{"key":"C","value":"C.水利部"},{"key":"D","value":"D.各流域管理机构"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"负责办理出让工作的政府部门在水能资源有偿出让前（    ），通过媒体向社会发布招标、拍卖或者挂牌公告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.90 天"},{"key":"B","value":"B.60 天"},{"key":"C","value":"C.30 天"},{"key":"D","value":"D.15 天"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水能资源使用年限一般为（\t）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.0~70 年"},{"key":"B","value":"B.30～50 年"},{"key":"C","value":"C.20~30 年"},{"key":"D","value":"D.10~20 年"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水能资源使用权出让金应作为（ \t）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利专项资金"},{"key":"B","value":"B.地方基础建设资金"},{"key":"C","value":"C.地方财政收入"},{"key":"D","value":"D.地方社会福利"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水力发电必须具备的条件是流量和（\t\t）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流速"},{"key":"B","value":"B.水量"},{"key":"C","value":"C.效率"},{"key":"D","value":"D.水头"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"在水电站发电机总装机容量 Ng E / T，T 为水电站的年运行小时数，其含义是电站实际运行一年的发电量，以（    ）运行，所能运行的小时数。","Opts":[{"key":"A","value":"A.机组的额定出力"},{"key":"B","value":"B.机组的最大出力"},{"key":"C","value":"C.机组的平均出力"},{"key":"D","value":"D.机组最小出力"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"对不使用政府投资或涉及公共利益、公共安全的农村水电项目，实行核准制。水行政主管部门只审批（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.项目初步设计"},{"key":"D","value":"D.项目技术施工设计"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村水电项目初步设计由（    ）按规定向县级以上人民政府水行政主管部门申报审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.设计单位"},{"key":"B","value":"B.项目法人"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.监理单位"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"农村水电项目立项审批经（核准）应当具备的条件之一是必须符合（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流梯级规划"},{"key":"B","value":"B.农村建设规划"},{"key":"C","value":"C.水利工程规划"},{"key":"D","value":"D.流域综合规划"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"主体工程开工申请报告项由（    ）向主管部门提出，按审批权限，经批准后，方能正式开工。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.设计单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农村水电建设项目环境影响评价预审工作由（）负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.省、自治区、直辖市政府"},{"key":"C","value":"C.水利部"},{"key":"D","value":"D.省、自治区、直辖市政府水行政主管部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"实行审批制的农村水电建设项目，建设单位应当在报送（    ）前完成环境影响评价文件的预审。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可行性研究报告"},{"key":"B","value":"B.项目建议书"},{"key":"C","value":"C.初步设计报告"},{"key":"D","value":"D.项目技术施工设计"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"实行核准制的农村水电建设项目，建设单位应当在提交（）前完成环境影响评价文件预审。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可行性研究报告"},{"key":"B","value":"B.项目核准申请报告"},{"key":"C","value":"C.项目建议书"},{"key":"D","value":"D.项目初步设计报告"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水行政主管部门按规定组织农村建设项目的初步设计审查，（    ）不符合规定要求不得通过审查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域规划篇章"},{"key":"B","value":"B.水资源论证"},{"key":"C","value":"C.环境保护篇章"},{"key":"D","value":"D.水电经营管理篇章"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"落实安全生产责任制，明确责任主体，（）是安全生产的第一责任人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.项目法人或监理单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"施工单项合同估算价在（    ）人民币以上的水利工程建设项目必须进行招标。","Opts":[{"key":"A","value":"A.100 万元"},{"key":"B","value":"B.200 万元"},{"key":"C","value":"C.500 万元"},{"key":"D","value":"D.10000 万元"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"项目总投资额在（    ）人民币以上，但分标单项合同估算价低于 100万元，重要设备、材料等货物采购单项合同估算价在 50 万元人民币以上的，原则上都必须招标。","Opts":[{"key":"A","value":"A.500 万元"},{"key":"B","value":"B.1000 万元"},{"key":"C","value":"C.2000 万元"},{"key":"D","value":"D.5000 万元"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"承担工程施工阶段监理，项目监理机构及其成员必须（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程施工结束时到现场"},{"key":"B","value":"B.工程施工开始时到现场"},{"key":"C","value":"C.工程施工开始、中间、结束时到现场"},{"key":"D","value":"D.常驻现场"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水利工程项目建设监理实行（    ）负责制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.总监理工程师"},{"key":"B","value":"B.监理工程师"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.监理员"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农村水电工程度汛方案是由（    ）报批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工单位"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.项目法人"},{"key":"D","value":"D.设计单位"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"竣工验收应具备的条件之一是（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程投资已全部到位"},{"key":"B","value":"B.工程投资部分到位"},{"key":"C","value":"C.工程管理养护经费已全部到位"},{"key":"D","value":"D.已进行竣工财务决算"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（）是工程完成建设目标的标志，是全面考核建设成果、检验设计和工程质量的重要步骤。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设实施"},{"key":"B","value":"B.生产准备"},{"key":"C","value":"C.竣工验收"},{"key":"D","value":"D.后评价阶段"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水利工程质量由（）负全面责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.设计单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"质量监督机构（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可代替项目法人的质量管理工作"},{"key":"B","value":"B.可代替监理单位的质量管理工作"},{"key":"C","value":"C.可代替施工单位的质量管理工作"},{"key":"D","value":"D.履行行政部门的监督职能"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（）有责任和权利向有关部门和质量监督机构反映工程质量问题。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.设计单位"},{"key":"D","value":"D.水利工程建设各方"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"全省各水行政主管部门对首次申请水利水电施工资质的企业，应当审查（    ），对不满足要求的一律不得审批资质。","Opts":[{"key":"A","value":"A.企业安全生产管理制度"},{"key":"B","value":"B.企业的规模"},{"key":"C","value":"C.企业组成人员"},{"key":"D","value":"D.企业的资金"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"施工企业的主要负责人、项目负责人、专职安全生产管理人员应经（）水行政主管部门安全生产考核合格后方可任职。","Opts":[{"key":"A","value":"A.县级以上"},{"key":"B","value":"B.市级以上"},{"key":"C","value":"C.省级以上"},{"key":"D","value":"D.国家"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"承担小型水利水电建设项目施工任务的项目负责人必须取得（）颁发的三级聘用项目经理资格证书或水利水电建造师注册证书后方可任职。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.省水利厅"},{"key":"C","value":"C.省政府"},{"key":"D","value":"D.市水利局"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"农村水电站建设过程中，如有重大工程设计变更，由（    ）组织审查和批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.原审批机关"},{"key":"B","value":"B.建设单位"},{"key":"C","value":"C.水利部"},{"key":"D","value":"D.水利厅"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农村水电站建设过程中，如有一般工程设计变更和设计修改，由（）组织审查和批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.原审批机关"},{"key":"B","value":"B.施工单位"},{"key":"C","value":"C.业主单位"},{"key":"D","value":"D.水行政主管部门"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（）不按时提交合格竣工图的，不算完成施工任务，并应承担责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工单位"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.建设单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"基本建设主管部门和（    ）的主管部门应检查施工单位编制施工档案的质量。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.施工企业"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"因设计失误造成设计变更较大，施工图不能代用或利用的，由（\t\t）负责绘制竣工图，并承担其费用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"因建设单位或主管部门要求变更设计，需要重新绘制竣工图时，由建设单位绘制或委托设计单位负责绘制，其费用由（ \t）承担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水电站来水是指水电站所在河流以上流域内流向水电站的河川径流。其中（）不是其表示方法。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流量"},{"key":"B","value":"B.径流速度"},{"key":"C","value":"C.径流量"},{"key":"D","value":"D.径流深"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（ \t）是指水库正常运行的情况下，为满足设计的兴利要求，水库应蓄到的最高水位。","Opts":[{"key":"A","value":"A.死水位"},{"key":"B","value":"B.设计洪水位"},{"key":"C","value":"C.正常蓄水位"},{"key":"D","value":"D.汛前限制水位"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"单级电站洪水经验调度基本方法是当上、下游洪水到来之前（    ），事先腾空库容迎接洪水。","Opts":[{"key":"A","value":"A.开闸泄水到汛限水位"},{"key":"B","value":"B.开闸泄水到死水位"},{"key":"C","value":"C.投入全部机组满发"},{"key":"D","value":"D.部分机组投入运行"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"经验教训和（    ）是洪水调度总结中的重点。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪水调度实况"},{"key":"B","value":"B.上下游的洪水过程"},{"key":"C","value":"C.防洪抢险"},{"key":"D","value":"D.雨量的时空分布"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水库调度实质上是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水量调度"},{"key":"B","value":"B.水资源调度"},{"key":"C","value":"C.防洪调度"},{"key":"D","value":"D.兴利调度"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"水库生态调度主要考虑的是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水库经济效益最大化"},{"key":"B","value":"B.减少河流的淤积"},{"key":"C","value":"C.河流生态系统需求"},{"key":"D","value":"D.改善下游水质"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村水电站的防汛实行行政首长负责制，防汛行政责任人必须由相应（    ）担任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.水电站管理机构领导"},{"key":"C","value":"C.人民政府行政领导"},{"key":"D","value":"D.水电站运行管理人员"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"防洪影响范围不跨县级行政区域的水库、水电站，由（    ）指挥调度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地级防汛抗旱指挥部"},{"key":"B","value":"B.省级防汛抗旱指挥部"},{"key":"C","value":"C.县级防汛抗旱指挥部"},{"key":"D","value":"D.水利部流域管理机构"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"防洪影响范围跨县级行政区域但不跨地级行政区域的水库、水电站，由（    ）指挥调度；","Opts":[{"key":"A","value":"A.地级防汛抗旱指挥部"},{"key":"B","value":"B.省级防汛抗旱指挥部"},{"key":"C","value":"C.县级防汛抗旱指挥部"},{"key":"D","value":"D.水利部流域管理机构"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"防洪影响范围跨地级行政区域但不跨省级行政区域的水库、水电站，由（    ）指挥调度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地级防汛抗旱指挥部"},{"key":"B","value":"B.省级防汛抗旱指挥部"},{"key":"C","value":"C.县级防汛抗旱指挥部"},{"key":"D","value":"D.水利部流域管理机构"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"防洪影响范围跨省级行政区域和水利部各流域管理机构直管的水库、水电站由（    ）指挥调度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地级防汛抗旱指挥部"},{"key":"B","value":"B.省级防汛抗旱指挥部"},{"key":"C","value":"C.县级防汛抗旱指挥部"},{"key":"D","value":"D.水利部流域管理机构"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"对大江大河防洪影响特别重大的水库、水电站的汛期调度运用计划由（    ） 审批。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地方防汛抗旱指挥部"},{"key":"B","value":"B.水利部流域管理机构"},{"key":"C","value":"C.水利部"},{"key":"D","value":"D.国家防总"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水库、水电站防洪抢险应急预案原则上由水库、水电站防汛行政责任人所在（    ）审批，并报上级防汛抗旱指挥部备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省（自治区、直辖市）政府"},{"key":"B","value":"B.水电站所在流域管理机构"},{"key":"C","value":"C.人民政府的防汛抗旱指挥部"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"电力安全生产责任制以（    ）为安全生产第一责任人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.企业行政正职"},{"key":"B","value":"B.企业行政付职"},{"key":"C","value":"C.企业安全员"},{"key":"D","value":"D.电站管理员"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"下列哪项属农村水电站安全员的主要职责。（    ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.负责依法组织制定农村水电电力安全生产的规章、标准"},{"key":"B","value":"B.组织编制本企业安全技术劳动保护措施计划"},{"key":"C","value":"C.对农村水电企业发生的安全生产事故组织调查"},{"key":"D","value":"D.对生产过程的安全状况做日常的管理和监督"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"安全监察员和农村水电供电企业、5000kW 以上发电企业和单位的安全监察员应具有（    ）以上职称。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程师"},{"key":"B","value":"B.助理工程师、助理技师"},{"key":"C","value":"C.相当于技术员"},{"key":"D","value":"D.高级工程师"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"农村水电站安全监察员培训工作由（    ）及以上水行政主管部门组织及发证 。","Opts":[{"key":"A","value":"A.省级"},{"key":"B","value":"B.部级"},{"key":"C","value":"C.市级"},{"key":"D","value":"D.县级"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"农村水电站安全监察员必须经过专门的培训后持证上岗，（    ）后必须进行换证培训。","Opts":[{"key":"A","value":"A.三年"},{"key":"B","value":"B.六年"},{"key":"C","value":"C.五年"},{"key":"D","value":"D.十年"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"每年（    ），对大坝、泄洪设施等水工建筑物进行一次检查和评级。","Opts":[{"key":"A","value":"A.汛前或汛后"},{"key":"B","value":"B.年初"},{"key":"C","value":"C.年末"},{"key":"D","value":"D.汛期"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"下列哪项不属于农村水电站的岗位责任制。（    ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.站长岗位责任制"},{"key":"B","value":"B.值（班）长岗位责任制"},{"key":"C","value":"C.值班员岗位责任制"},{"key":"D","value":"D.管理员岗位责任制"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"农村水电站事故分析原则必须按照（    ）的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.“四不放过”"},{"key":"B","value":"B.实事求是，尊重科学"},{"key":"C","value":"C.公开，公平，公正"},{"key":"D","value":"D.安全第一，预防为主"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"事故分析报告必须由事故人、审查人和（    ）签字。","Opts":[{"key":"A","value":"A.运行人员"},{"key":"B","value":"B.生产责任人"},{"key":"C","value":"C.领导人"},{"key":"D","value":"D.管理人员"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村水电站机电运行工上岗证培训工作由（    ）组织及发证，培训成绩报厅水电处备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地区水行政主管部门"},{"key":"B","value":"B.省水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.县级水行政主管部门"},{"key":"D","value":"D.水利部"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"保障农村电站安全运行的“两票”是指工作票和（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.监护票制度"},{"key":"B","value":"B.操作票"},{"key":"C","value":"C.检查票制度"},{"key":"D","value":"D.终结票制度"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"工作票应由（    ）填写。","Opts":[{"key":"A","value":"A.专责技术人员"},{"key":"B","value":"B.生产领导人"},{"key":"C","value":"C.检修工作负责人"},{"key":"D","value":"D.工作许可人"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"工作票应由电站内熟悉人员技术水平、熟悉设备情况、熟悉电业安全工作规程，并具有相关工作经验的（    ）签发。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工作班人员"},{"key":"B","value":"B.生产领导人"},{"key":"C","value":"C.专业技术人员"},{"key":"D","value":"D.工作许可人"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"若工作票负责人（监护人）须长时间离开工作的现场时，应由（    ）变更工作负责人，履行变更手续，并告知全体工作人员及工作许可人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.原工作票负责人"},{"key":"B","value":"B.原工作票签发人"},{"key":"C","value":"C.新工作票负责人"},{"key":"D","value":"D.运行值长"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"工作负责人在（    ）时，可以参加工作班工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不停电"},{"key":"B","value":"B.部分停电"},{"key":"C","value":"C.全部停电"},{"key":"D","value":"D.任何时候"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村水电站进水闸门（阀门）是在（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.动水关闭，静水开启"},{"key":"B","value":"B.静水关闭，静水开启"},{"key":"C","value":"C.动水开启，动水关闭"},{"key":"D","value":"D.静水关闭，动水开启"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"在水轮机进水主阀（或快速闸门）旁设旁通阀是为了使（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.它们有自备的通道"},{"key":"B","value":"B.开启前充水平压"},{"key":"C","value":"C.阀门或主阀操作方便"},{"key":"D","value":"D.检修排水"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"压力前池属于水电站建筑物中的（    ）建筑物。","Opts":[{"key":"A","value":"A.泄水"},{"key":"B","value":"B.引水"},{"key":"C","value":"C.平水"},{"key":"D","value":"D.挡水"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"调压井属于水电站建筑物中的（    ）建筑物。","Opts":[{"key":"A","value":"A.泄水"},{"key":"B","value":"B.引水"},{"key":"C","value":"C.挡水"},{"key":"D","value":"D.平水"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水轮机接力器关闭时间调整的目的是满足（    ）的要求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.正常停机"},{"key":"B","value":"B.事故停机"},{"key":"C","value":"C.调保计算"},{"key":"D","value":"D.机组飞逸"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水轮机发电机组调节的任务主要是 （    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.电流频率调节"},{"key":"B","value":"B.电压调节；"},{"key":"C","value":"C.效率调节"},{"key":"D","value":"D.流量调节。"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"实现水轮机调节的途径就是改变（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.过机流量"},{"key":"B","value":"B.机组转速"},{"key":"C","value":"C.机组水头"},{"key":"D","value":"D.机组效率"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水轮机进水口主阀作用之一是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防止机组飞车工况"},{"key":"B","value":"B.调节进水口流量"},{"key":"C","value":"C.正常时落门停机"},{"key":"D","value":"D.泄水时提阀"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水电站一般设高压和低压两个用气系统。由于低压用气量较大，所以通常将高压系统经（）后，与低压系统连接起来，作为低压系统的备用气源。","Opts":[{"key":"A","value":"A.减压阀"},{"key":"B","value":"B.高压闸阀"},{"key":"C","value":"C.低压闸阀"},{"key":"D","value":"D.蝶阀"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水电站从上游水库取水时，取水位置有：压力钢管或蜗壳取水和（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.坝前取水"},{"key":"B","value":"B.坝后取水"},{"key":"C","value":"C.快速闸门前取水"},{"key":"D","value":"D.快速闸门后取水"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水电站排水系统由厂房（    ）和机组检修排水两部分组成，由此建成相应的两类集水井。","Opts":[{"key":"A","value":"A.渗漏排水"},{"key":"B","value":"B.水导"},{"key":"C","value":"C.冷却器排水"},{"key":"D","value":"D.顶盖排水"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水电站辅助设备中，排油管或回油管的颜色是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.白色"},{"key":"B","value":"B.红色"},{"key":"C","value":"C.绿色"},{"key":"D","value":"D.黄色"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水电站辅助设备中，排水管的颜色是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.白色"},{"key":"B","value":"B.红色"},{"key":"C","value":"C.绿色"},{"key":"D","value":"D.黄色"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农村水电站事故发生后，单位负责人在接到报告后，应当于（）内向事故发生地县以上人民政府安全生产监督管理部门和负有安全生产监督管理职责的有关部门报告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.30 分钟"},{"key":"B","value":"B.60 分钟"},{"key":"C","value":"C.90 分钟"},{"key":"D","value":"D.120 分钟"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"事故发生后，事故调查组组成之前，（    ）要及时收集有关资料，并妥善保管。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保卫部门"},{"key":"B","value":"B.事故发生单位"},{"key":"C","value":"C.生技部门"},{"key":"D","value":"D.安监部门"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（    ）有权向事故发生单位、有关部门及有关人员了解事故的有关情况并索取有关资料，任何单位和个人不得拒绝。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安监部门"},{"key":"B","value":"B.保卫部门"},{"key":"C","value":"C.事故调查组"},{"key":"D","value":"D.部门领导"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水利工程实行实行安全管理责任制。其中水利工程管理单位对其管理的水利工程安全（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.负直接责任"},{"key":"B","value":"B.负行业管理责任"},{"key":"C","value":"C.负管理责任"},{"key":"D","value":"D.不负责任"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"径流式水电站是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.日调节电站"},{"key":"B","value":"B.月调节电站"},{"key":"C","value":"C.年调节电站"},{"key":"D","value":"D.无调节电站"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（    ）由于起动速度快、调节性能好、操作简便灵活。所以在电力系统中起调峰调频和事故备用作用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水轮发电机组"},{"key":"B","value":"B.核电机组"},{"key":"C","value":"C.风力发电机组"},{"key":"D","value":"D.火力发电组"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"抽水蓄能电站在电力系统中的主要作用是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.抽水"},{"key":"B","value":"B.蓄能"},{"key":"C","value":"C.发电"},{"key":"D","value":"D.削峰填谷"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水利部科技创新计划所实施的项目来源分为两类，A 类是（    ）； B 类是计划指导，单位申请，专家评议，择优确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.单位申请，择优确定"},{"key":"B","value":"B.部门选题，招标确定"},{"key":"C","value":"C.部门选题，择优确定"},{"key":"D","value":"D.单位申请，招标确定"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"科技创新项目的研究期限，一般是重点项目（    ）年，自由申请项目和指导性计划项目 3 年。在项目研究期间，对重点项目进行（），对其他项目进行年度检查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2、中间评估"},{"key":"B","value":"B.2、中间检查"},{"key":"C","value":"C.3、年度检查"},{"key":"D","value":"D.3、中间评估"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"项目在实施过程中，对于组织管理不力或者发生重大问题导致项目无法进行，项目任务书签署各方均可提出（）项目的建议。","Opts":[{"key":"A","value":"A.终止"},{"key":"B","value":"B.调整"},{"key":"C","value":"C.处以罚金"},{"key":"D","value":"D.撤销"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（    ）是一项促进水利科技成果向现实生产力转化，促进水利行业科技进步，为实现传统水利向现代水利转变服务的水利部重点科技计划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部重大科技项目"},{"key":"B","value":"B.水利部科技创新计划所实施的项目"},{"key":"C","value":"C.水利部科技推广计划"},{"key":"D","value":"D.水利科技成果"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"科技成果的归属分两种情况：凡执行国家、省（部）、本单位科研、攻关、开发等计划课题所取得的科技成果，以及通过国家、省 （部）组织鉴定的其他科技成果的所有权归（）所有。研究所（企业）自行开发、执行横向合同项目等取得的科技成果，其所有权归（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.主管单位、项目负责人"},{"key":"B","value":"B.项目负责人、研究所"},{"key":"C","value":"C.主管单位、研究所"},{"key":"D","value":"D.项目负责人、研究所"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国务院制定科学技术发展规划和重大政策，确定科学技术的重大项目、与科学技术密切相关的重大项目，应当充分听取（    ）的意见，实行科学决策的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.各行业专家学者"},{"key":"B","value":"B.项目负责人"},{"key":"C","value":"C.科学技术工作者"},{"key":"D","value":"D.科研院所科学技术工作者"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"国务院领导全国科学技术进步工作，制定中长期科学和技术（）、科技创新规划，确定国家科学技术重大项目、与科学技术密切相关的重大项目。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发展方向"},{"key":"B","value":"B.发展规划"},{"key":"C","value":"C.监督管理办法"},{"key":"D","value":"D.奖励计划"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"违反《中华人民共和国科学技术进步法》规定，虚报、冒领、贪污、挪用、截留用于科学技术进步的财政性资金或者社会捐赠资金的，由有关主管部门责令改正，追回有关财政性奖金，责令退还捐赠资金，给予警告或者通报批评，并可以暂停拨款，终止或撤销相关科学技术活动，情节严重的，依法处以罚款，禁止一定期限内承担或者参与财政性资金支持的科学技术活动，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法给予（）和处分。","Opts":[{"key":"A","value":"A.通报批评"},{"key":"B","value":"B.批评教育"},{"key":"C","value":"C.行政处罚"},{"key":"D","value":"D.行政处理"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（）是指为提高生产力水平而对科学研究与技术开发所产生的具有实用价值的科技成果所进行的后续试验、开发、应用、推广直至形成新产品、新工艺、新材料，发展新产业等活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.自然科学研究"},{"key":"B","value":"B.技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.科技成果转化"},{"key":"D","value":"D.科技成果投资"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"职工未经单位允许，泄露本单位的技术秘密，或者擅自转让、变相转让职务科技成果的，参加科技成果转化的有关人员，违反与本单位的协议，在离职、离休、退休后的（   ）从事与原单位相同的科技成果转化活动的，给本单位造成经济损失的依法承担民事赔偿责任，构成犯罪的，依法追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一年内"},{"key":"B","value":"B.二年内"},{"key":"C","value":"C.约定的期限内"},{"key":"D","value":"D.三年内"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（    ）是执行本单位的任务或者主要是利用本单位的物质技术条件所完成的技术成果。","Opts":[{"key":"A","value":"A.单位技术成果"},{"key":"B","value":"B.个人技术成果"},{"key":"C","value":"C.职务技术成果"},{"key":"D","value":"D.集体技术成果"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"当事人申请技术合同认定登记的合同文本可以采用由（    ）监制的技术合同示范文本；采用其他书面合同文本的，应当符合《中华人民共和国合同法》的有关规定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利部"},{"key":"B","value":"B.科学技术部"},{"key":"C","value":"C.劳动保障部"},{"key":"D","value":"D.人事部"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（    ）授予在基础研究和应用基础研究中阐明自然现象、特征和规律，做出重大科学发现的个人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家自然科学奖"},{"key":"B","value":"B.国家技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.国家科学技术进步奖"},{"key":"D","value":"D.国家最高科学技术奖"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"国家自然科学奖授予做出重大科学发现的公民中，所称重大科学发现，应当具备下列条件：（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.前人尚未发现或者尚未阐明"},{"key":"B","value":"B.具有重大科学价值"},{"key":"C","value":"C.得到国内外自然利导界公认"},{"key":"D","value":"D.以上都是"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"运用科学技术知识做出产品、工艺、材料及其系统等重大技术发明的个人，可授予（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家自然科学奖"},{"key":"B","value":"B.国家技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.国家科学技术进步奖"},{"key":"D","value":"D.国家最高科学技术奖"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"完成和应用推广创新性科学技术成果，为推动科学技术进步和经济社会发展做出突出贡献的个人、组织可授予（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家自然科学奖"},{"key":"B","value":"B.国家技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.国家科学技术进步奖"},{"key":"D","value":"D.国家最高科学技术奖"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（）中华人民共和国国际科学技术合作奖不分等级。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家自然科学奖"},{"key":"B","value":"B.国家技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.国家科学技术进步奖"},{"key":"D","value":"D.国际科学技术合作奖"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"（）是政府有目标、有步骤、有组织、有措施地在全国范围内开展科学技术研究开发活动的基本组织形式之一；是实现科技资源合理配置的重要手段；是在市场经济条件下，体现国家意志、弥补市场不足的一项非常重要的科技管理工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家科技计划"},{"key":"B","value":"B.国家科技计划体系"},{"key":"C","value":"C.国家资助科技项目"},{"key":"D","value":"D.国家自然基金项目"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"“九五”期间，水利部部与农业部、国家林业局共同实施了引进（    ）科学技术计划，即“948”计划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国际先进高新"},{"key":"B","value":"B.国际先进农业（ 含水利、林业）"},{"key":"C","value":"C.国际先进制造"},{"key":"D","value":"D.国际先进信息"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（）是将成熟的国际先进农业科学技术引进后，通过消化、吸收和创新，在农业生产及水利建设上推广应用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.\"星火\"计划"},{"key":"B","value":"B.\"863\"计划"},{"key":"C","value":"C.\"948\"计划"},{"key":"D","value":"D.\"火炬\"计划"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"专利法所称（    ），是指对产品、方法或者其改进所提出的新的技术方案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发明"},{"key":"B","value":"B.实用新型"},{"key":"C","value":"C.外观设计"},{"key":"D","value":"D.技术更新"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"专利法所称（），是指对产品的形状、构造或者其结合所提出的适于实用的新的技术方案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发明"},{"key":"B","value":"B.实用新型"},{"key":"C","value":"C.外观设计"},{"key":"D","value":"D.技术更新"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"专利法所称（），是指对产品的形状、图案或者其结合以及色彩与形状、图案的结合所作出的富有美感并适于工业应用的新设计。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发明"},{"key":"B","value":"B.实用新型"},{"key":"C","value":"C.外观设计"},{"key":"D","value":"D.技术更新"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"农田生态系统的最大特点是它的结构和功能取决于（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.人类的需要"},{"key":"B","value":"B.生态的需要"},{"key":"C","value":"C.环境的需要"},{"key":"D","value":"D.工程的需要"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"小型农田水利工程建设规范化是指在经济、技术、科学及管理等社会实践中，对重复性事物和概念，通过制定、发布和实施标准（规范、规程、制度等）达到统一，以获得最佳秩序和（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经济效益"},{"key":"B","value":"B.社会效益"},{"key":"C","value":"C.环境效益"},{"key":"D","value":"D.生态效益"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"建立景观格局与生态过程的关系的目的是通过对于景观格局的分析来认识（\t\t）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.设计过程"},{"key":"B","value":"B.施工过程"},{"key":"C","value":"C.管理过程"},{"key":"D","value":"D.生态过程"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"由于小型农田水利工程以田间工程建设为主，在确定灌溉标准时，原则上应与（ \t）保持一致。","Opts":[{"key":"A","value":"A.其所在的大中型灌区"},{"key":"B","value":"B.其所在的小型灌区"},{"key":"C","value":"C.其邻近的大中型灌区"},{"key":"D","value":"D.其邻近的小型灌区"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"低压管道输水经济流速的确定原则：通过流量大时，对于应选择的经济流速数值（\t\t）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.较大值"},{"key":"B","value":"B.中等值"},{"key":"C","value":"C.较小值"},{"key":"D","value":"D.无要求"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"山平塘的淤积物主要是（\t\t）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.淤泥"},{"key":"B","value":"B.淤沙"},{"key":"C","value":"C.淤泥和淤沙"},{"key":"D","value":"D.有机物"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"淤泥的主要特性是天然含水率高于（\t\t）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.缩限"},{"key":"B","value":"B.液限"},{"key":"C","value":"C.塑限"},{"key":"D","value":"D.塑性指数"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"处理山平塘质量，关键是（ \t）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防渗"},{"key":"B","value":"B.防滑坡"},{"key":"C","value":"C.防裂缝"},{"key":"D","value":"D.防崩塌"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"（\t\t）是泵站正常运行扬程的上限。","Opts":[{"key":"A","value":"A.设计扬程"},{"key":"B","value":"B.平均扬程"},{"key":"C","value":"C.最高扬程"},{"key":"D","value":"D.最低扬程"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（ \t）是确定小水池规模的主要依据。","Opts":[{"key":"A","value":"A.需水量"},{"key":"B","value":"B.所用建材"},{"key":"C","value":"C.供水距离"},{"key":"D","value":"D.供水高度"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"安全生产风险管理的主要内容是（ \t）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.风险评估"},{"key":"B","value":"B.风险预测"},{"key":"C","value":"C.风险评价"},{"key":"D","value":"D.风险分析"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水利水电工程施工安全风险分析的主要目是获得（ \t）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.风险大小"},{"key":"B","value":"B.危险源"},{"key":"C","value":"C.安全经验"},{"key":"D","value":"D.安全因素"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"高处作业是指在（ \t）以上有可能坠落的高处作业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1.8m"},{"key":"B","value":"B.2m"},{"key":"C","value":"C.2.5m"},{"key":"D","value":"D.3m"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"强风高处作业是指在阵风风力（ \t）以上情况下进行的高处作业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.五级\t风速 10.8m/s"},{"key":"B","value":"B.五级 风速 11.8m/s"},{"key":"C","value":"C.六级 风速 10.8 m/s"},{"key":"D","value":"D.六级 风速 11.8 m/s"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"低成本、高效率的（ \t）是减少事故的关键。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全措施"},{"key":"B","value":"B.技术措施"},{"key":"C","value":"C.预防措施"},{"key":"D","value":"D.应急措施"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"危机预警是通过（ \t）的手段防范事故的发生。","Opts":[{"key":"A","value":"A.遥感"},{"key":"B","value":"B.监控"},{"key":"C","value":"C.卫星定位"},{"key":"D","value":"D.监视"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"事故发生单位的主要负责人受到刑事处罚或者撤职处分的，自刑罚执行完毕或者受处分之日起（ \t）年内，不得担任任何生产经营单位的主要负责人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.5"},{"key":"D","value":"D.10"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"水利水电工程发生特别重大事故，对发生事故负有责任的单位处（ \t）罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.100 万元以上 200 万元以下"},{"key":"B","value":"B.200 万元以上 300 万元以下"},{"key":"C","value":"C.200 万元以上 500 万元以下"},{"key":"D","value":"D.300 万元以上 500 万元以下"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"突发环境事件的预警分 4 级，预警的级别由低到高的颜色（①黄色、②红色、③蓝色、④橙色）依次为：（ \t）","Opts":[{"key":"A","value":"A.④②③①"},{"key":"B","value":"B.③①④②"},{"key":"C","value":"C.③④①②"},{"key":"D","value":"D.④③②①"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"施工单位应当对管理人员和作业人员（ \t）安全生产教育培训，其教育培训情况记入个人工作档案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.每月至少一次"},{"key":"B","value":"B.每季度至少一次"},{"key":"C","value":"C.每半年至少一次"},{"key":"D","value":"D.每年至少一次"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"下列关于未来我国大坝安全管理的描述，正确的是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.粗放型管理"},{"key":"B","value":"B.技术型管理"},{"key":"C","value":"C.应沿用老的安全管理模式"},{"key":"D","value":"D.必须安全消除洪水灾害"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"实际抗御洪水标准不低于部颁水利枢纽工程除险加固近期非常运用洪水标准，但达不到《防洪标准》规定；大坝工作状态基本正常，在一定控制运用条件下能安全运行的大坝，属于（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一类坝"},{"key":"B","value":"B.二类坝"},{"key":"C","value":"C.三类坝"},{"key":"D","value":"D.四类坝"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"土石坝每年汛前汛后进行的检查是（   ），发生特大洪水时进行的检查是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.日常检查、年度检查"},{"key":"B","value":"B.日常检查、特别检查"},{"key":"C","value":"C.年度检查、特别检查"},{"key":"D","value":"D.特别检查、年度检查"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"激光准直法是用于监测（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.纵向水平位移"},{"key":"B","value":"B.横向水平位移"},{"key":"C","value":"C.垂直位移"},{"key":"D","value":"D.深层水平位移"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"下列关于水准法的说法错误的是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水准点分为水准基点、起测基点和位移标点"},{"key":"B","value":"B.对特大型混凝土坝，常需建立精密水准网系统，并力求构成闭合环线"},{"key":"C","value":"C.工作基点一般采用国家水准点"},{"key":"D","value":"D.一般在每个坝段都布置一个测点"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"当渗流量为 1～300L/s 时，应采用（   ）观测。","Opts":[{"key":"A","value":"A.测流速法"},{"key":"B","value":"B.量水堰法"},{"key":"C","value":"C.容积法"},{"key":"D","value":"D.浮标法"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"土石坝坝体渗流压力的观测横断面一般不少于（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.3"},{"key":"C","value":"C.4"},{"key":"D","value":"D.5"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"以下方法中不属于土石坝坝体渗流的处理方法的是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.劈裂灌浆"},{"key":"B","value":"B.高压定向喷射灌浆"},{"key":"C","value":"C.充填式灌浆"},{"key":"D","value":"D.混凝土防渗墙"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"对于混凝土坝及浆砌石坝水平位移的观测方法应优先采用（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.视准线法"},{"key":"B","value":"B.正垂线法"},{"key":"C","value":"C.引张线法"},{"key":"D","value":"D.倒垂线法"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"混凝土坝及浆砌石坝挠度测定的方法有（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.视准线法"},{"key":"B","value":"B.垂线法"},{"key":"C","value":"C.引张线法"},{"key":"D","value":"D.水准测量法"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"对于混凝土坝开度小于 0.3mm 的裂缝，一般可采用的灌浆方法是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.劈裂灌浆"},{"key":"B","value":"B.帷幕灌浆"},{"key":"C","value":"C.化学灌浆"},{"key":"D","value":"D.水泥灌浆"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"对于渗透流速大于 600m/d 或受温度变化影响的混凝土裂缝，不论开度如何，均采用（   ）灌浆处理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.劈裂"},{"key":"B","value":"B.帷幕"},{"key":"C","value":"C.化学"},{"key":"D","value":"D.水泥"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"闸门的操作原则应按照设计规定执行，一般为（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工作闸门必须在动水情况下启闭"},{"key":"B","value":"B.事故闸门能在动水情况下关闭，一般在静水情况下开启"},{"key":"C","value":"C.检修闸门在静水中启闭"},{"key":"D","value":"D.平压阀门能在动水情况下启闭"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（   ）是针对启闭机的外表、 内部最简单、最基本却很重要的保养措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.清洁"},{"key":"B","value":"B.紧固"},{"key":"C","value":"C.调整"},{"key":"D","value":"D.润滑"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"溢洪道的变形观测包括水平位移和（   ）观测。","Opts":[{"key":"A","value":"A.沉陷"},{"key":"B","value":"B.水流形态"},{"key":"C","value":"C.振动"},{"key":"D","value":"D.水流脉动力"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"如果闸门在泄流时，下游淹没水跃对闸门的周期性冲击引起闸门震动，应（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不需进行处理"},{"key":"B","value":"B.改变运用条件，使振动不再产生"},{"key":"C","value":"C.在闸门上游加设防浪栅，使振动不再产生"},{"key":"D","value":"D.更换止水"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"隧洞断裂破坏的原因可能不包括（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.衬砌质量差"},{"key":"B","value":"B.水锤作用"},{"key":"C","value":"C.洞内压力过大"},{"key":"D","value":"D.洞周岩石变形或不均匀沉陷"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"灌浆处理方式有（   ）法和压力灌浆法。","Opts":[{"key":"A","value":"A.化学灌浆"},{"key":"B","value":"B.混凝土灌浆"},{"key":"C","value":"C.重力灌浆"},{"key":"D","value":"D.黏土灌浆"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"雨天应注意观察和探试水量、水色、（   ）等，以分析判断是否有渗水现象。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水温"},{"key":"B","value":"B.气温"},{"key":"C","value":"C.风向"},{"key":"D","value":"D.风力"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"险情的标记方法一般白天（   ），夜间挂防风雨的红灯。","Opts":[{"key":"A","value":"A.挂白旗"},{"key":"B","value":"B.挂红旗"},{"key":"C","value":"C.挂黄灯"},{"key":"D","value":"D.不需标记"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"岩基灌浆钻孔冲洗的目的是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.浸润孔壁"},{"key":"B","value":"B.冲洗孔壁测定灌浆参数"},{"key":"C","value":"C.将残存在孔内、孔壁的岩粉碎屑冲到孔内"},{"key":"D","value":"D.将残存在孔内、孔壁的岩粉碎屑冲到孔外并将岩层裂缝中冲填物冲洗干净"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"截流设计标准及其流量，一般可按工程的重要程度，设计时选用截流时期内重现期（   ）年的旬或月平均流量。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5~10"},{"key":"B","value":"B.10~15"},{"key":"C","value":"C.15~20"},{"key":"D","value":"D.20~25"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"截流时段一般多选在（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.枯水期初"},{"key":"B","value":"B.枯水期中"},{"key":"C","value":"C.枯水期末"},{"key":"D","value":"D.流量最小的时段"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"当泄水建筑物完成时，抓住有利时机，迅速实现围堰（   ），迫使水流沿泄水建筑物下泄，称为截流。","Opts":[{"key":"A","value":"A.进占"},{"key":"B","value":"B.护底"},{"key":"C","value":"C.裹头"},{"key":"D","value":"D.合龙"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"灌浆的结束条件，一般用两个指标来控制，一个是残余吸浆量，另一个是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.固结时间"},{"key":"B","value":"B.透水率"},{"key":"C","value":"C.初凝时间"},{"key":"D","value":"D.闭浆时间"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"根据爆破作用指数 n 值的大小，可以进行爆破的分类，当 n=1 时，称为（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.标准抛掷爆破"},{"key":"B","value":"B.加强抛掷爆破"},{"key":"C","value":"C.减弱抛掷爆破"},{"key":"D","value":"D.松动爆破"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"灌浆施工工序依次是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.钻孔、冲洗、压水试验、灌浆"},{"key":"B","value":"B.钻孔、压水试验、冲洗、灌浆"},{"key":"C","value":"C.钻孔、冲洗、灌浆、压水试验"},{"key":"D","value":"D.冲洗、钻孔、压水试验、灌浆"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"最优含水量是指在某一击实次数下，（   ）时的含水量。","Opts":[{"key":"A","value":"A.干表观密度达最大值"},{"key":"B","value":"B.干表观密度达最小值"},{"key":"C","value":"C.堆积密度达最大值"},{"key":"D","value":"D.堆积密度达最小值"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"非黏性土料的压实标准以（   ）来控制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.相对密度"},{"key":"B","value":"B.天然密度"},{"key":"C","value":"C.干密度"},{"key":"D","value":"D.含水量"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"不同导流方法组合的顺序，通常称为（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.导流时段"},{"key":"B","value":"B.导流程序"},{"key":"C","value":"C.导流方案"},{"key":"D","value":"D.导流标准"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"（   ）截流在国内外得到了广泛的应用，成为截流的主要方法。","Opts":[{"key":"A","value":"A.平堵法"},{"key":"B","value":"B.立堵法"},{"key":"C","value":"C.立平堵法"},{"key":"D","value":"D.平立堵法"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"经常性排水排水量估算中可以忽略的因素有（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基坑积水"},{"key":"B","value":"B.围堰与基坑渗水"},{"key":"C","value":"C.降水"},{"key":"D","value":"D.岩基冲洗及混凝土养护用废水"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"岩基灌浆使用最广泛的是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水泥灌浆"},{"key":"B","value":"B.水泥粘土灌浆"},{"key":"C","value":"C.水玻璃"},{"key":"D","value":"D.环氧树脂"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"对于Ⅰ、Ⅱ级坝的心、斜墙，测定土料干表观密度的合格率应不低于（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.80%"},{"key":"B","value":"B.85%"},{"key":"C","value":"C.90%"},{"key":"D","value":"D.95%"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"混凝土运输应尽量减少转运总次数，并使转运自由跌落高度不大于（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1m"},{"key":"B","value":"B.2m"},{"key":"C","value":"C.3m"},{"key":"D","value":"D.4m"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"施工质量控制工作的重点是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.事前控制"},{"key":"B","value":"B.事中控制"},{"key":"C","value":"C.事后控制"},{"key":"D","value":"D.质量评定"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"炸药在长期储存中保持自身性质稳定不变的能力，称为（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.威力"},{"key":"B","value":"B.氧平衡"},{"key":"C","value":"C.安定性"},{"key":"D","value":"D.最佳密度"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"灌浆过程中灌浆压力如采用分级升压法时，压力分级不宜过多，一般以（   ）为限。","Opts":[{"key":"A","value":"A.二级"},{"key":"B","value":"B.三级"},{"key":"C","value":"C.四级"},{"key":"D","value":"D.五级"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"导流时段的划分与河流的水文特征、水工建筑物的布置和型式、（   ）、施工进度等因素有关。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工方案"},{"key":"B","value":"B.施工方法"},{"key":"C","value":"C.导流方案"},{"key":"D","value":"D.导流建筑物型式"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"施工总体布置方案的优劣，可以从不同的角度来进行评价，其评价因素大体有定性因素和定量因素两类。以下属于定性因素的指标是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.有利生产，易于管理，方便生活的程度"},{"key":"B","value":"B.场地平整土石方工程量和费用"},{"key":"C","value":"C.土石方开挖利用的程度"},{"key":"D","value":"D.临建工程建筑安装工程量和费用"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定：生产经营单位对重大危险源应当(  )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.隔离"},{"key":"B","value":"B.封闭"},{"key":"C","value":"C.登记建档"},{"key":"D","value":"D.标识"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定:国家实行生产安全事故责任 (  )制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.落实"},{"key":"B","value":"B.追究"},{"key":"C","value":"C.分解"},{"key":"D","value":"D.入刑"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定：特种作业人员的范围由（   ）安全生产监督管理部门会同国务院有关部门确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国务院"},{"key":"B","value":"B.省级"},{"key":"C","value":"C.地市级"},{"key":"D","value":"D.县级"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"下列关于危险源与事故隐患关系的说法正确的是（   ）      。","Opts":[{"key":"A","value":"A.事故隐患一定是危险源"},{"key":"B","value":"B.危险源一定是事故隐患"},{"key":"C","value":"C.重大危险源一定是事故隐患"},{"key":"D","value":"D.重大事故隐患一定是重大危险源"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"根据水利部相关规定，水利施工企业主要负责人、项目负责人每年接受安全生产教育培训的时间不得少于 （   ）学时。","Opts":[{"key":"A","value":"A.40"},{"key":"B","value":"B.30"},{"key":"C","value":"C.20"},{"key":"D","value":"D.15"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"施工生产区内机动车辆临时道路纵坡不宜大于(  )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.6%"},{"key":"B","value":"B.7%"},{"key":"C","value":"C.8%"},{"key":"D","value":"D.9%"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"经审核合格的专项施工方案，应由施工单位 (  )签字确认。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目经理"},{"key":"B","value":"B.项目技术负责人"},{"key":"C","value":"C.负责人"},{"key":"D","value":"D.技术负责人"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"文明施工，关于场区管理，要求施工现场必须设有 “五牌一图”，一图是指(  )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程概况图"},{"key":"B","value":"B.施工现场平面图"},{"key":"C","value":"C.人员避险转移撤退图"},{"key":"D","value":"D.工程设计平面布置图"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"触电事故发生后应首先 (  )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.迅速检查病人"},{"key":"B","value":"B.迅速切断电源"},{"key":"C","value":"C.及时报警"},{"key":"D","value":"D.及时汇报领导"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"遇有 (  ) 级及以上的大风，禁止从事高处作业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.4"},{"key":"C","value":"C.5"},{"key":"D","value":"D.6"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"制定《中华人民共和国安全生产法》为了加强安全生产工作，（   ）生产安全事故。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防止"},{"key":"B","value":"B.防止和减少"},{"key":"C","value":"C.预防"},{"key":"D","value":"D.减少"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定：生产、经营、储存、使用危险物品的车间、商店、仓库不得与员工宿舍在同一座建筑物内，并应当与员工宿舍保持 (  )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一定距离"},{"key":"B","value":"B.规定距离"},{"key":"C","value":"C.安全距离"},{"key":"D","value":"D.需要距离"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"安全生产管理的目标是减少和控制危害，减少和控制事故，尽量避免生产过程中由于 (  )所造成的人身伤害、财产损失、环境污染以及其他损失。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理不善"},{"key":"B","value":"B.危险"},{"key":"C","value":"C.事故"},{"key":"D","value":"D.违章"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"企业安全生产目标应经 (  ) 审批，并以文件的形式发布。","Opts":[{"key":"A","value":"A.单位主要负责人"},{"key":"B","value":"B.单位技术负责人"},{"key":"C","value":"C.单位分管安全生产负责人"},{"key":"D","value":"D.安全管理部门负责人"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"项目法人应至少每 (  )组织一次安全生产综合检查，施工单位应至少每 (\t)自行组织一次安全生产综合检查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.旬，周"},{"key":"B","value":"B.月，旬"},{"key":"C","value":"C.月，月"},{"key":"D","value":"D.月，两月"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"水利部《水利水电施工企业安全生产标准化评审标准 (试行)》共设置13个一级项目评分因素，下列4个一级项目中，哪个分值最高? (  )","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工作业安全"},{"key":"B","value":"B.教育培训"},{"key":"C","value":"C.法律法规与安全管理制度"},{"key":"D","value":"D.绩效评定和持续改进"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"水利工程施工期度汛前，应由(  ) 提出工程度汛标准、工程形象面貌及度汛要求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.施工单位"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"长期地或者临时地生产、搬运、使用或者储存危险物品，且危险物品的数量等于或者超过临界量的单元 (包括场所或设施)称为 (  )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.危险源"},{"key":"B","value":"B.重大危险源"},{"key":"C","value":"C.事故隐患"},{"key":"D","value":"D.危险、有害因素"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"建筑施工总承包资质序列企业安全生产管理机构专职安全生产管理人员配备应满足下列要求:特级资质不少于 ( ) 人，一级资质不少于 ( ) 人；二级和二级以下资质企业不少于 （   ）人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.6, 3, 2"},{"key":"B","value":"B.5，4，3"},{"key":"C","value":"C.6, 5, 4"},{"key":"D","value":"D.6，4，3"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定：生产经营单位的（   ）对本单位的安全生产工作全面负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.法人"},{"key":"B","value":"B.安全负责人"},{"key":"C","value":"C.主要负责人"},{"key":"D","value":"D.技术负责人"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"（   ）批准后，应当成立项目法人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.项目可行性报告"},{"key":"C","value":"C.初步设计"},{"key":"D","value":"D.项目筹划阶段"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"以下阶段属于立项过程的是（   ） 。","Opts":[{"key":"A","value":"A.规划阶段"},{"key":"B","value":"B.项目建议书阶段"},{"key":"C","value":"C.初步设计阶段"},{"key":"D","value":"D.施工准备阶段"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"工程完成建设目标的标志是（   ），也是全面考核建设成果，检验设计和质量的重要步骤。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生产准备"},{"key":"B","value":"B.建设实施"},{"key":"C","value":"C.后评价"},{"key":"D","value":"D.竣工验收"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"工程设计图纸会审一般由（   ）组织。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设单位"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.施工单位"},{"key":"D","value":"D.审计单位"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"外观质量得分率是指（   ）外观质量实际得分占应得分数的百分数。","Opts":[{"key":"A","value":"A.单元工程"},{"key":"B","value":"B.分部工程"},{"key":"C","value":"C.单位工程"},{"key":"D","value":"D.单项工程"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"分部工程优良时，单元工程有（   ）以上达到优良。","Opts":[{"key":"A","value":"A.60％"},{"key":"B","value":"B.70％"},{"key":"C","value":"C.80％"},{"key":"D","value":"D.85％"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"单位工程优良时，外观质量得分率达到（   ）以上。","Opts":[{"key":"A","value":"A.70％"},{"key":"B","value":"B.80％"},{"key":"C","value":"C.85％"},{"key":"D","value":"D.90％"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"工程项目质量优良时，单位工程有（   ）以上达到优良等级。","Opts":[{"key":"A","value":"A.60％"},{"key":"B","value":"B.70％"},{"key":"C","value":"C.85％"},{"key":"D","value":"D.90％"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"根据《水利水电工程施工质量检验与评定规程》（SL176-2007），水利水电工程施工质量等级分为（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.“合格”和“优秀”"},{"key":"B","value":"B.“合格”、“优良”"},{"key":"C","value":"C.“合格”、“优良”、“优秀”三级"},{"key":"D","value":"D.仅“合格一级”"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"反滤层施工时，坡度陡于（   ），应当用挡板支护。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1:0.5"},{"key":"B","value":"B.1:1"},{"key":"C","value":"C.1:1.5"},{"key":"D","value":"D.1:2"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"浆砌石墙（堤）分段施工时，相邻施工段的砌筑面高差应不大于（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.0.3m"},{"key":"B","value":"B.0.5m"},{"key":"C","value":"C.1.0m"},{"key":"D","value":"D.1.5m"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"导流隧洞进出口引渠轴线应与河流方向夹角宜小于（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.15︒"},{"key":"B","value":"B.30︒"},{"key":"C","value":"C.45︒"},{"key":"D","value":"D.60︒"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"导流隧洞宜按直线布置，如有转弯时，转弯半径不小于[ ]洞径（或洞宽），转角不宜大于（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.5 倍\t45︒"},{"key":"B","value":"B.5 倍\t60︒"},{"key":"C","value":"C.10 倍\t45︒"},{"key":"D","value":"D.10 倍\t60︒"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"围堰是一种临时性水工建筑物，用来围护河床中基坑，保证水工建筑物在（   ）施工。","Opts":[{"key":"A","value":"A.平地"},{"key":"B","value":"B.干地"},{"key":"C","value":"C.水中"},{"key":"D","value":"D.水下"}],"Ans":["B"]},{"Problem":"在混凝土拌合过程中，砂石含水率应控制在（   ）以内。","Opts":[{"key":"A","value":"A.3％"},{"key":"B","value":"B.5％"},{"key":"C","value":"C.6％"},{"key":"D","value":"D.8％"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"泵送混凝土坍落度以（\t）为宜，含砂率应在（   ）左右。","Opts":[{"key":"A","value":"A.6～12cm\t30％"},{"key":"B","value":"B.8～12cm\t40％"},{"key":"C","value":"C.8～14cm\t30％"},{"key":"D","value":"D.8～14cm\t40％"}],"Ans":["D"]},{"Problem":"后评价对项目投入生产（运行）后各方面的影响进行的评价称为（   ） 。","Opts":[{"key":"A","value":"A.过程评价"},{"key":"B","value":"B.经济效益评价"},{"key":"C","value":"C.影响评价"},{"key":"D","value":"D.建设评价"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"经常性排水排水量估算中，可以忽略的因素有（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基坑排水"},{"key":"B","value":"B.围堰与基坑渗水"},{"key":"C","value":"C.降水"},{"key":"D","value":"D.基岩冲洗及混凝土养护用水"}],"Ans":["A"]},{"Problem":"砖砌体勾缝宜用（   ）的水泥砂浆，也可用原浆。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1:1"},{"key":"B","value":"B.1:1.25"},{"key":"C","value":"C.1:1.5"},{"key":"D","value":"D.1:2"}],"Ans":["C"]},{"Problem":"单位工程验收应（   ）主持。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工单位"},{"key":"B","value":"B.设计单位"},{"key":"C","value":"C.项目法人"},{"key":"D","value":"D.监理单位"}],"Ans":["C"]}]
